<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- source http://www.fgs.org.tw/master/masterA/books/delectus/maxim/maxim.aspx -->
<quotes>
<quote from="星云法师">人生最大的悲哀，是自己对前途没有希望；人生最坏的习惯，是自己对工作没有计划。</quote>
<quote from="星云法师">一个登山的人在悬崖峭壁，所迫切需要的是青藤小树；一个上进的人在人生险途，所急于需要的是善言指南。</quote>
<quote from="星云法师">人生之大病，不在无用，而在无明；事业之成功，不在学历，而在学力。</quote>
<quote from="星云法师">「学习吃亏」能养德，「人我互调」能慈悲；「当然如此」能自在，「享有就好」能常乐。</quote>
<quote from="星云法师">交友以无瞋为自在，做人以无痴为清凉；用心以无相为净土，修行以无得为涅盘。</quote>
<quote from="星云法师">人的能力在努力中可以增加，人的学问在虚心下可以进步。</quote>
<quote from="星云法师">人的建康，主要在身心健全，而非勇武有力；人的长寿，主要指延续慧命，而非长命百岁。</quote>
<quote from="星云法师">上课闻道要有欢喜心，指导训话要有接受心；做事担当要有勇敢心，和人相处要有恭敬心。</quote>
<quote from="星云法师">凡事皆有利弊，只要懂得权衡之道，往大处着眼，枯石朽木也能入药；凡人皆有长短，只要懂得用人之道，取彼之所长，破铜烂铁也能成钢。</quote>
<quote from="星云法师">工作时没有贵贱之分，服务时没有高低之别；读书时没有老少之分，修道时没有圣凡之界。</quote>
<quote from="星云法师">不吃过头的饭，不讲过头的话，不走过头的路，不做过头的事。本份，照顾当下；过头，失去未来。</quote>
<quote from="星云法师">不妄求是知足的生命，不投机是本份的性格，不计谋事诚实的做人，不自私是净化的身心。</quote>
<quote from="星云法师">不患人之不重己，应患己之不重人。</quote>
<quote from="星云法师">不想改过的人，无法调教；不想向善的人，无法得度。</quote>
<quote from="星云法师">不辞小水，方能成就海洋；不积小善，无以圆满至德。</quote>
<quote from="星云法师">不愿说理是固执，不会说理是愚者，不敢说理是奴隶，不肯说理是无知。</quote>
<quote from="星云法师">心怀善念， 日日是好日；里邻和睦，处处是净土。</quote>
<quote from="星云法师">水入污泥，虽清亦浊；人入邪恶，虽正亦奸。</quote>
<quote from="星云法师">水之性，再由高而下，故宜因势利导，以为疏通之则；人之性，在有所获得，故当喜舍布施，以为结缘之方。</quote>
<quote from="星云法师">牙齿以坚硬易毁，故圣贤贵柔；刀刃以尖锐快摧，故圣贤贵浑；神龙以难见称​​瑞，故圣贤贵潜；沧海以汪洋难量，故圣贤贵深。</quote>
<quote from="星云法师">思想要国际化，生活在律仪化，语言要古典化，学习要现代化。</quote>
<quote from="星云法师">布施可以种一收十，持戒可以三业清净，忍辱可以自他得益，精进可以无事不成，禅定可以身心安住，智慧可以洞察秋毫。</quote>
<quote from="星云法师">以言语讥人，取祸之大端； 以度量容人，集福之要术；以势力折人，招尤之未远； 以道德化人，得誉之流长。</quote>
<quote from="星云法师">以舍为有，则不贪；以忙为乐，则不苦；以勤为富，则不贫；以忍为力，则不惧。</quote>
<quote from="星云法师">求学读书要： 读做一个人，读明一点理，读悟一点缘，读懂一颗心。</quote>
<quote from="星云法师">世学有漏，佛法无漏；知识变异，真理常新。</quote>
<quote from="星云法师">只说好话不做好事，好话等于废话；只做好事不说好话，好事等于无事。</quote>
<quote from="星云法师">失败之人，不外乎一意孤行、刚愎自用；成功之人，大多能与人为善、从善如流。</quote>
<quote from="星云法师">失败者，往往是热度只有五分钟的人；成功者，往往是坚持最后五分钟的人。</quote>
<quote from="星云法师">世间最好的东西，是欢喜；世间最贵的善举，是结缘；世间最大的力量，是忍耐；世间最强的愿力，是甘愿；</quote>
<quote from="星云法师">金钱可以买得到水隶，但买不到人缘；金钱可以买得到群众，但买不到人心；金钱可以买得到鱼肉，但买不到食欲；金钱可以买得到高楼，但买不到自在；金钱可以买得到美服，但买不到气质；金钱可以买得到股票，但买不到满足；金钱可以买得到书籍，但买不到信慧；金钱可以买得到床铺，但买不到睡眠；</quote>
<quote from="星云法师">生产好似摇钱树，节俭犹如聚宝盆，勤快能换万担粮，用心拥有全宇宙。</quote>
<quote from="星云法师">用兵择其勇，用人择其才，用理择其道，用钱择其德。</quote>
<quote from="星云法师">耿介严正，用以律己；忠厚义气，用以待人；真诚勤勉，用以任事；慈悲发心，用以行善。</quote>
<quote from="星云法师">用感情换取他人的信仰，无法长久；用道德建立他人的尊敬，历久弥深。</quote>
<quote from="星云法师">由「无常」，可悟缘起缘灭，必能精进；由「无我」，可知性真性实，必得自在。</quote>
<quote from="星云法师">目中有人助缘多，口中有德福报多，耳中清净和谐多，心中有佛欢喜多。</quote>
<quote from="星云法师">在学识上要力求博大精深，在修养上要力求忍耐包容。</quote>
<quote from="星云法师">养生之道，在于吃得淡，吃得粗，吃得少；处世之道，在于吃得苦，吃得亏，吃得重。</quote>
<quote from="星云法师">自我观照，反求诸己；自我更新，不断净化；自我实践，不向外求；自我离相，不计内外。</quote>
<quote from="星云法师">有田不种，必无收成；有钱不用，必空积聚。</quote>
<quote from="星云法师">有为法虽假，弃之则佛道难成；无为法虽真，执之则慧光不朗。</quote>
<quote from="星云法师">有道之书尽读，明事之书多读， 闲杂之书少读，邪妄之书不读。</quote>
<quote from="星云法师">死，要死得有价值；死有重如泰山，轻如鸿毛。活，要活得有意义；活有流芳百世，遗臭万年。</quote>
<quote from="星云法师">为人父母，要心甘情愿养育子女；为人师长，要心甘情愿作育英才；为人学生，要心甘情愿承受教诲；为人子女，要心甘情愿孝养父母。</quote>
<quote from="星云法师">求革新不可太快，厌恶人不可太凶，要他好不可太过，用人才不可太急，听发言不可太率，对自己不可太宽。</quote>
<quote from="星云法师">有能力的人，处处给人方便；无能力的人，处处给人为难。</quote>
<quote from="星云法师">自己不学好，别人帮不了；自己要学好，谁也挡不了。</quote>
<quote from="星云法师">勇气须从一念中求，仁慈须从行仪里找。</quote>
<quote from="星云法师">生活的教育重于知识的教育，道德的教育重于功利的教育，普及的教育重于特权的教育，自觉的教育重于接受的教育。</quote>
<quote from="星云法师">坐姿如钟，必须稳重；站立如松，必须正直；容貌如镜，必须明净；行止如法，必须合仪；视听如教，必须受益；思想如流，必须清澄。</quote>
<quote from="星云法师">作家在稿纸上耕耘，农夫在土地上耕耘，教师在黑板上耕耘，禅者在心地上耕耘。</quote>
<quote from="星云法师">人我相处之道，靠生活教育来训练；自我提升之道，靠思想教育来启发。</quote>
<quote from="星云法师">事事肯放过他人则德日升，事事不放过自己则学日密。</quote>
<quote from="星云法师">没有新观念，不会进步；没有大格局，不会远见。</quote>
<quote from="星云法师">事，无法要求「完美」，但至少要能「完成」，才算尽到己责；人，无法要求「万能」，但至少做到「可能」，就能堪受担当。</quote>
<quote from="星云法师">依附得人，可获终身快乐；投靠非类，将造一生之殃。</quote>
<quote from="星云法师">受社会教育，为一已之谋生；受佛教教育，为众生之化导。</quote>
<quote from="星云法师">以智慧灯来点亮心光，以自性佛来成就内心，以六度法来治疗心病，以七圣财来丰富内财。</quote>
<quote from="星云法师">幸运，总是垂青于勇敢的人；福报，总是降临于厚道的人。</quote>
<quote from="星云法师">在贫困中，要有忠心志气；在危难中，要有信心勇气；在富贵中，要有善心义气；在修持中，要有正心道气。</quote>
<quote from="星云法师">所谓学问，在于治事，事不治，纵学无益；所谓佛法，在于治心，心不治，纵修无成。</quote>
<quote from="星云法师">法无善恶，善恶是法；境无损益，损益在人。</quote>
<quote from="星云法师">治学不厌是智者，教育不倦是仁​​者，做事不苦是勤者，受苦不诉是能者。</quote>
<quote from="星云法师">知己、律己，是立身处世之要道；容他、助他，是人际相处之良津。</quote>
<quote from="星云法师">知苦恼，才会本份不妄求；知惭愧，始能进步不退化。</quote>
<quote from="星云法师">敢于发问，问出智慧；长于听闻，闻出对话；善于沟通，谈出共识；勇于思考，想出创意；受于锻炼，磨出实力；安于静修，修出道德。</quote>
<quote from="星云法师">信其言，不察其行，是智者之愚；信其行，不察其言，是愚者之智；察其言，亦察其行，是智者之智；不察言，亦不察行，是愚者之愚。</quote>
<quote from="星云法师">自学，是成功的动力；自律，是成功的条件；自信，是成功的方法；自尊，是成功的要素。</quote>
<quote from="星云法师">安排自己能获得快乐，充实自己能获得智识，掌握自己能获得平安，创造自己能获得成功。</quote>
<quote from="星云法师">真理要靠力量来实践，力量要靠真理来发挥。</quote>
<quote from="星云法师">为了完成自己，任何考验都得忍受；为了解决纷争，任何责任皆得担当。</quote>
<quote from="星云法师">为了体验人生，应以道德严律人格；为了追求学问，应以智慧扩充心光。</quote>
<quote from="星云法师">为学当重闻思修，将来必须说写做，若能具备戒定慧，必可清净乐融融。</quote>
<quote from="星云法师">若要身体好，饮食要吃少；若要人缘好，诚恳莫骄傲；若要家庭好，关怀最重要；若要事业好，勤劳来创造。</quote>
<quote from="星云法师">皈依三宝是平等的精神，因为生佛一如，无有高下；受持五戒是自由的尊重，因为不侵犯人，彼此受益。</quote>
<quote from="星云法师">看得破的人，处处都是生机；看不破的人，处处都是困境。</quote>
<quote from="星云法师">研究要靠资料，发明得靠才华，读书需要深思，做事应该明辨。</quote>
<quote from="星云法师">要做行为正直坦荡的君子，不做没有是非观念的小人。</quote>
<quote from="星云法师">个人的性格，影响自己一生，群众的性格，影响万世族亲。</quote>
<quote from="星云法师">时间是一秒一秒给你的，所以要一秒一秒的用；书籍是一字一字写就的，所以要一字一字的读。</quote>
<quote from="星云法师">胸襟宽大，条条都是大路；心意清净，处处都是净土。</quote>
<quote from="星云法师">能吃亏可以获得大便宜，能受苦可以获得大安乐，能和气可以获得大力量，能散财可以获得大聚集。</quote>
<quote from="星云法师">做人要如滚雪球，越滚越有人缘；做事要如织锦绣，越织越有成就。</quote>
<quote from="星云法师">不择细流终成海洋，不辞土壤终成高山，不耻下问终致渊博，不饰过失终达善美。</quote>
<quote from="星云法师">做人要能随遇而安、随缘生活、随心自在、随喜而作；处事要从淡处着眼、疑处用心、无处下手、拙处力行。</quote>
<quote from="星云法师">做大事要有魄力，做小事要能细心，做难事要肯忍耐，做善事要求无相。</quote>
<quote from="星云法师">做事要能知己，若舍寸就尺，不易获得成功；处世要能知人，若舍长取短，容易导致失败。</quote>
<quote from="星云法师">培才爱才，才可以传灯；教人用人，才可以传宗。</quote>
<quote from="星云法师">培养自学的能力，才不会在苟安中退步；培养教人的胸怀，才能将经验传承下来。</quote>
<quote from="星云法师">培养兴趣，而不养成癖好；学习正直，而不学成古板。</quote>
<quote from="星云法师">唯有付诸行动，才能达到目标；唯有真修力行，才能航行彼岸。</quote>
<quote from="星云法师">探索真理是人类最高贵的希望，传播真理是人类最高贵的使命。</quote>
<quote from="星云法师">教育的课程在启发心智，教育的要诀在观机逗教，教育的基础在生活习惯，教育的目的在完成人格。</quote>
<quote from="星云法师">理不明，事难办；事不举，理难证。</quote>
<quote from="星云法师">学问，学了要会问；参学，参了还要学。</quote>
<quote from="星云法师">粗心大意固然容易做错事，太过细心执着也容易误事。</quote>
<quote from="星云法师">处处留心，能够发现问题；事事研究，能够解决问题。</quote>
<quote from="星云法师">最好的谈判，是从对方的利益着手；最大的结缘，是帮助别人获致成功。</quote>
<quote from="星云法师">对外境之诱惑，必要如止水死灰；对学识之仰望，必要能如火如荼。</quote>
<quote from="星云法师">立德、立功、立言，乃长寿之道；信用、责任、勤劳，乃发财之道。</quote>
<quote from="星云法师">给人信心、给人欢喜、给人希望、给人方便；给，有无限的妙用。懂得包容、懂得和平、懂得谦让、懂得尊重；懂，有无限的妙解。</quote>
<quote from="星云法师">会「闻」，于道才能接受；会「思」，于道才能受用；会「修」，于道才能奉行。</quote>
<quote from="星云法师">智者养神，愚者养身，君子养德，小人养威。</quote>
<quote from="星云法师">无钱无缘由他去，只修福慧作慈航；少衣少食不计较，只求心内有宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">发言不惧粗浅，只惧幼稚无义；下笔不愁无文，只愁辞穷无物。</quote>
<quote from="星云法师">善用琐碎的时间，是进步的良方；珍惜点滴的因缘，是处世的妙药。</quote>
<quote from="星云法师">势力不可使尽，势尽则倾；福德不可享尽，福尽则衰。</quote>
<quote from="星云法师">感动是一时的，真正的感动是一生的。受用是一时的，真正的受用是一生的。</quote>
<quote from="星云法师">无言、心心相应，是谈话的最高艺术；无相、事事默契，是做事的最高境界。</quote>
<quote from="星云法师">会读书不如会读人，会读人不如会识人，会识人不如会用人，会用人不如会做人。</quote>
<quote from="星云法师">万法相互缘起，世事不必强求；只要因缘具足，自能水到渠成。</quote>
<quote from="星云法师">经验能教人聪明，吃亏能教人谨慎。</quote>
<quote from="星云法师">义之所在，不落人后；利之所在，不居其前。</quote>
<quote from="星云法师">诚不一，则心不能专；信不一，则言不能行。</quote>
<quote from="星云法师">从谦虚中体验乐趣，从忍辱中培养美德，从自制中克服物欲，从宁静中安顿身心。</quote>
<quote from="星云法师">聚天下之英才而教育之，乃人生之乐事也；得亲近一明师而学习之，乃人生之福报也。</quote>
<quote from="星云法师">道德不厌其旧，知识不厌其新。</quote>
<quote from="星云法师">梦想打开理想之门，理想开辟成功之路。</quote>
<quote from="星云法师">满足之乐乐无强，多欲之苦苦难了。</quote>
<quote from="星云法师">疑于人者，人亦疑之；忘于物者，物亦忘之。</quote>
<quote from="星云法师">微尘不算小，虚空不算大；一个不算少，万亿不算多。</quote>
<quote from="星云法师">乐莫大于无忧，苦莫大于多欲，富莫大于知足，贫莫大于贪婪。</quote>
<quote from="星云法师">迁善则其德日新，是称君子；饰过则其恶弥着，斯谓小人。</quote>
<quote from="星云法师">乐智者，经营利益，更经营文化；求仁者，经营自我，更经营道义；好礼者，经营财富，更经营善友；慕道者，经营快乐，更经营法喜。</quote>
<quote from="星云法师">学而能用，是真学；知而能行，是真知；真学真知，是智慧。</quote>
<quote from="星云法师">学「禅」，先要学惭愧，自知惭愧才有禅心，修「净」，首须修恭敬，能恭敬人才有净土。</quote>
<quote from="星云法师">学佛，主要是学自己，所以要向自己本心寻问；学禅，主要是参自心，所以要向本来面目探究。</quote>
<quote from="星云法师">学问使人谦虚，无知使人骄傲；虚心使人高贵，自负使人肤浅。</quote>
<quote from="星云法师">学问是从经验中获得，才华是从事实中表现。</quote>
<quote from="星云法师">学习，应向圣贤看齐；比较，当以圣贤为准。</quote>
<quote from="星云法师">拥有一些佛缘，才会精进不懈，成就道业；拥有一些天地，才会百尺竿头，更进一步；拥有一些修行，才会随喜自在，不受拘束；拥有一些功德，才会随意所需，随意所取。</quote>
<quote from="星云法师">担当「老大」，能够领导群伦，固然很好；作个「老二」，配合成就他人，也很伟大。老大要能爱护弱小，老二要能尊重前辈。</quote>
<quote from="星云法师">树木不经日晒雨淋长不高，人格未经干锤百炼不健全。</quote>
<quote from="星云法师">懂得「无我」，能够放下小我，融入大我，方能拥有更多；体悟「无我」，懂得布施喜舍，分享众生，就能处处有我。</quote>
<quote from="星云法师">我与大众要融和共处，我与金钱要能知善用，我与衣食要惜福不舍，我与身心要净化庄严，我与自然要同体共尊。</quote>
<quote from="星云法师">懂得利用时间的人，便是懂得永恒的​​智者；懂得利用空间的人，便是懂得无边的圣者。</quote>
<quote from="星云法师">药无好歹，愈病者良；法无胜劣，相应者胜。</quote>
<quote from="星云法师">读书的目的，在于明理；教育的目的，在于做人。</quote>
<quote from="星云法师">改革来自决心，创造来自用心，教育来自爱心，服务来自发心。</quote>
<quote from="星云法师">读书的窍门无他，多读、多记而已；写作的门路无他，多思、多写而已。</quote>
<quote from="星云法师">读书能进步，教书更能进步； 拜佛有信心，行佛更有信心。</quote>
<quote from="星云法师">显正首要破邪，扬清必先激浊。</quote>
<quote from="星云法师">观树之阴影而知其高大，观人之存心而知其德行。</quote>
<quote from="星云法师">净化人心，是教育的根本目标；变化气质，是读书的最大受用。</quote>
<quote from="星云法师">要有时空观念的真实认知，要有传统观念的历史认知，要有文化观念的普遍认知，要有信仰观念的真理认知。</quote>
<quote from="星云法师">能勤，时间自然比他人多；肯动，空间自然比他人广；耐苦，成功自然比他人大。</quote>
<quote from="星云法师">佛陀的主张是超越神权的控制，掌握自我的命运；净土的理念能达到生权的理想，建立平等的国度。</quote>
<quote from="星云法师">若能受用佛法，才能解决事情；若能依止佛法，才能自在生活。</quote>
<quote from="星云法师">戒不可不持，戒不持则人天路绝；行不可不修，行不修则功德不圆；经不可不读，经不读则理路不明；禅不可不参，禅不参则心地不透；道不可不悟，道不悟则触目成滞。</quote>
<quote from="星云法师">一句真理无价宝，比金比银万倍好；人间道德无价宝，比山比岳万倍高。</quote>
<quote from="星云法师">包容的心胸，要包容大与多；承担的勇气，要承担荣与辱；决断的智慧，要决断是与非。</quote>
<quote from="星云法师">刹那的善心可得无尽的福报， 刹那的净心可得无量的功德，刹那的悟心可得无限的妙觉，刹那的空心可得无相的寂灭。</quote>
<quote from="星云法师">有用的话一句，胜于无益的千言万语；有益的事一件，胜于无用的千辛万苦。</quote>
<quote from="星云法师">一句善心美言，即是天堂的花香； 一声瞋恨恶语，即成地狱的刀剑。</quote>
<quote from="星云法师">安乐是鸩杀志气的毒饵，苦难是陶铸圣贤的洪炉。</quote>
<quote from="星云法师">举一知十，未必是聪明之辈； 举十知一，未必是愚蠢之人。</quote>
<quote from="星云法师">诡言标异，未必有卓越之处；言行平淡，未必非睿智之士。</quote>
<quote from="星云法师">为学要如金字塔，要能广博要能高；为人要如圣贤德，要有福慧有根基。</quote>
<quote from="星云法师">一念诚心，诸缘感应；十分怀恩，人天欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">要劝化别人，首须端正自己，此乃「身教胜于言教」；要辩解讥毁，先要健全自己，所谓「事实胜于雄辩」。</quote>
<quote from="星云法师">欲求正道，须先正心；欲入正道，须能放下；欲行正道，须运悲智；欲证正道，须悟无我。</quote>
<quote from="星云法师">法在则佛在，信法就是信佛；僧住则法住，信僧就是信法。</quote>
<quote from="星云法师">不修行，无以度自己；不说法，无以度众生。</quote>
<quote from="星云法师">光荣归于佛陀，成就归于大众，利益归于常住，功德归于信徒。</quote>
<quote from="星云法师">功名富贵转眼空，唯立功、立德才是真受用；世间三界皆火宅，唯安身、安心才是好净土。</quote>
<quote from="星云法师">明古训可以惩心，寡酒色可以清心，袪私欲可以养心，悟至理可以明心。</quote>
<quote from="星云法师">微风吹人只觉清爽可爱，爱语告人何等温柔可亲。</quote>
<quote from="星云法师">心地富有者，滴水之恩涌泉以报；心地贫穷者，一物之施难如登天。</quote>
<quote from="星云法师">未知时，宜一心一意求其所欲知；既知后，当一心一意行其所已知。</quote>
<quote from="星云法师">语言重流利，更重得体；衣着重朴素，更重合宜。</quote>
<quote from="星云法师">文章重通畅，更重内涵；表达重明确，更重真诚。</quote>
<quote from="星云法师">精进是成佛的捷径，结缘是办事的资粮。</quote>
<quote from="星云法师">宁可持戒不圆满，不可破见失道心。</quote>
<quote from="星云法师">以无益的话语去占有用的时间，不仅使人讨厌，简直是无德之行；以有用的时间去做无用的事情，不但无补时益，简直是糟踏人生。</quote>
<quote from="星云法师">不急，不急，安全第一！不急，不急，谦让第一！不急，不急，礼貌第一！</quote>
<quote from="星云法师">放逸是众恶之本，勤勇是善行之要。</quote>
<quote from="星云法师">以有念对治邪念，以正念对治妄念， 以无念对治正念。</quote>
<quote from="星云法师">勿以少分的学德，博取多分的荣誉； 应以十分的才干，担负八分的任务；要​​用万分的准备，教授全分的课程；虽受一分的恩惠，也报百分的心意。</quote>
<quote from="星云法师">道之成在我，道之行在时，道之美在人，道之证在修。</quote>
<quote from="星云法师">受得起别人的冷落，禁得起外境的磨难，困难就会向你低头。</quote>
<quote from="星云法师">以鼓励代替责备，以慈爱代替呵骂，以关怀代替放纵，以同事代替隔阂。</quote>
<quote from="星云法师">一切快乐，没有比祥和更为快乐；一切享受，没有比宁静更为享受。</quote>
<quote from="星云法师">一日修来一日功，一日不修一日空；真正修行在日常，佛道本在生活中。</quote>
<quote from="星云法师">一个人心量有多大，事业就有多大； 一个人心能容多少，成就就有多少。</quote>
<quote from="星云法师">一个人的成就，在于日积月累； 一个人的成功，在于坚毅不拔。</quote>
<quote from="星云法师">要一言一行一心， 要能做能说能写， 要看人看己看心。</quote>
<quote from="星云法师">人可以穷，心不能穷，心里的能源，取之不尽；身可以残，心不能残，心里的健康，用之不竭。</quote>
<quote from="星云法师">受戒是：我自由，他自由，大家都自由；我安全，他安全，大家都安全；我欢喜，他欢喜，大家都欢喜；我健全，他健全，大家都健全；我受用，他受用，大家都受用；我得度，他得度，大家都得度。</quote>
<quote from="星云法师">以身心的修持提升自己，以礼让的精神待人接物，以崇高的品德服务社会，以远大的眼光观看世界，才能过充实的人生。</quote>
<quote from="星云法师">人在顺境时往往会得意忘形，所以知本份是做人的根本；人在逆境中常常会灰心丧志，因此常精进是处世的基础。</quote>
<quote from="星云法师">心中满足到处好，人情冷暖任随他，乐观进取直逍遥，威武权势不必怕，行住坐卧要威仪，衣食住行莫浮华，做人处事八正道，慈悲喜舍称无量。</quote>
<quote from="星云法师">人有一分学养，便有一分气质；人多一分器量，便多一分人缘。</quote>
<quote from="星云法师">人世间，没有一个不如自己的人；宇宙间，没有一处不能成为净土。</quote>
<quote from="星云法师">人间的佛陀，不舍弃一个众生，因为人人有佛性；人间的佛教，不舍弃一点世法，因为真理满人间。</quote>
<quote from="星云法师">不如人处勿自叹，须知天外有天；胜于人处勿自傲，当念人外有人。</quote>
<quote from="星云法师">不怕无知己，只恐道不成；不怕无前途，只恐志不坚。</quote>
<quote from="星云法师">不忧不惧、精进奋发，是袪病第一良方；不排不拒、放下执着，是除恼第一秘诀。</quote>
<quote from="星云法师">勿以己之长，而显人之短；勿因己之拙，而忘人之能。</quote>
<quote from="星云法师">入世的生活，是以拥有为快乐，拥有是包袱、是拖累；出世的生活，是以空无为快乐，空无是无边、是无限。</quote>
<quote from="星云法师">心中要有根，才能开花结果；心中要有愿，才能成就事业；心中要有理，才能走遍天下；心中要有主，才能立处皆真；心中要有德，才能涵容万物；心中要有道，才能拥有一切。</quote>
<quote from="星云法师">以力服人，时间短暂，功效浅；以德感人，时间久长，功效深。与其用力服人，不如用德感人；与其用力做事，不如用德做事。</quote>
<quote from="星云法师">以别人的经验，作自己的参考；以别人的成功，作自己的榜样。</quote>
<quote from="星云法师">勿毁众人之名，以成一己之善；勿废天下之理，以护一己之愆。</quote>
<quote from="星云法师">心里要常感念别人的恩德，口里要常赞美别人的长处。</quote>
<quote from="星云法师">以赞叹代替嫉妒，则事事圆满欢喜；以随缘代替执着，则处处方便自在。</quote>
<quote from="星云法师">只要有愿心，世界无远近；只要肯发心，人间无苦乐。</quote>
<quote from="星云法师">以谦虚忍让养深积厚，在无求无得中享有浩瀚三千大千世界；以牺牲奉献融和人我，在泯除对待中得到无量无边法喜禅悦。</quote>
<quote from="星云法师">只要能下定决心，过去的失败，正好是未来言行的借镜；只要肯不屈不挠，一时的障碍，正好是推动成功的力量。</quote>
<quote from="星云法师">失败并不可耻，无志才是可悲！成功并不可喜，平安才是可贺！</quote>
<quote from="星云法师">发心如烧水，须不断添加柴火，水才会沸；实践如走路，应经常注意脚下，行才会正。发心与实践，是成功立业的要素。</quote>
<quote from="星云法师">任难任之事，要有力而无气；处难处之人，要有知而无言；行难行之道，要有信而无惧；忍难忍之苦，要有容而无怨。</quote>
<quote from="星云法师">失意事，治之以忍；快心事，处之以淡；荣宠事，置之以让；怨恨事，安之以退。</quote>
<quote from="星云法师">立志的人，才有目标；实践的人，才会成功。</quote>
<quote from="星云法师">多一番考验，长一番见识；多一分享受，减一分志气。</quote>
<quote from="星云法师">多欲者，心常不满，不满，招灾也；知足者，欢喜常随，欢喜，纳祥也。</quote>
<quote from="星云法师">在顺境中要警惕自我，在逆境中要奋勉向上。</quote>
<quote from="星云法师">在心量方面，要能容纳不喜欢的人；在做人方面，须具备谦虚卑下的心；在事业方面，要有舍我其谁的愿力。</quote>
<quote from="星云法师">要做同体的慈悲人，要做共生的地球人，要做明理的智慧人，要做有力的忍耐人，要做施舍的结缘人，要做清净的修道人，要做欢喜的快乐人，要做融和的佛光人。</quote>
<quote from="星云法师">安莫安于知足，危莫危于多言；利莫利于喜舍，乐莫乐于禅悦。</quote>
<quote from="星云法师">有志不在年高，有理不在声大；有心不在言表，有才不在现用。</quote>
<quote from="星云法师">助人善愿，其德无量；成人善事，其功更倍。</quote>
<quote from="星云法师">伟大是由血汗堆积，牺牲越多，越是伟大；成功多因勤劳而获，用力越多，越会成功。</quote>
<quote from="星云法师">有苦有乐的人生是充实的，有成有败的人生是合理的，有得有失的人生是公平的，有生有死的人生是自然的。</quote>
<quote from="星云法师">忙，像一把锋利的慧剑，能断妄想的葛藤；忙，是点石成金的手指，能化腐朽为神奇；忙，是营养调身的补品，使人生充满生机。</quote>
<quote from="星云法师">有禅，就像有花朵，能芬芳香郁；有禅，就像有山水，能美化环境；有禅，就像有油盐，能增加百味；有禅，就像有阳光，能照古鉴今。</quote>
<quote from="星云法师">老，非关年龄，最怕的是心力的衰退；小，非关身材，最怕的是志节的不坚。</quote>
<quote from="星云法师">行为可以看出做事能力；言谈可以察知品德修养。</quote>
<quote from="星云法师">谦卑在人前，所向尽通；傲慢在人前，寸步难行。</quote>
<quote from="星云法师">佛陀在娑婆世间度众，观音到各趣现身说法；地藏入炼狱大愿济拔，维摩于人间随缘弘化。</quote>
<quote from="星云法师">佛在心中，道在当下；禅在定中，慈在智内。</quote>
<quote from="星云法师">污泥可以长出莲花，寒门可以培养孝子；洪炉可以锻炼钢铁，困境可以成就伟人；苦涩可以蕴酿甘甜，烦恼可以转为菩提。</quote>
<quote from="星云法师">镜上灰尘，擦拭即净；大地黑暗，日出即明；芭蕉空心，剥却即无；柴中火炬，扑灭即熄；春开百花，风吹即谢，三冬寒冰，春回即溶；众生妄想，一悟即了；痴迷无明，证者了知。</quote>
<quote from="星云法师">冷静是智慧的门户，勤劳是成功的种籽，感恩是幸福的泉源，忏悔是改过的妙方。</quote>
<quote from="星云法师">对三宝要有信心，对修行要有道心，对众生要有悲心，对佛教要有热心。尤其要有与佛教共存亡的精神。</quote>
<quote from="星云法师">不要只看自己，要看大众；不要只看现在，要看未来；不要只做一件事，要做很多件事；不要只听一句话，要听很多句话。</quote>
<quote from="星云法师">即知即行是英才，不知而行是庸才，知而不行是蠢才，不知不行不成才。</quote>
<quote from="星云法师">希望可以寄托于明日，行动必定实践于今日。</quote>
<quote from="星云法师">要如松柏，耐得考验；要如根识，各司其用；要如盲跛，和人互助；要如圣贤，不轻后学。</quote>
<quote from="星云法师">批评不必怕，阿谀才可畏；失败不必怕，无知才可惧。</quote>
<quote from="星云法师">改心换性是改变命运的药剂，回头转身是开创命运的良方。</quote>
<quote from="星云法师">每一个人都是自我生命的艺术家，可以彩绘自己的人生世界；每一个人都是自我生命的工程师，可以塑造自我的美好形象。</quote>
<quote from="星云法师">居心宽大，条条大道；待人刻薄，处处荆棘。</quote>
<quote from="星云法师">邪知邪见，似是而非，使人沉沦；正知正见，明心见性，使人自在。</quote>
<quote from="星云法师">直心是道场，坦诚是净土， 欢喜是财富，惭愧是宝冠。</quote>
<quote from="星云法师">语言，要像阳光，能制造光明的见解；语言，要像花朵，能制造芬芳的思想；语言，要像净水，能制造洁净的观念。</quote>
<quote from="星云法师">享受健康不如享受平安，享受财富不如享受书香；享受名利不如享受无求，享受拥有不如享受施舍。</quote>
<quote from="星云法师">肯学肯做就是能干的人；不学不做就是愚昧的人。</quote>
<quote from="星云法师">忠厚不易伪装，忠厚最好的考验是时间，奸佞也非本具；奸佞最好的考验是利害。</quote>
<quote from="星云法师">念佛，要念得轻安愉快；参禅，要参得放旷解脱；生活，要过得圆满自在；弘法，要宏观宇宙全球。</quote>
<quote from="星云法师">法无邪正，邪正由心；心邪则法法皆邪，心正则法法皆正。</quote>
<quote from="星云法师">非份之财是毒蛇，有道净财是资粮。</quote>
<quote from="星云法师">信仰如星光照路，如巨宅安稳；信仰如大船引渡，如善友相伴。</quote>
<quote from="星云法师">勇者创造命运，弱者依赖命运，仁者静观命运，智者改变命运。</quote>
<quote from="星云法师">待人厚道是美德，令众人敬爱；待人刻薄是缺德，令众人厌恶。</quote>
<quote from="星云法师">为人处事，要能如「水」；遇山水转，遇岸水转，遇石水转；无论遇到谁，我转。</quote>
<quote from="星云法师">为恶而磊落无惧，则谓大恶；为善而怯懦不前，则谓小善。</quote>
<quote from="星云法师">珍惜福报才会更有福报；珍惜因缘才会更具因缘。</quote>
<quote from="星云法师">看人家的错失，是结怨之源；看自己的不是，是众善之本。</quote>
<quote from="星云法师">看得破的人，什么都是我的；看不破的人，什么皆非我的。</quote>
<quote from="星云法师">苦难折磨的人生，似磨刀之石；多一份苦难，便多一份坚忍；多一份折磨，便多一份毅力。</quote>
<quote from="星云法师">浪费时间可惜；生而不学可惜；学而无成更可惜。</quote>
<quote from="星云法师">一念瞋心起，八万障门开，一声南无佛，皆共成佛道；我们应该慎于每一念，将自己安住在慈悲般若之中。</quote>
<quote from="星云法师">若时时原谅自己，必常常迷失自己；若处处厚待自己，必屡屡失却自己。</quote>
<quote from="星云法师">要作正直的君子，敢言、敢为；不做消极的好人，糊涂、昏庸。</quote>
<quote from="星云法师">要做人间的鼓舞者，不做他人的怜悯者。</quote>
<quote from="星云法师">要想成功，必须发奋；要能发奋，必须知耻。</quote>
<quote from="星云法师">往好处看，往大处想，往细处察，往深处解。</quote>
<quote from="星云法师">消磨时间即是糟蹋自己，浪费精力即是摧残自己。</quote>
<quote from="星云法师">病，是接近道心的捷径；苦，是接近奋发的机会；忙，是接近价质的要途；缺，是接近圆满的阶梯。</quote>
<quote from="星云法师">真诚中的识见，是大识见；患难中的担当，是大担当。</quote>
<quote from="星云法师">能知耻辱，必能成大器；能知己短，必可成完人。</quote>
<quote from="星云法师">修身修口修佛心，修自修他修人我，修时修地修密行，修福修慧修禅净。</quote>
<quote from="星云法师">做事要有战斗的精神，修行要有降魔的决心。</quote>
<quote from="星云法师">良药苦口利于病，澹泊明志利于心，忠言逆耳利于行，清净无求利于心。</quote>
<quote from="星云法师">龙要游到大海里应付猛浪，才能活动自如；狮要跑到山林里击败群兽，才能展现英姿；鸟要飞到虚空里接受挑战，才能学会遨翔；人要走到社会里承担考验，才能快速成长。</quote>
<quote from="星云法师">神通敌不过业力，神通比不上道德，神通及不上空无。</quote>
<quote from="星云法师">倏忽因缘，点滴把握，则跟前一时，跨越千载；一时不异千载。千年暗室，一灯即明，则虽经千载，尽在一时；千载不异一时。</quote>
<quote from="星云法师">坚定的信仰，在一念之诚；至诚之一念，一切可感动。</quote>
<quote from="星云法师">每一时间都是黎明，每一挑战都是机会，每一逆境都是考验，每一善行都是创造。</quote>
<quote from="星云法师">惟有爱惜力量，养深积厚，才能蓄势待发，实现理想；惟有爱惜众缘，尊重包容，才能群策群力，共成美事。</quote>
<quote from="星云法师">舍生取义，虽死，精神永存；苟且偷生，虽生，精神已失。</quote>
<quote from="星云法师">从佛相僧容里，见到自己本来的面目；从花草砂石内，认识三千大千的世界；从蒲团拜垫上，体认自己无限的生命；从静夜明月中，紧紧把握永恒的未来。</quote>
<quote from="星云法师">粗者与人斗力，愚者与人斗气，慧者与人斗智，贤者与人斗志。</quote>
<quote from="星云法师">处顺境不可得意忘形，处逆境不可行为失检。此所谓穷不落志，富不猖狂也。</quote>
<quote from="星云法师">被人包容，显示自己渺小；原谅别人，才能扩大自己。</quote>
<quote from="星云法师">贫困是琢磨志气的玉石，卑贱是成熟身心的冬雪，逆境是考验人生的试卷，烦恼是修行证道的资粮。</quote>
<quote from="星云法师">最好的礼物是忠言；最好的修养是宽恕。</quote>
<quote from="星云法师">智者改过而迁善，愚者文过而饰非；迁善则其德日新，饰非则其恶日积。</quote>
<quote from="星云法师">痛改前非，即成大善；放眼未来，必有大志。</quote>
<quote from="星云法师">发上等愿，结中等缘，享下等福；择高处立，就平处坐，向宽处行。</quote>
<quote from="星云法师">发财不如发心，改运不如改心，治世不如治心，救人不如救心。</quote>
<quote from="星云法师">被人责骂而心不计较，必能增福增慧；受人赞美而自觉得意，一定暗伏危机。</quote>
<quote from="星云法师">善于读书的人，任何事物都在他掌握之中；喜欢拜佛的人，任何烦恼都不得其门而入。</quote>
<quote from="星云法师">迷信宗教不怕，因为只是不懂；不信宗教可悲，因为一无所得；邪信宗教可畏，因为走入歧途；正信宗教可喜，因为前程光明。</quote>
<quote from="星云法师">愈是历经困难挫折，愈是成就逆增上缘；凡事用心勤肯学习，必定能够突破囿限。</quote>
<quote from="星云法师">毁誉不动于心，可谓参透人生；喜怒不形于色，可谓修养到家。</quote>
<quote from="星云法师">法不求玄奇，有道才能自度度人；道不求速成，有愿才能深远长久。</quote>
<quote from="星云法师">解决困难的最好办法是努力克服困难；获得快乐的最好办法是真心给人快乐。</quote>
<quote from="星云法师">宁可寂寞一时，不可凄苦一生；宁可守道一生，不可迷糊一时。</quote>
<quote from="星云法师">沙地可以培育出禾苗，污泥可以生长出净莲；外境的好坏并不重要，有用的种子才最重要。</quote>
<quote from="星云法师">对人常存「感恩」，见善唯恐不多；对己多思「惭愧」，去恶唯恐不及。</quote>
<quote from="星云法师">喜不大笑，怒不暴跳；哀不嚎哭，乐不轻佻。</quote>
<quote from="星云法师">尽其在我，虽败犹成；侥幸而得，虽成实败。</quote>
<quote from="星云法师">精进，是开发潜能的不二法门；忏悔，是断恶向善的具体行动。</quote>
<quote from="星云法师">为学要通识，人际要通情； 个性要通达，求道要通理。</quote>
<quote from="星云法师">与其坐待因缘行事，不如创造因缘机会。</quote>
<quote from="星云法师">多闻不如多见，多言不如多行；多疑不如多问，多虑不如多防。</quote>
<quote from="星云法师">说话的目的不在表现自我，而在启发听者；做事的目的不在独资己身，而在服务大众。</quote>
<quote from="星云法师">轻财者足以聚人，律己者足以服人；量大者足以得人，身先者足以率人。</quote>
<quote from="星云法师">调心行善，心安自然体泰；广结善缘，缘多自然财广。</quote>
<quote from="星云法师">学习提得起、放得下，可以扩大自己的胸襟；能够看得远、行得正，可以提升自己的人生。</quote>
<quote from="星云法师">澹泊重于攀缘，退让重于争取；道情重于人情，法乐重于欲乐。</quote>
<quote from="星云法师">随缘不是随波逐流，而是珍惜当下；当下不在他方净土，而是内心一念。</quote>
<quote from="星云法师">随缘事事了，日用尽量少；一切依戒行，自然无烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">优秀的演技，来自演员认真领会角色的内涵；丰富的生活，必须自己努力体证生命的意义。</quote>
<quote from="星云法师">懂得将「佛法」运用在日常生活，就「有办法」随缘任运自在；能够以「佛法」的观点看待一切，就「有办法」处理多变人生。</quote>
<quote from="星云法师">拜神是一时的恭敬；皈依是一生的信仰。</quote>
<quote from="星云法师">礼拜可以折服我慢，念佛可以降伏妄念，行善可以止息贪欲，包容可以对治瞋恨。</quote>
<quote from="星云法师">礼是和平的保障，无礼是危机四伏；戒是安乐的维系，无戒则纷乱必起。</quote>
<quote from="星云法师">忏悔不只是身体的礼拜，而是内心的自省；忏悔不只是一时的告白，而是一生的除垢。</quote>
<quote from="星云法师">忏悔能使人心地清凉，发愿能使人意志坚定。</quote>
<quote from="星云法师">忏悔就像清水一样，可以洗净我们的三业罪障；忏悔就像衣服一样，可以庄严我们的身心功德。</quote>
<quote from="星云法师">烂的疮疤要割除，才会长出新肉；坏习惯也要去除，才能培养德行。</quote>
<quote from="星云法师">骄气不可长，傲骨不可无，贪念不可有，道心不可少。</quote>
<quote from="星云法师">我愿作一朵花，散发芬芳的气息，给人香味；我愿作一座桥，沟通大家的来去，给人方便；我愿作一棵树，庇荫万千的行人，给人清凉；我愿作一池水，滋润旅者的心灵，给人解渴；我愿作一盏灯，照亮暗夜的道路，给人光明。</quote>
<quote from="星云法师">为文要有我，才有见解和生命；修行要无我，才会开悟而证果。</quote>
<quote from="星云法师">悟，是从观念的改变到生活品味的转换；证，是从修行的体证到心佛契合的融和。</quote>
<quote from="星云法师">依法重于依人，大众重于自己，文教重于慈善，有道重于有财。</quote>
<quote from="星云法师">别人灰心的时候，一句鼓励的话，能使人绝处逢生；别人失望的时候，一句赞美的话，能使人重见光明。</quote>
<quote from="星云法师">与人为善说好话，从善如流做好人，心甘情愿行好事，皆大欢喜存好心。</quote>
<quote from="星云法师">耳中常闻逆耳之言，脸上毫无忿怒之相，这是修身进德之基；心中常有拂心之事，形体毫无不悦之态，这是养忍调性之本。</quote>
<quote from="星云法师">立志、努力，纵然不能完全成功，也会得到进步；发愿、向上，纵然不能完全实现，也会得到进展。</quote>
<quote from="星云法师">闹时链心，静时养心，坐时守心，行时验心，言时省心，动时制心。</quote>
<quote from="星云法师">立志研究真理，处事依据道理，行为遵循伦理，做人要能明理。</quote>
<quote from="星云法师">小人以己之过为人之过，每怨天而尤人；君子以人之过为己之过，每反躬而责己。</quote>
<quote from="星云法师">要做一个出类拔萃的人，应有坚强的毅力；要做一个事业有成的人，应有不息的精神。</quote>
<quote from="星云法师">燎原之势，生于星火；坏山之水，生于涓滴。</quote>
<quote from="星云法师">信心如璎珞，使我们身心庄严；信心如手杖，使我们行进无忧。</quote>
<quote from="星云法师">为道不忧，则操心不远；处身常逸，则用志不大。</quote>
<quote from="星云法师">怜悯的给予，不如辛苦的得赏；辛苦的得赏，不如自求的成功。</quote>
<quote from="星云法师">能在困苦中奋斗，必有所成；能在平凡中创造，必有所进。</quote>
<quote from="星云法师">要明白真实的自我本性，必须经由修行；要了解生命的本来面目，必须透过体证。</quote>
<quote from="星云法师">一念作恶，铸成大错；一念忏悔，起​​死回生。</quote>
<quote from="星云法师">遗弃为击破依赖心理的惊棒，奖励乃扶植无助心灵的温床。</quote>
<quote from="星云法师">临渴掘井欠打算，恃才傲物少助缘，观望不前增愧恼，无惭无愧祸临门。</quote>
<quote from="星云法师">有备的后退，则跳得更远；适当的休息，能走得更长。</quote>
<quote from="星云法师">拥有天下非富有，心灵充实才可贵。</quote>
<quote from="星云法师">道不成，过在放逸懈怠；学不成；咎在缺少志愿。</quote>
<quote from="星云法师">从事卑微的行业也好，居住偏僻的陋巷也罢，只要有贡献自己的心愿，就能活得顶天立地。</quote>
<quote from="星云法师">只问耕耘不问收获，只慰他苦不求我乐，只想付出不求回报，只愿成就不计辛苦。</quote>
<quote from="星云法师">不怕失败，只怕懈怠；失败愈多，经验愈富。</quote>
<quote from="星云法师">以苦口为良药，救自救他；以良言为针砭，利己利人。</quote>
<quote from="星云法师">言诚有信，感人必深；言不诚信，所感必深。</quote>
<quote from="星云法师">贫以无求为德，富以能施为德，贵以下人为德，贱以忘势为德。</quote>
<quote from="星云法师">「拥有」的层面有限；「享有」的乐趣无穷。</quote>
<quote from="星云法师">世间的财富，要用信心的手去取；辽阔的江海，要靠信心的船来渡；正觉的佛果，要有信心的根生长；无尽的法宝，要从信心的门进入。</quote>
<quote from="星云法师">真正的休息，是「休」歇六根，「息」止妄念；真正的娱乐，是以法自「娱」，寓教于「乐」。</quote>
<quote from="星云法师">时时忏悔，才能改过自新；时时发愿，才能奋发向上。忏悔，可以消除往昔罪业；发愿，可以成就未来事业。</quote>
<quote from="星云法师">知足是天然的财富​​，奢侈是人为的贫穷，精进是无尽的能源，懈怠是隐形的危机。</quote>
<quote from="星云法师">勤勉者，时间会带给你的希望；懈怠者，社会会忘记你的存在。</quote>
<quote from="星云法师">回忆是黄昏美景，幻想是黑暗无光，理念是日正当中，实践是行走山河。</quote>
<quote from="星云法师">只要有心，小事也可以做成大事；只要有力，毁谤也可以转为赞美。</quote>
<quote from="星云法师">没有效果的动作，等于没有收获的耕耘；没有反应的语言，等于没有回音的空谷。</quote>
<quote from="星云法师">中国古人将隐恶扬善视为美德，佛门弟子以随口功德作为修行。</quote>
<quote from="星云法师">没有勇气，克服不了困难；没有毅力，成就不了事功。</quote>
<quote from="星云法师">禀持「难遭难遇」的信念，则能逆来顺受，甘之如饴。具备「与人为善」的精神，则能广结善缘，皆大欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">不当说而说是鲁莽，应当说而不说是藏奸，不该说而说则失事，应该说而不说则失人。</quote>
<quote from="星云法师">遭恶骂时默而不报，遇打击时心能平静，受嫉恨时以慈对待，有毁谤时感念其德。</quote>
<quote from="星云法师">闲中不放过，忙处有受用；暗中不欺隐，明处有受用；静中不落空，动处有受用；迷中不执着，悟处有受用。</quote>
<quote from="星云法师">投入才能深入，付出才能杰出，平凡才能不凡，磨炼才能熟链。</quote>
<quote from="星云法师">留心，能发现问题；研究，能解决问题。</quote>
<quote from="星云法师">佛光山的账簿挂在墙上，佛光山的人事散播十方。</quote>
<quote from="星云法师">一切的成就，得之于勤勉；一切的失败，得之于懈怠。</quote>
<quote from="星云法师">以愿心为动能，定可逆流而上；以悲愤为力量，必能拨云见日。</quote>
<quote from="星云法师">宁可守道贫贱而死，不可无道富贵而生；宁可持戒进德而死，不可失戒显达而活。有道、无道，有法、无法，是为君子、小人之别也。</quote>
<quote from="星云法师">经验来自实践，成功由于力行，非俭无以养廉，非勤无以捕拙。</quote>
<quote from="星云法师">幽兰藏于深谷，珍珠藏于海底，宝玉藏于琢磨，钢铁藏于锤炼，大器藏于晚成，​​显达藏于谦卑，圣贤藏于陋巷，大智藏于大愚。</quote>
<quote from="星云法师">说好话，慈悲爱语如冬阳，鼓励赞美，就像百花处处香；做好事，举手之劳功德妙，服务奉献，就像满月高空照；存好心，诚意善缘好运到，心有圣贤，就像良田收成好。</quote>
<quote from="星云法师">身体是四大假合，色身之外，还有一个不死的生命，那就是我们的法身；财物为五家共有，除了外财，还有一个永恒的宝藏，那就是我们的真心。</quote>
<quote from="星云法师">一个有用的人，即使是小事，也能做得轰轰烈烈；一个无用的人，大事交给他，最终必然偃旗息鼓。</quote>
<quote from="星云法师">一个人没有惭愧心的人，永远不能进步；一个人没有羞耻心的人，永远不能成功。</quote>
<quote from="星云法师">能和，则能共存共荣，不和，势必同归于尽。</quote>
<quote from="星云法师">了解别人是体谅之道，宽容别人是和睦之道，接纳别人是群我之道，关怀别人是友爱之道。</quote>
<quote from="星云法师">人，要像皮球一样，打击越大，跳得越高；心，要像面团一样，揉搓越柔，韧性越强。</quote>
<quote from="星云法师">人，常为自己的假相而忙；人，常为自己的兴趣而活。</quote>
<quote from="星云法师">人之所患，莫甚于不知其恶； 人之所美，莫甚于好闻己过；人之所贵，莫过于明理好义； 人之所鄙，莫大于寡廉鲜耻；人之所尊，莫甚于慈悲喜舍。</quote>
<quote from="星云法师">求新的第一步，不是排斥传统，而是了解传统；求变的第一步，不是表面背叛，而是内在蜕化。</quote>
<quote from="星云法师">人可以无钱，但不能没有慈悲；人可以无势，但不能没有人缘。</quote>
<quote from="星云法师">品德足以端正风俗，才能足以建立秩序，聪明足以深谋熟虑，坚毅足以创立事业。</quote>
<quote from="星云法师">人我相处之道，重在随缘不变；利害得失之前，要能不变随缘。</quote>
<quote from="星云法师">人生最大的敌人是自己，人生最大的毛病是自私，人生最大的悲哀是无知，人生最大的错误是邪见，人生最大的失败是骄傲，人生最大的烦恼是欲望，人生最大的无明是怨尤，人生最大的忧虑是生死，人生最大的过失是侵犯，人生最大的困扰是是非，人生最大的美德是慈悲，人生最大的勇气是认错，人生最大的收获是满足，人生最大的能源是信仰，人生最大的拥有是感恩，人生最大的修养是宽容，人生最大的本钱是尊严，人生最大的欢喜是法乐，人生最大的希望是平安，人生最大的发心是利众，人生最大的财富是智慧，人生最大的疾病是烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">人性的尊严，来自互敬、互爱；人我的敬爱，来自共信、共赖。</quote>
<quote from="星云法师">人要自尊，但不可傲慢；人要自谦，但不可虚伪。</quote>
<quote from="星云法师">口说不如身行，生气不如争气，妒他不如学他，认命不如拼命。</quote>
<quote from="星云法师">大事不糊涂，小事不苛求，此乃事业成功之捷径；善德不嫌多，恶习不沾身，是为修行佛道之初阶。</quote>
<quote from="星云法师">不可为自己的利益，而失德伤人；不可为自己的好处，而损人利己。</quote>
<quote from="星云法师">不如意事，通常给我们开创再造之机；逆增上缘，时时给我们展示成功之道。</quote>
<quote from="星云法师">不自尊者取辱，不自重者招祸，不自满者受益，不自是者博闻。</quote>
<quote from="星云法师">不明理的人，永远得不到快乐；不惜情的人，永远获不得友谊。</quote>
<quote from="星云法师">不肯结缘，人生会越来越贫穷；肯结善缘，福德会愈来愈深厚。</quote>
<quote from="星云法师">要将美丽的善心散布人间，要将芬芳的爱心传播社会，要将清净的真心供养十方，要将彩色的好心与人结缘。</quote>
<quote from="星云法师">不夸耀自己的长处，不批评别人的短处，不宣扬自己的贡献，不抹煞别人的成就。</quote>
<quote from="星云法师">天下事，越不做越不会做，以致永远不会做；菩萨行，越发心就越欢喜，以致永远不退转。</quote>
<quote from="星云法师">心中只有自己的人，不会快乐；眼中只有利益的人，终会失败。</quote>
<quote from="星云法师">心中有人，为人着想，是做人的先决条件；心中有佛，视人如佛，是成佛的基本要素。</quote>
<quote from="星云法师">心胸豁达开朗的人，凡事看得高远，不会被眼前利益所蒙蔽；心量狭隘自私的人，处处与人计较，所以往往无法成就大器。</quote>
<quote from="星云法师">满口的好话，满手的好事，满面的微笑，满心的欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">世故不宜太深，太深则生趣索然；感情不宜太浓，太浓则难能持久。</quote>
<quote from="星云法师">世界处处是财富，且看好事好话好心地；人间时时皆吉利，但凭真情真义真心意。</quote>
<quote from="星云法师">从合群中广结人缘，从工作中发挥热忱，从节俭中乐于喜舍，从勤奋中创造明天。</quote>
<quote from="星云法师">以镜为鉴，可以正衣冠；以人为鉴，可以知得失；以病为鉴，可以起正念；以法为鉴，可以生道心。</quote>
<quote from="星云法师">只要建设自己，不要破坏他人；只要庄严国土，不要污染生态。</quote>
<quote from="星云法师">你对我无礼，我对你恭敬；你对我骄傲，我对你谦虚。此所谓柔能克刚也。</quote>
<quote from="星云法师">平时多做善事，为自己写下历史，为社会留下贡献，则临死何惧，虽死犹生；经常多行不义，于自己造下恶端，于社会无有益处，则常怀恐怖，生不如死。</quote>
<quote from="星云法师">正以处心，廉以律己，恭以事上，信以接物，宽以待下，敬以承事。</quote>
<quote from="星云法师">生活就像翘翘板，不是上，便是下；做人就像度量衡，不是高，便是低。</quote>
<quote from="星云法师">用人时要懂得人的长处，教人时要知道人的缺点。</quote>
<quote from="星云法师">危难之中，先安定心理；是非之前，先明白事理；做人之时，先了悟真理；处世之际，先通达情理。</quote>
<quote from="星云法师">有心外的活动，也要有心内的体验；有接受的生活，也要有感恩的美德；有自我的个性，也要有随众的习惯；有前面的世界，也要有退让的境界；才能拥有全部的人生。</quote>
<quote from="星云法师">成大事、成小事，在于每一个人的发心；做圣贤、做小人，在于每一个人的愿力。</quote>
<quote from="星云法师">有能力的时候，要常行好事；无能力的时候，要常存好心。</quote>
<quote from="星云法师">有同情心才能利人，有体谅心才能容人，有忍耐心才能做人，有慈悲心才能度人。</quote>
<quote from="星云法师">有胆识，方能承担；能细思，方能成事。</quote>
<quote from="星云法师">自傲，是失败的前奏；自卑，是消极的原因；自信，是成功的力量；自尊，是高贵的本质。</quote>
<quote from="星云法师">自傲的人难有知交，自私的人难有群众，自矜的人难有好名，自卑的人难有成就。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐是做人第一法，礼貌是处事第一法，谦虚是保身第一法，宽容是用心第一法。</quote>
<quote from="星云法师">平和是社交的艺术，轻声是文明的象征，微笑是人际的阳光，信任是成功的朋友。现代人社交礼仪之道也。</quote>
<quote from="星云法师">位高​​而心愈下，则人自亲；禄厚而自弥约，则心自朴；宠甚而思以慎，则位自固；道崇而自谦退，则德自厚。</quote>
<quote from="星云法师">以是非为重，利害为轻；以实践为重，空谈为轻；以道情为重，人情为轻；以真理为重，世俗为轻。</quote>
<quote from="星云法师">只要耐烦有恒，时间的浪潮会将「小」人物推向时代的前端；只要脚踏实地，历史的巨手会将「小」因缘聚合成丰功伟业。</quote>
<quote from="星云法师">克服困难，便能获得良机；掌握机缘，便能获得成功；忍辱谦让，便能获得人缘。</quote>
<quote from="星云法师">利益均沾，莫以公物私惠亲友；宁己受难，不因小祸牵累他人。</quote>
<quote from="星云法师">我处贫贱志不屈，人陷困厄我不讥。</quote>
<quote from="星云法师">我慢山高，魔影重重；清净心海，圣贤现前。</quote>
<quote from="星云法师">改变自己最大的力量就是忏悔，成就自己首要的工作就是立志。</quote>
<quote from="星云法师">求人不如求己，求财不如勤俭，求名不如随分，求安不如守戒，求助不如结缘，求福不如修身，求寿不如护生，求利不如布施。</quote>
<quote from="星云法师">困难里或有许多生机，劳苦中必具无限成就。故遇难不必逃避，逢苦应当面对。</quote>
<quote from="星云法师">见人一善，要容他、赞他，忘其百非；见人一恶，要警我、惕我，盘算千遍。</quote>
<quote from="星云法师">见到他人悭贪的过失，自己要欢喜施舍的生活；见到他人五根的过失，自己要欢喜持戒的生活；见到他人世俗的过失，自己要欢喜出世的生活；见到他人疑虑的过失，自己要欢喜正信的生活；见到他人懈怠的过失，自己要欢喜发心的生活；见到他人瞋恚的过失，自己要欢喜忍辱的生活；见到他人妄语的过失，自己要欢喜忠信的生活；见到他人是非的过失，自己要欢喜正派的生活；见到他人罪苦的过失，自己要欢喜慈悲的生活；见到他人执着的过失，自己要欢喜无我的生活；见到他人奢靡的过失，自己要欢喜清净的生活。</quote>
<quote from="星云法师">怕责任、怕承担、怕辛苦，则永远不会进步；怨天地、怨命运、怨他人，则永远不受重视。</quote>
<quote from="星云法师">物品坏了​​可以修复，情义损坏难以弥补，所以我们要惜情；钱财丢了可以赚回，时光一去无法倒流，所以我们要惜时。</quote>
<quote from="星云法师">知识可以充实自己，懿行更可以庄严自己，说法可以度化他人，威德更可以摄受大众。</quote>
<quote from="星云法师">信心进步道业增，努力接受学业成，做人圆融怨尤少，口常赞叹福德全。</quote>
<quote from="星云法师">待人应似春风，处世须像夏莲，律己宜带秋气，利他犹如冬阳。</quote>
<quote from="星云法师">是非越多，痛苦越甚；识见越高，道理越明。</quote>
<quote from="星云法师">为人勿计得失，应计善恶；做事勿计成败，应计是非；处事勿计褒贬，应计心安；工作勿计成果，应计耕耘。</quote>
<quote from="星云法师">礼貌尊敬讲爱语，乐观满足生欢喜，明理和平有自由，慈悲包容庆安全。</quote>
<quote from="星云法师">苦事多从自己做起，乐事多为别人着想，坏事多由自己承担，好事多给别人称赞。</quote>
<quote from="星云法师">要常想自己如何为别人创造因缘，不要想别人给了我们多少的好处。</quote>
<quote from="星云法师">修行的目标，以「无心」为最高境界；办事的原则，以「用心」为成功基石。</quote>
<quote from="星云法师">容人者成其道，抑人者损其德，爱人者得人望，害人者失人心。</quote>
<quote from="星云法师">恕己一过，则万过必因之而生；从人一善，则万善必由之而起。</quote>
<quote from="星云法师">恭敬是出于本心，恭敬是从我开始。</quote>
<quote from="星云法师">缺乏自信自尊，人生就会瘫痪；不肯进德修慧，人格就会卑贱。</quote>
<quote from="星云法师">能立志，才能成大业；有恒心，才能成大器。</quote>
<quote from="星云法师">能包容一个家，就能成为一家之长；能包容一个国，就能成为一国之王；能够心包太虚，就能成为法界之主；人的心量有多大，世界就有多大。</quote>
<quote from="星云法师">能容谏诤之友，勿交阿谀之人，宁可受人欺骗，绝不自欺欺人。</quote>
<quote from="星云法师">能纳善，才能知过改过；能施舍，才能惜福惜缘。纳善，君子也；施舍，善人也。</quote>
<quote from="星云法师">能随遇而安，方能与人同住；能随缘摄化，方能自求进步。</quote>
<quote from="星云法师">酒以不劝为欢，棋以不争为胜，理以无妄为道，人以无求为高。</quote>
<quote from="星云法师">高尚之士，不以名位为荣；达理之人，不为抑挫所困。</quote>
<quote from="星云法师">停车留空间，将来好回转；人情留一线，日后好相见。</quote>
<quote from="星云法师">做人，不以聪明为先，而以尽心为要；处世，不以成功为急，而以结缘为尊。</quote>
<quote from="星云法师">做人要内外一如，处事要知行合一，学佛要悲智双运，办道要福慧双修。</quote>
<quote from="星云法师">做人要知四大皆空，处事要明五蕴非有，学佛要用不二法门，心境要如华藏世界。</quote>
<quote from="星云法师">讲话要含蓄，切忌太露；态度要委婉，切忌太直；处事要圆融，切忌太真；做人要深厚，切忌太苛。</quote>
<quote from="星云法师">做人要能被利用，才是有用之人；物品要能被实用，才是贵重之物。</quote>
<quote from="星云法师">做人要像一面镜子，时刻自我观照；做人要像一只皮箱，随时提放自如；做人要像一本簿子，不断记录功过；做人要像一枝蜡烛，永远照亮别人；做人要像一个时钟，分秒珍惜生命。</quote>
<quote from="星云法师">做人处世要知理、知事、知人和知情；学佛修行要知佛、知法、知众和知慧。</quote>
<quote from="星云法师">做事要有生气，处人要有和气。</quote>
<quote from="星云法师">强横的举措，所得的是强横；温顺的流露，所得的是温顺。</quote>
<quote from="星云法师">知识与品德并重，慈爱与威严并重，师教与自教并重，静态与动态并重。</quote>
<quote from="星云法师">处事要如虚空，只有清明的存在，没有云丝的玷污；待人要如澄水，只有晶明的莹洁，没有些微的污垢。</quote>
<quote from="星云法师">处处关心别人则不会得罪人，时时检讨自己则不会做错事。</quote>
<quote from="星云法师">最有成就的人最容易受人毁谤，最鲜美的果实最容易被鸟啄食。</quote>
<quote from="星云法师">尊重别人的自由，尊重生命的价值，尊重大众的拥有，尊重天地的生机。</quote>
<quote from="星云法师">善于论人者，察己必常疏；善于自省者，律己则常严。</quote>
<quote from="星云法师">进步要在心平气和中才能求得，人缘要在随喜服务中才能培养。</quote>
<quote from="星云法师">意志坚定，才能不为环境左右；目标远大，才能担负度众事业。</quote>
<quote from="星云法师">温和的语气，比一支美妙的歌声感人；讽刺的声音，是一支伤人伤己的利箭。</quote>
<quote from="星云法师">违世间常理而成长之物必然早夭，得天下非份之业而霸者必然败亡。</quote>
<quote from="星云法师">少年的时候，要修理自己；青年的时候，要正视自己；壮年的时候，要扩大自己；老年的时候，要圆满自己。</quote>
<quote from="星云法师">对人，要往好处想，要往长处看；对事，要往远处想，要往大处看。</quote>
<quote from="星云法师">对上不欺天，对下不欺人，对内不欺心，对外不欺世。</quote>
<quote from="星云法师">对现实不躲避，未来才有希望；对往事勤检讨，现在才有进步。</quote>
<quote from="星云法师">与人共处，不忘广结善缘；广结善缘，不忘惜福惜缘。</quote>
<quote from="星云法师">众之所好，与之同欲，谓之贤哲；个人所欲，不顾别人，谓之庸流。心中有无大众，乃圣贤之分界也。</quote>
<quote from="星云法师">说话要诚实，不诚实即是妄语；做事要认真，不认真即是懈怠；对人要亲切，不亲切即是傲慢；读书要用心，不用心即是无成。</quote>
<quote from="星云法师">相见以诚以真，相待以礼以敬，相处以平以淡，相勉以学以道。</quote>
<quote from="星云法师">热心，要顺于道；勇敢，要合于理。</quote>
<quote from="星云法师">冲得过逆境，才能学到本领；禁得起考验，才能担当大事。</quote>
<quote from="星云法师">论人之恶勿太过，要思其堪受；教人之善勿过高，当使其可从。</quote>
<quote from="星云法师">养心要如明镜止水般澄澈，立身要如嵩岳泰山般崇高，处事要如青天白日般坦荡，待人要如光风霁月般和煦。</quote>
<quote from="星云法师">学人长处，不嫉妒；容人短处，不计较。</quote>
<quote from="星云法师">锦上添花，得到的是短暂的欢喜；雪中送炭，得到的是永久的感激。</quote>
<quote from="星云法师">懂得反省的人，常常心存感恩；懂得感恩的人，时时惜福惜缘。</quote>
<quote from="星云法师">懂得利益别人的人，才是懂得利益自己的人；懂得尊重别人的人，才是懂得尊重自己的人。</quote>
<quote from="星云法师">临事须替别人想，论人先从自己想。</quote>
<quote from="星云法师">虽是天才，若常说：「等明日再说吧！」，则与庸人无异；虽很能干，若常说：「让别人来做吧！」，则与无能无异。</quote>
<quote from="星云法师">谨慎、警觉，是心航的导师；光明、柔和，是内在的佳侣。</quote>
<quote from="星云法师">竞赛时，要有「我最好」的信心； 落选时，要有「你最好」的风度。</quote>
<quote from="星云法师">不要用自己所知来感受周遭的一切，要如乾坤袋一样去接受所有的事物。</quote>
<quote from="星云法师">怒气招灾，怨气引恨，和气致祥，喜气生瑞。</quote>
<quote from="星云法师">要恪守律仪，莫把随便当方便；要见义勇为，莫把姑息当慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">以无为有，以退为进，以空为乐，以众为我。</quote>
<quote from="星云法师">逆境，是磨练意志的大洪炉；困苦，是完成人格的增上缘；信心，是到达目标的原动力；理想，是建设人生的指南针。</quote>
<quote from="星云法师">接受的人生虽知感恩，懂得布施则更具智慧。</quote>
<quote from="星云法师">说话，要让人听后欢喜；做事，要让人知后认同。</quote>
<quote from="星云法师">人出巧词，以诚相接；人出厉词，以婉相答；人出谑词，以默相待；人出废词，以简相告。</quote>
<quote from="星云法师">以牛粪心看事，一切都充满臭秽污浊；以菩萨心看人，一切是佛的庄严显现。</quote>
<quote from="星云法师">多说好话，常行好事，时时反省，常常欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">忙中能够取静，则其趣味无穷；我中能够有你，则可共存于世。</quote>
<quote from="星云法师">进言要尽责尽忠， 辞退要有礼有序。</quote>
<quote from="星云法师">一念为己，成就有限；一念为人，广结善缘。</quote>
<quote from="星云法师">说话要言行一致，行为要内外一如，做人要前后一致，做事要大小一如。</quote>
<quote from="星云法师">谋远先验其近，务大必谨于微。</quote>
<quote from="星云法师">天下没有一劳永逸的事，努力不懈，才能拥有；天下没有一成不变的事，权巧变通，才能进步。</quote>
<quote from="星云法师">自省而后会自觉，自觉而后有自信，自信而后可自强，自强而后能自立。</quote>
<quote from="星云法师">逸乐，距离失败最近；懈​​怠，距离成功最远。</quote>
<quote from="星云法师">做时全力以赴，结果随缘无求。</quote>
<quote from="星云法师">在言语上欲使人相信，必先言之有物；在行动上欲使人相信，必先行之有果。</quote>
<quote from="星云法师">自以为无用者，往往因心灵开阔，而用处无穷；自以为有用者，每每因事事执着，而用处有限。无用与有用，只在一念之间。</quote>
<quote from="星云法师">做人，要受教、受气、受苦；修身，要改言、改性、改心；好事，要敢做、敢说、敢当；学习，要思想、思考、思虑。</quote>
<quote from="星云法师">为人要像山一样崇高，处事要如水一般流畅。</quote>
<quote from="星云法师">向前的世界虽然积极，背后的世界却更宽广；唯有看清这两个世界，才真正拥有整个世界。</quote>
<quote from="星云法师">对善意的批评，须有包容的雅量；对善意的劝勉，应有感激的胸怀。</quote>
<quote from="星云法师">大众重于自己，退让重于争取，感恩重于仇恨，道德重于才能。</quote>
<quote from="星云法师">日日行，不怕千万里；常常做，不怕万千事。</quote>
<quote from="星云法师">真正有正义的人不会自欺，真正有道德的人不会自傲，真正有学问的人不会自大，真正有能力的人不会自负。</quote>
<quote from="星云法师">对自己要有大愿力，对他人要有忍耐力，对处世要有慈悲力，对读书要有精进力。</quote>
<quote from="星云法师">有接受别人批评的雅量，才能为学做人；有改正自己错误的勇气，才能立功立业。</quote>
<quote from="星云法师">意自满者，其量非大，故要诫骄满；心常愧者，其过必少，故要怀大志。</quote>
<quote from="星云法师">坐下来聆听对方的音声，是沟通的秘方；多替他人设想，是避免伤害的不二法门。</quote>
<quote from="星云法师">偷懒的人，会损失福德；精进的人，能增长功德。</quote>
<quote from="星云法师">守口修身，不犯过错；如此行为，必能得意。</quote>
<quote from="星云法师">从勤劳发心之中，既可增长福慧，又可广结善缘；从节俭淡泊之中，可以增加财富，也可提升美德。</quote>
<quote from="星云法师">为人诚信是第一财富，信仰正法是第一坦途，正言实语是第一妙味，般若智慧是第一生命。</quote>
<quote from="星云法师">精进勤劳，是善德、是财富；懈怠放逸，是罪恶、是贫穷。</quote>
<quote from="星云法师">意志力可以克服体肤的饥寒、筋骨的劳苦；平常心能够对治心中的委屈、荣辱的遭遇。</quote>
<quote from="星云法师">做人要有浓厚的兴趣，有兴趣，才能够愈做愈有精神；做人要有坚定的意志，有意志，才能禁得起艰难考验。</quote>
<quote from="星云法师">你大我小，不争吵；你对我错，人缘好；你有我无，纷争少；你乐我苦，幸福多。</quote>
<quote from="星云法师">做事无怨无悔是上等之人，做事有怨无悔是中等之人，做事有怨有悔是下等之人。</quote>
<quote from="星云法师">利益回馈大众，荣誉分享大家，办事集体创作，做人你我一家。</quote>
<quote from="星云法师">讲话不要做「乌鸦嘴」，要做「喜鹊报喜」；待人不要做「相扑鸡」，要做「凤凰来仪」；处世不要做「木头人」，要做「微笑弥勒」。</quote>
<quote from="星云法师">历史会肯定我们的定位， 大众会推动我们的成就，时间会带给我们的利益， 恒心会帮助我们的进步。</quote>
<quote from="星云法师">「人」，须经过「人事」的历练，才能成长，「人」，须尊重「别人」的存在，才能扩大。</quote>
<quote from="星云法师">一碗慈心粥，胜饮人蔘汤； 一杯清和茶，胜喝琼玉浆；一口菜根香，胜嚼酒肉饭； 一念思无邪，胜办满汉席。</quote>
<quote from="星云法师">时间是人生真正的资产，学问是人生真正的财富，智慧是人生真正的力量，健康是人生真正的快乐，自由是人生真正的幸福，慈悲是人生真正的宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">人生最高的美德是慈悲，慈悲欢喜可以美化生活；人生最大的财富是智慧，智慧灵巧可以规划生涯。</quote>
<quote from="星云法师">人生最美好幸福的事，是心中有一盏明灯；人间最自由平等的事，是心内有一个真如。</quote>
<quote from="星云法师">人与人之间的不和谐，可以用慈悲去化除；人与物之间的不协调，可以用智慧去解决。</quote>
<quote from="星云法师">谦虚服务才有前途，礼貌尊重才有人缘，良好习惯才有威仪，勤俭好学才有成就。</quote>
<quote from="星云法师">不以金钱来堆砌表相，智慧才能庄严一切；不以饰品来装扮外观，慈悲才能美化身心。</quote>
<quote from="星云法师">不墨守成规，不故步自封，才能在变化中求进步；不短视近利，不好大喜功，才能在守成中求成长。</quote>
<quote from="星云法师">做人要有慈心，处事要有耐心， 公务要有道心，治学要有慧心。</quote>
<quote from="星云法师">不怀恨，不怨尤，就会少烦少恼； 不计较，不比较，必然多助多缘。</quote>
<quote from="星云法师">仁者乐山，慈德如须弥山，崇高伟大；智者乐水，慧法如大海洋，浩瀚无边。</quote>
<quote from="星云法师">内在的思维，增进我们的智慧； 外在的苦难，增进我们的福报。</quote>
<quote from="星云法师">以「智慧」降伏自内而起的烦恼， 以「慈悲」化解自外而来的忧患。</quote>
<quote from="星云法师">以仁慈代替武力，才能得到永久的和平；以忍耐代替勇敢，才能得到永恒的力量。</quote>
<quote from="星云法师">六道众生，无非过去生中父母亲朋，故要无缘大慈、同体大悲；凡愚智圣，皆是未来生中善友眷属，故应包容异己、尊重自他。</quote>
<quote from="星云法师">以慈悲的语言抚慰受伤的心灵，以智慧的利剑斩断无始的烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">只要心中有慈悲、有智慧，「妙有」就可升华为「真空」；只要心中有社会、有大众，「真空」就能发挥出「妙有」。</quote>
<quote from="星云法师">生活中有经验，经验就是神通，生活中有智慧，智慧就是神通。</quote>
<quote from="星云法师">用理智净化感情，用慈悲运作感情，用礼法规范感情，用道德引导感情。</quote>
<quote from="星云法师">用智慧化导愚昧，无理不明；用发心增进道业，无事不办。</quote>
<quote from="星云法师">用慈悲待人，会让彼此和谐自在；用智慧处事，会让凡事顺利圆满。</quote>
<quote from="星云法师">有知恩报德之心，人生才有根本；有明是辨非之智，人生才能稳固。</quote>
<quote from="星云法师">好读书，则智慧之心生；好道德，则人品之格高；好慈悲，则人我之心平；好禅定，则时空之境亡。</quote>
<quote from="星云法师">爱语如布帛，让人温暖心怀；好话如美玉，让人喜于引用。</quote>
<quote from="星云法师">具有同体的平等观，才能同心同德；具有共生的慈悲观，才能共存共荣；同体与共生，不但是宇宙的真理，也是人类幸福的准则。</quote>
<quote from="星云法师">圣贤不在相好，在慈悲的给予；圣贤不在神通，在智慧的辨别；圣贤不在灵感，在方便的妙用；圣贤不在庙堂，在人间的行化。</quote>
<quote from="星云法师">求福当求永久福，增寿当增无量寿；求福当求智慧福，增寿当增慈悲寿。</quote>
<quote from="星云法师">见义能从，常情所难；见义乐从，贤德所尚。见义不从，世人所悲。</quote>
<quote from="星云法师">求健康长寿，要慈悲护生；求财富利益，要布施结缘；求眷属和乐，要忍耐谦让；求聪明智慧，要知解通达。</quote>
<quote from="星云法师">亲切和蔼可以生财，慈颜爱语可以处众。</quote>
<quote from="星云法师">明理可以判断是非，不惑可以分别善恶。是非善恶，为人不可不辨也。</quote>
<quote from="星云法师">用慈悲的心灵关怀众生，用慈悲的眼神看待万物，用慈悲的话语随喜赞叹，用慈悲的双手广做好事。</quote>
<quote from="星云法师">施舍真理是上等施，急公好义是中等施，济贫救苦是下等施，施不甘愿是劣等施。</quote>
<quote from="星云法师">假如你拥有戒定慧，温馨一定靠拢着你；假如你追求真善美，朋友都会包围着你。所以，称人善者，人亦道其善；喜人有者，人亦乐其有。</quote>
<quote from="星云法师">社团的慧命在文化、教育；文化可以净化心灵，教育可以改变气质，根除烦恼。社团的发扬在慈善、集会；慈善可以拯济色身，集会可以达成共识，匡扶大众。</quote>
<quote from="星云法师">柔和的音声令人心生欢喜，正义的音声使人荡气回肠，慈悲的音声让人终生难忘，赞美的音声给人如沐春风。</quote>
<quote from="星云法师">修行者什么都可以失去，唯有慈悲爱心，不能舍弃；学佛者什么都可以容忍，唯有毁佛谤教，不能姑息。因为慈悲爱心最宝贵，护​​持真理最重要。</quote>
<quote from="星云法师">恩必施于有功，不可妄给私人；威必加于有罪，不可滥及无辜。</quote>
<quote from="星云法师">用慧心观照五蕴皆空，用自心领导六根生活，用信心开发自我潜能，用慈心与人和谐相处，用孝心重整伦理道德，用爱心拥有快乐生活，用悲心成就利生事业，用喜心涵容宇宙万有。</quote>
<quote from="星云法师">真正的慈悲是包容，真正的财富是知足。忍耐、宽厚、包容、知足，人生之四宝也。</quote>
<quote from="星云法师">留一点慈悲的种子，可以让世人享用和平的果实；留几句爱语的和风，可以让人间充满尊重的温煦；留一份善美的信仰，可以让众生获致得度的因缘；留无限欢喜的言行，可以让后人心生深远的怀念。</quote>
<quote from="星云法师">苦难要受得了，受得了苦难才能堪受大任；气愤要忍得下，忍得下气愤才能共谋要事；私情要挡得住，挡得住私情才能交付重托。</quote>
<quote from="星云法师">以爱才能赢得爱，以恨不能赢得爱；以敬才能赢得敬，以瞋不能赢得敬。</quote>
<quote from="星云法师">真理产生在寂寞中，耐得住寂寞，才有真理的产生；智慧产生在忙碌里，挨得过忙碌，才有智慧的产生。</quote>
<quote from="星云法师">唯有慈悲，能化干戈为玉帛，消怨怼于无形；唯有慈悲，能结善缘转逆境，成事业度众生。</quote>
<quote from="星云法师">多一分理性，少一分冲动；多一分公义，少一分特权；多一分服务，少一分自私；多一分慈悲，少一分瞋恨。</quote>
<quote from="星云法师">真正的忍耐，是当仁不让、顾全大局、为众谋福；真正的修行，是自我健全、牺牲奉献、服务社会。</quote>
<quote from="星云法师">智者不以称誉为喜，人之大善在于知过能改；仁者不以无苦为乐，人之至德在于兼善天下。</quote>
<quote from="星云法师">不能忍饥耐贫，就会随俗流转；不能忍苦耐难，就会怨天尤人；不能忍病耐累，就会自怜自艾；不能忍讥耐谤，就难成就大器；不能忍利耐乐，就易招致祸端。</quote>
<quote from="星云法师">智者事事反求诸己，愚者处处外求于人。</quote>
<quote from="星云法师">智者的聆听，虽粗言滥语亦摄神谛闻；愚者的聆听，虽慈言善语亦无法包容。</quote>
<quote from="星云法师">经一分挫折，得一分识见； 容一分横逆，长一分器度；省一分心机，多一分道义； 学一分退让，讨一分便宜；加一分体贴，知一分物情。</quote>
<quote from="星云法师">用智慧确定方向，方向必到；用意志克服困难，困难必解。</quote>
<quote from="星云法师">忙碌的时候要有空闲的心情， 空闲的时候要有忙碌的感受。</quote>
<quote from="星云法师">智慧可以传授人生，经验可以提携后学；加一分体贴，知一分物情。</quote>
<quote from="星云法师">智慧由内心增长而得，悔恨由外境过失而生。</quote>
<quote from="星云法师">遇欺骗，须宽大；逢毁谤，不复仇；遭加害，待以慈；受苦难，宜忍耐。</quote>
<quote from="星云法师">智慧观照，凡事圆融无碍；情识计度，一切分别杂染。</quote>
<quote from="星云法师">善人视因果为朋友，智人视因果为龟鉴，愚人视因果为法官，恶人视因果为仇敌。</quote>
<quote from="星云法师">愚笨的人，别人操纵；聪明的人，自我开创。</quote>
<quote from="星云法师">慈心如花香，可以把欢喜传送他人；爱语如阳光，可以把温暖散播十方。</quote>
<quote from="星云法师">慈心能降伏一切鬼魅；悲心能远离一切邪恶；喜心能所求所愿如意；舍心能广施一切吉祥。</quote>
<quote from="星云法师">一忍可以挡百勇，一静可以制百动，一勤可以成百业，一心可以做百事，一善可以消百恶，一念可以超百劫。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲不是一个定点，而是让情感不断地升华；慈悲不是一条直线，而是让爱心不断地扩散。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲不是用来衡量别人的尺度，而是身体力行的道德；慈悲不是用来沽名钓誉的工具，而是真心关怀的流露。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲如两足，能遍行各地，了无障碍；智慧如双目，能洞察真伪，发现实相。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲而无智慧，恐将沦为邪恶；智慧而无慈悲，终将流于执着。</quote>
<quote from="星云法师">能智能拙期可久，能信能疑险可走，忠言逆耳利于行，清净无求利于心。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲待物，爱护珍惜，花草树木酬我以繁茂青翠，昆虫飞鸟迎我以悦耳鸣唱；慈悲应世，不冀回报，荣辱得失于我皆逆增上缘，天下众生于我皆法侣道亲。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲是家庭幸福美满的动力，是社会安和乐利的基石，和平是国家繁荣进步的要素，是宇宙生生不息的泉源。有慈悲，才能和平；有和平，才能慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲是温柔美好的世界，尊重是祥和欢喜的妙方，感恩是幸福安乐的泉源，赞叹是利人化他的法宝。</quote>
<quote from="星云法师">慈爱为接物之要素，无恼为强身之秘诀；慈悲的人无烦恼，烦恼的人无慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">感情要以般若智慧净化, 财富要以合理方法取得；事业要以善法精勤创造, 信仰要以正见深入体验。</quote>
<quote from="星云法师">爱的净化是慈悲，慈悲能和谐群我；爱的升华是智慧，智慧能明辨是非。</quote>
<quote from="星云法师">爱惜口中的语言，用慈悲的爱语化导暴戾气氛，能使社会趋于平和；爱惜心灵的语言，用智慧的心语消除贪瞋愚痴，使心灵常保明净。</quote>
<quote from="星云法师">金钱再多，总有用完的时候；开发心力，才是无尽的能源。故人应重视心力慈悲之开发。</quote>
<quote from="星云法师">烦恼者，会把小事变成复杂，好事变化成坏事；智慧者，会把小事做成大事，坏人感化成好人。</quote>
<quote from="星云法师">只要心中包容一切众生，就不会斤斤计较于荣辱得失；只要心中蕴藏富贵法财，就不会汲汲营营于蝇头小利。</quote>
<quote from="星云法师">慧心巧手，能化腐朽为神奇；慈心悲愿，能化苦难为安乐。</quote>
<quote from="星云法师">信佛不是求神通，而是学习佛陀悲智双运的精神；信佛不是求福寿，而是体悟佛法因缘果报的真理。</quote>
<quote from="星云法师">追求善美，可以不计来日如何，因为善美本身即是最好的目的；穷究真理，不必拘以时间为期，因为真理本身即是无尽的宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">笃信因果者，必定是有道德的人；了解缘起者，必定是有智慧的人。</quote>
<quote from="星云法师">聪明的人，可以从别人的错误中纠正自己的错误；智慧的人，可以从别人的执着中认识自己的执着。别人是我们的镜子，也是我们的龟鉴。</quote>
<quote from="星云法师">世界上最珍贵的举止，不外结缘，故用结缘观待人，无人不善；世界上最伟大的力量，不外忍耐，故用忍耐力做事，无事不办；世界上最坚固的行为，不外愿力，故用大愿行度人，无人不益。</quote>
<quote from="星云法师">忏悔的明矾能洁净污浊，戒律的针药能去除百病，慈悲的山泉能顿除干渴，智慧的导师能救护指引。</quote>
<quote from="星云法师">人，有了表情，就像甘霖遍洒旱地，一切都会活过来；心，能够会意，如同春雷响彻天际，一切都会醒过来。</quote>
<quote from="星云法师">以平等观来化解冤家，以慈悲观来消除怨尤，以因缘观来净化人我，以定慧观来发展潜力。</quote>
<quote from="星云法师">不记恨、不怨尤，这是尊重的美德；怀慈心、怀悲愿，这是安乐的源头；能受苦、能耐劳，这是成功的基础；多发心、多思惟, 这是生命的升华。</quote>
<quote from="星云法师">今日的辛苦是未来的荣耀，今日的忍耐是未来的成功。今日，在时间中成为过去；今日，在成就上成为未来。</quote>
<quote from="星云法师">世风日下正是吾人向上之阶，世路风霜正是吾人练心之境，世情冷暖正是吾人忍性之德，世事颠倒正是吾人修行之资。</quote>
<quote from="星云法师">以微笑的态度面对忿怒的场合，则忿怒无不消散；以微笑的心情处理沉重的急务，则急务愉快胜任。</quote>
<quote from="星云法师">功名富贵之前退让三分，何等安然自在；人我是非之前忍耐一些，何等怹闲自得。</quote>
<quote from="星云法师">以慈悲欢喜来美化生活，以智慧灵巧来规划事业，以道德良知来改善社会，以团结和谐来福国利民。</quote>
<quote from="星云法师">包容异己的存在，包容伤残的尊严，包容冤仇的伤害，包容无心的错误。</quote>
<quote from="星云法师">有一念惭愧的想法，就增一念的善心；多一分严格的要求，就多一分的慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">有容乃大，吃亏是福，学习吃亏，能结善缘；知过能改，善莫大焉，懂得忏悔，能进品德。</quote>
<quote from="星云法师">有过，遭人批评，固然要欣然接受，真心地改过就好；无过，受人冤枉，也无须辩驳纠正，确实地自省即可。</quote>
<quote from="星云法师">以空慧修道，以慈悲进德，以忍辱养力，以布施修福。</quote>
<quote from="星云法师">忍一句，祸根从此无生处；饶一着，切莫与人争强弱；耐一时，火坑变作白莲池；退一步，便是人间修行路。</quote>
<quote from="星云法师">苦是人生的真相，知苦、受苦、忍苦，更要懂得除苦：苦可以成为我们的逆增上缘；苦可以成为我们的修持法门。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐不是退缩，而是面对人间不平时, 用平常心对待；忍耐不是无能，而是面对毁谤讥讽时, 用质直心释怀。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐是天地间最宽大的包容能量，无我是宇宙中最伟大的和平动力。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐为了利他，处难处之人，做难做之事；忍耐化解怨恨，容敌我之人，谅负我之事。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐与缄默是面对毁谤最好的方法，持戒与守法是面对伤害最好的回应。</quote>
<quote from="星云法师">忍得住责备，才堪造就； 耐得住委屈，才能进德。</quote>
<quote from="星云法师">改得一分习气，增加三分道念；忍得少分烦恼，便证十分菩提。</quote>
<quote from="星云法师">耐劳，更要耐怨；重己，更要尊人。</quote>
<quote from="星云法师">探索内心的宝藏，追寻大我的人生，扩大无边的法界，信仰真我的价值。</quote>
<quote from="星云法师">若能时时以「心甘情愿」​​的态度来实现理想，则无愿不成；若能常常以「老二哲学」的雅量来待人接物，则无事不办。</quote>
<quote from="星云法师">退一步海阔天空，让三分何等清闲；忍几句无忧自在，耐得住快乐逍遥。</quote>
<quote from="星云法师">伟大艰巨的工作，皆由坚持忍耐而完成；光明灿烂的前途，皆由精进不懈而圆满。</quote>
<quote from="星云法师">唯有真正受过痛苦煎熬的人，才更能体悟真理的崇高；唯有勇敢接受负面不平的人，内心才能有宽容的空间。</quote>
<quote from="星云法师">健康可以使工作成为一种乐趣，耐力可以实践心中理想的蓝图，仁慈可以包容周遭一切的缺失，希望可以去除未知事物的恐惧，忏悔可以洗涤身口意念的罪过，思想可以跃出种种世俗的牢笼，豁达可以摆脱闷闷不乐的情绪，自信可以决定里想人生的目标。</quote>
<quote from="星云法师">着精进铠，持忍辱弓，可以降伏魔军；以慈悲水，和智慧材，可以建立道场。</quote>
<quote from="星云法师">谦冲鲜招忌，忍让少树敌，淡泊无得失，宽容绝恩怨。</quote>
<quote from="星云法师">宁可让人责骂，不求让人宽容。</quote>
<quote from="星云法师">宽待善人是美德，容忍恶人是养奸。</quote>
<quote from="星云法师">一时的忍让，能换来长久的安乐；一时的委屈，能换来最后的成功。</quote>
<quote from="星云法师">诤论，只有加深彼此的怨结；唯有谦让，才能化争斗为融和。猜忌，只有减损互相的尊重；唯有信赖，才能转排斥为祥和。</quote>
<quote from="星云法师">宽，则能容；容，则能和；和，则能平。</quote>
<quote from="星云法师">难耐，是修养的训练所；冲动，是涵养的试金石。</quote>
<quote from="星云法师">思辨愈深，愈显智慧之味；发言愈快，愈陷谬误之失。</quote>
<quote from="星云法师">欲求身安，先净其心；欲求心安，先防己过。</quote>
<quote from="星云法师">学习接受，是自我充实之道；想当然尔，是自在安忍之道；凡事忍耐，是自由快乐之道；赞美别人，是自修善缘之道。</quote>
<quote from="星云法师">以怨报怨，怨难止；以忍止怨，怨自息。</quote>
<quote from="星云法师">能忍能耐，心常安泰；有智有慧，事本可贵。</quote>
<quote from="星云法师">知苦是学道的增上缘，耐苦是得道的登高梯。</quote>
<quote from="星云法师">成人之美，美誉常随；助人为恶，恶名不离。</quote>
<quote from="星云法师">为人当自立自强，不可因他人言行而动摇；为人当自主自尊，不可因做事困难而灰心。</quote>
<quote from="星云法师">毁谤人，欺负人，必损其阴德；赞美人，帮助人，必增其福德。</quote>
<quote from="星云法师">笑容，是世间上最美的色彩；赞美，是世间上最好的声音。</quote>
<quote from="星云法师">明白因果，就不怨天；了解自己，就不尤人。</quote>
<quote from="星云法师">日日是好日，处处是好地，人人是好缘，家家是好亲。</quote>
<quote from="星云法师">用心在工作上，那是成功的根本；用心在思考上，那是力量的根本；用心在书本上，那是智慧的根本；用心在结缘上，那是处众的根本；用心在慈悲上，那是做人的根本；用心在无我上，那是成佛的根本。</quote>
<quote from="星云法师">用心宁远勿近，用心宁广勿狭，用心宁深勿浅，用心宁大勿小。</quote>
<quote from="星云法师">没有自信必是最大的错失，过分自信也是最大的错失。</quote>
<quote from="星云法师">每日说一些欢喜的话，每日做一些利众的事，每日读一些益智的书，每日度一些有缘的人。</quote>
<quote from="星云法师">善静，应如深夜安眠，没有一丝声响；善动，应如海浪翻腾，没有一秒休息。</quote>
<quote from="星云法师">君子从不伤害别人，小人从不谴责自己。</quote>
<quote from="星云法师">心中有慈悲，就能超然于称讥毁誉之外，​​以服务为乐；心中有力量，就能昂首于富贵淫威之上，以奉献为荣。</quote>
<quote from="星云法师">小罅可以溃堤，微隙可以伤谊，防微能够杜渐，知错能够弭患。</quote>
<quote from="星云法师">一个真正的行者，头颅要顶着青天，双脚要踏着大地，眼睛要注视芸芸的众生，耳朵要倾听苦难的声音。</quote>
<quote from="星云法师">布施，表面是「舍」，其实是「得」；没有舍去我们内心的悭贪，如何获得无有罣礙的自在？</quote>
<quote from="星云法师">布施，看起来是利人的，实际上是利己的；持戒，看起来是束缚的，实际上是自由的；忍辱，看起来是吃亏的，实际上是受益的；精进，看起来是辛苦的，实际上是安乐的；禅定，看起来是刻板的，实际上是活泼的。</quote>
<quote from="星云法师">多做善事，才能积善成德；多动善念，才能正念成事。</quote>
<quote from="星云法师">有计较、有所求的布施，福德有限；不计较、无所求的布施，功德无量。</quote>
<quote from="星云法师">肯布施一点欢喜给别人，才是与佛心相应的人；肯布施一点善缘给别人，才是与法道相通的人。</quote>
<quote from="星云法师">金钱布施，仅能纾解急用。法理供养，一生受益无穷。</quote>
<quote from="星云法师">对人要礼与让，对事要勤与明，对境要淡与转，对道要一与圆。</quote>
<quote from="星云法师">向尊长谦恭是本份，向平辈谦虚是和善，向小辈谦虚是高尚，向生人谦虚是安全。</quote>
<quote from="星云法师">大丈夫不为一己之身谋，当为天下苍生忧；小乘人只为一己之身计，不为世间众生想。</quote>
<quote from="星云法师">大同世界，是政治上的理想目标；极乐净土，是心灵上的当下实现。</quote>
<quote from="星云法师">政治，以财力、军力治理国家；佛教，以德力、法力化导群伦。</quote>
<quote from="星云法师">政治，希望人人能够安和乐利的生活；佛教，要求人人能够慈悲喜舍的做人。</quote>
<quote from="星云法师">政治，是曲线的，曲而求远，教育好人；佛教，是直线的，直指人心，见性成佛。</quote>
<quote from="星云法师">政治，是怒目金刚，要人人守法；佛教，是慈眼菩萨，要人人自律。</quote>
<quote from="星云法师">政治，是管理大众、维护社会的理念；佛教，是教化众生、净化社会的力量。</quote>
<quote from="星云法师">政治，是讲究权谋机变，以力服人；佛教，是重视戒律因果，以德服人。</quote>
<quote from="星云法师">政治，是护国降魔，以保卫人民；佛教，是护生救苦，以慈爱众生。</quote>
<quote from="星云法师">政治，是权法，因时、因地、因人而制宜；佛教，是实法，因教、因法、因理而肯定。</quote>
<quote from="星云法师">政治，要求人人奉行四维八德，以安邦治国；佛教，要求人人实践五戒六度，以自度度人。</quote>
<quote from="星云法师">政治，重视实效通行，即日成办；佛教，重视远益利济，普度未来。</quote>
<quote from="星云法师">政治，由外做起，要求人民修身守法；佛教，由内做起，要求大众修心守道。</quote>
<quote from="星云法师">盖世的功名，无非大梦一场；惊人的富贵，难逃无常二字。</quote>
<quote from="星云法师">不因穷困或富有而改变态度，不因礼遇或违逆而改变尊敬，不因成功或挫败而改变信念。</quote>
<quote from="星云法师">一个有用的人，勇于承担而不推诿，要给人信心；一个优秀的人，凡事决不轻易拒绝，要给人希望；一个能干的人，肯将利益分享大家，要给人欢喜；一个慈悲的人，一定乐于主动服务，要给人方便。</quote>
<quote from="星云法师">人格的可贵，是在功名富贵之外；物质的可爱，是在赠者情义深长。</quote>
<quote from="星云法师">人格，建立在「不自私」三字；成功，奠基于「不苟且」一语。</quote>
<quote from="星云法师">人若好善，福虽未至，祸已远矣；人不好善，福虽未至，福已远矣。</quote>
<quote from="星云法师">口里常说「请」、「谢谢」、「对不起」，能使人生祥和如意；心里常念「好」、「惭愧」、「结善缘」，能使人格达于善美。</quote>
<quote from="星云法师">不能宽恕他人，便无法获得别人的宽恕；不能赞美他人，便无法获得别人的赞美。</quote>
<quote from="星云法师">不杀生而护生，自然长寿；不偷盗而布施，自然富贵；不邪淫而尊重，自然和谐；不妄语而守信，自然誉好；不吸毒而正常，自然健康。</quote>
<quote from="星云法师">公平就是人格的评定，无我即是道德的标准。</quote>
<quote from="星云法师">天生眼耳皆成双，所以要多看多听；天生嘴巴只一张，所以要少言少语。</quote>
<quote from="星云法师">少看少听眼目明，少言少论耳根净，少思少虑绝缘虑，少执少求心太平。</quote>
<quote from="星云法师">以众人之心志为心志，则能通众人之愿望；以众人之耳目为耳目，则能尽众人之情理。</quote>
<quote from="星云法师">兄弟互相怨恨，受害是父母；夫妻互相怨恨，受害是家庭；同事互相怨恨，受害是主管；政要互相怨恨，受害是国家；人人互相怨恨，受害是自己。</quote>
<quote from="星云法师">平等和平奠定在人人皆大欢喜，皆大欢喜落实于事事协调沟通。</quote>
<quote from="星云法师">多子多孙，有「福」则有「气」；舍财舍物，能「舍」才能「得」。</quote>
<quote from="星云法师">守时是社交的一种礼貌，尽责是工作的一种义务，公平是领导的一种原则，轻声是人类的一种文明。</quote>
<quote from="星云法师">面孔美丽的人，生活未必充满快乐；心灵纯洁的人，生活才能充满喜悦。</quote>
<quote from="星云法师">佳偶非天成，相处中应该要：多一分幽默，少一分计较，多一分体谅，少一分争吵，多一分关心，少一分指责。</quote>
<quote from="星云法师">修己以清心为要，涉世以慎言为先。</quote>
<quote from="星云法师">要求别人之前，先反求诸己；责怪别人之前，先反观自照；赏赐别人之前，先了解公平。</quote>
<quote from="星云法师">为人属下者要如土，谦卑低下；为​​人主管者要如海，不拣粗细；与朋友相交要如林，含藏万象；与人群相处要如水，屈伸自如。</quote>
<quote from="星云法师">美貌使人悦目，道德使人敬仰， 贞洁使人清净，真诚使人信服。</quote>
<quote from="星云法师">人生的球场要凭力道的均匀，商场的竞争要凭恢宏的气度，事业的大小要有健康的赛跑，外在的生活要有内心的享受，财富的拥有要靠大地的普载，群我的融和要靠人脉的缘份。</quote>
<quote from="星云法师">真正会听的人，要听无声的声音；真正会吃的人，要吃无味的饮食。真正会看的人，要看无心的宇宙；真正会想的人，要想无边的法界。</quote>
<quote from="星云法师">眼睛不要只看别人，要反观自己；嘴巴不要只说别人，要检讨自己。</quote>
<quote from="星云法师">喜舍的人是内心富有的快乐人；悭吝的人是内心贫乏的愁苦人。喜舍是快乐之道，悭吝是愁苦之源。</quote>
<quote from="星云法师">能以和蔼之容见人者，必得人和；能以谦冲之气处人者，必得人尊；能以恭敬之心待人者，必得人敬；能以赞美之言和人者，必得人缘。</quote>
<quote from="星云法师">坚忍是最有用的德行，耐劳是最有用的助缘。</quote>
<quote from="星云法师">提得起，放不下，心门狭窄窄；提不起，放不下，心中长戚戚；提得起，放得下，心胸坦荡荡。</quote>
<quote from="星云法师">对下不可官僚，要与人为善，对主不可怨言，要居下如臣。</quote>
<quote from="星云法师">对朋友要说清净无染的善语，对敌人要说止非息诤的妙语，对道侣要说正法善道的实语，对众生要说利益安乐的法语。</quote>
<quote from="星云法师">与君子交要以道义，与小人交要以礼貌，与邻居交要以诚信，与部属交要以恩惠。人的交往一如交通，应四通八达。</quote>
<quote from="星云法师">广结善缘，才能走遍天下；照顾脚下，始能一路平安。</quote>
<quote from="星云法师">一切好事，从我本身做起；一切坏事，从我本身改起。</quote>
<quote from="星云法师">一念之差，可以毁灭一生的荣誉；一念之善，可以忏除一世的罪业。</quote>
<quote from="星云法师">人生的价值，在于实现大我；人生的意义，在于服务大众。</quote>
<quote from="星云法师">人我相助，处处天堂；邻里相敬，处处净土。天堂在我家中，净土在我心中。</quote>
<quote from="星云法师">凡夫的想念是聚集，君子的想念是道德，官员的想念是安邦，道人的想念是救世。</quote>
<quote from="星云法师">子孙不患少，而患不才；家业不患贫，而患少义；家道不患衰，而患无志；交友不患寡，而患多邪。</quote>
<quote from="星云法师">小人固当远，然亦不可显为仇敌；君子固当亲，然亦不可曲为附合。</quote>
<quote from="星云法师">反省的心无过，谦虚的心无骄，感恩的心无愧，服务的心无懈。</quote>
<quote from="星云法师">天下物，应归天下用；天下财，应还天下得。</quote>
<quote from="星云法师">心中常存感恩，道业自然增长；心中常存惭愧，人事必定圆满。</quote>
<quote from="星云法师">心量小，烦恼多，痛苦亦多；心量大，喜悦增，福德亦增。</quote>
<quote from="星云法师">父母的平安是颐养天年，儿女的平安是健康成长，夫妻的平安是和睦相处，事业的平安是经营得当。</quote>
<quote from="星云法师">世界是人生的战场，社会是人生的学堂，佛法是人生的妙方，自信是人生的宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">令人畏惧不如令人喜爱，令人喜爱不如令人赞美，令人赞美不如令人尊敬，令人尊敬不如令人怀念。</quote>
<quote from="星云法师">世间事无绝对难易，努力为之，难者亦易；却步苟安，易者亦难；天下人无绝对贤愚，用心待之，愚者亦贤；拣择嫌弃，贤者亦愚。</quote>
<quote from="星云法师">以孝养奉亲，以澹泊明志，以勤俭生活，以笨拙学巧，以耳聋止谤，以清净远色，以慎言防口，以病患惕励，以兴趣读书，以疑情穷理，以责己进德，以诚心守礼，以大愿立志，以担当办事，以报恩救贫，以空慧修道，以自重御侮，以忏悔改过，以热心做人，以无求交友，以慈悲应世，以智慧除惑，以勤劳学习，以定力处事。</quote>
<quote from="星云法师">只要根不坏，荒地也能开花；只要心不死，绝处也能逢生。</quote>
<quote from="星云法师">立身，要立万世不败之身；做人，要做千秋不朽之人。</quote>
<quote from="星云法师">金钱会流失，真如不流失，名位有上下，佛性无上下。</quote>
<quote from="星云法师">名利，远观则能洒脱； 名利，避开则少是非；名利，淡泊则能洞察； 名利，放下则少忧恼。</quote>
<quote from="星云法师">经济富有要靠正当的精进，心灵富有要靠正信的宗教，群我富有要靠正直的交往。</quote>
<quote from="星云法师">上等学子，能接受师长的折磨，忍耐上进；中等学子，能接受师长的鼓励，奋发图强；下等学子，能接受师长的赞美，爱中成长；劣等学子，什么都不能够接受，事事叛逆。</quote>
<quote from="星云法师">在服务奉献中，成就他人；在努力工作中，实现自我。</quote>
<quote from="星云法师">在团体中要被肯定，工作成果是重要的条件；在社会上要受尊重，人格道德是重要的修养；在家庭里要有温馨，风趣和谐是重要的因素。</quote>
<quote from="星云法师">在学习的过程中，凡事接受，日久之后必能成就大器；在研讨的阶段中，集思广义，实行之时必能圆满周到。</quote>
<quote from="星云法师">以世界观弘扬文化，以人间性落实生活，以慈悲心普利群生，以正觉智辨别邪正。</quote>
<quote from="星云法师">寺院如加油站，能添加人生所需的能源；寺院如百货店，能取得生活所需的道粮；寺院如学艺坊，能学会处世所需的方法；寺院如慧命家，能长养心灵所需的养分；寺院如移民局，能供给极乐净土的签证。</quote>
<quote from="星云法师">放下万缘，全部接受；事事好奇，处处学习；求精求全，瞻前顾后；自己无理，别人都对；眼光要远，脚步要近；忍耐办事，委屈做人。</quote>
<quote from="星云法师">有己无人，是十足小人；先己后人，是凡夫俗子；先人后己，是正人君子；有人无己，是大乘菩萨。</quote>
<quote from="星云法师">有真心、有热心，一定可以赢得人心；有正念、有道念，一定可以击败邪念。</quote>
<quote from="星云法师">眷属因缘好，相处在和敬；自由应尊重，利害要看轻；若要人赞美，多付辛与苦。</quote>
<quote from="星云法师">鸟有树则栖，树倒则飞；鱼有水则活，水涸则亡；花有春则开，春去则谢；人有信则立，信丧则败。</quote>
<quote from="星云法师">有钱的人不善用钱，反被钱役；无钱的人心满意足，反有所增。</quote>
<quote from="星云法师">自己可以不聚外财，但不能不开发心田宝藏；自己可以无财无势，但不能不开创社会资源。</quote>
<quote from="星云法师">至诚的一念，上可体悟佛心，下可发扬人性，多么美好！邪恶的一念，小可败坏名声，大可覆亡家邦，岂可不慎！</quote>
<quote from="星云法师">受人供养不应过分，过分必失；得意之事不可多为，多为必败。</quote>
<quote from="星云法师">求利者不可论道，求道者不可谈利。</quote>
<quote from="星云法师">身为领导者，决策时要能够从善如流，执行时要能够择善固执；身为属下者，献策时要能够知无不言，办事时要能够服从领导。</quote>
<quote from="星云法师">身体上的细胞脱序，会形成生理疾病，生命受到严重威胁；生活中的伦理脱序，会导致天灾人祸，生存的大环境堪忧。</quote>
<quote from="星云法师">做万种事，可结万人缘；利万种人，能修万种行。</quote>
<quote from="星云法师">念身非我，多行善事；念口非我，常出爱语；念意非​​我，受持大悲；念财非我，广济贫乏；念名非我，清净生活；念权非我，救度嬴弱；念利非我，兼善天下；念色非我，正念喜舍；念生非我，勇猛精进；念死非我，自在无忧；念念非我，妙契佛心。</quote>
<quote from="星云法师">所谓「争气」，并不是争一时傲气，而是争千秋正气；所谓「求利」，并不是求一己私利，而是求众生福利。</quote>
<quote from="星云法师">注意倾听，不只增加见识，而且受人欢迎；用心办事，不只增加力量，而且容易成功。</quote>
<quote from="星云法师">空气流动才会清新，河水流动才会洁净，钱财流动才会富有，人才流动才会进步。</quote>
<quote from="星云法师">恬淡朴实是隐士的风姿，庄严无华是长者的风范，谦虚谨慎是君子的风度，勤奋精进是勇者的风骨。</quote>
<quote from="星云法师">悲观者说人生是一杯苦酒，乐观者说人生是一杯香槟，和善者说人生是一杯清水，护世者说人生是一杯甘露。</quote>
<quote from="星云法师">上等妻子：贤妻良母，持家睦邻；中等妻子：辅助丈夫，增加生计；下等妻子：嫌东嫌西，怨恨不停；劣等妻子：闲话是非，泼辣坏事。</quote>
<quote from="星云法师">个人的能力要为团体服务，团体健全，个人才有出路；个人的权益要以法制规范，法制完整，个人才有保障；个人的喜好要对大众有益，大众欢喜，个人才有快乐。</quote>
<quote from="星云法师">真正的名誉，不在于时人的赞美，而在于能为后人所效法；真正的拥有，不在于一己的独占，而在于能为大家所分享。</quote>
<quote from="星云法师">真正的自由，在于心中了无罣礙；真正的平等，在于你我互相尊重。</quote>
<quote from="星云法师">真正的自由，是佛教的业力牵引，自作自受；真正的平等，是法界的自性宝藏，生佛一如。</quote>
<quote from="星云法师">在行为上要求规律，在信仰上要求正见，在工作上要求勤奋，在生活上要求简朴。</quote>
<quote from="星云法师">财富并非永久的朋友，朋友却是永久的财富。</quote>
<quote from="星云法师">发掘人才是靠人，而非制度；统领大众靠制度，而非个人。</quote>
<quote from="星云法师">爱惜自己的福报，就是珍惜自己的现在；广结人间的善缘，就是丰富自己的未来。</quote>
<quote from="星云法师">贵，视其所举；富，视其所与；贫，视其所取；穷，视其所为。</quote>
<quote from="星云法师">无事时应有明净的心，有事时应有坚定的心；得意时应有澹泊的心，失意时应有舒泰的心。</quote>
<quote from="星云法师">常对大众不满，必遭大众遗弃；常对因果违背，必受因果报应。</quote>
<quote from="星云法师">现实的世界是纷争的、短暂的、染污的、痛苦的；佛法的世界是和平的、永恒的、清净的、快乐的。</quote>
<quote from="星云法师">菩萨道不求速成，有愿才能长久；人间事不求圆满，残缺也是完美。</quote>
<quote from="星云法师">处世有理和与事和，还要加上第三和—人际要融和；人生有生老病死苦，不要再有第五苦—贪瞋最辛苦；五戒有杀盗淫妄毒，更应守持第六戒—懒惰应该戒；菩萨有施戒忍进度，定慧再加第七度—发心要自度。</quote>
<quote from="星云法师">牺牲自己，委屈求全，不伤害别人， 这是戒的力量；去除猜忌，舍弃骄慢，不侵犯别人， 这是定的功夫；观照自我，了知因果，不错怪别人， 这是慧的般若。</quote>
<quote from="星云法师">医生以救人为仁，军人以救国为仁，官吏以救民为仁，僧侣以救世为仁。</quote>
<quote from="星云法师">怜悯不幸者，只是合乎人道；解救不幸者，才合乎菩萨道。</quote>
<quote from="星云法师">对亲友、家人，要关心和照顾；对自己、生活，要满足与自律；对社会、国家，要结缘及贡献；对工作、事业，要主动和勤劳；对怨敌、雠家，要原谅并包容。</quote>
<quote from="星云法师">恸失亲人者，鼓励他走向社会，关怀众生；事业失败者，勉励他重新定位，建立自信；感情失落者，安慰他以慈作情，以智化情；家庭失和者，劝告他以​​爱得爱，圆满自在。</quote>
<quote from="星云法师">要用因果的笔来计账，要用忠诚的心来理财。</quote>
<quote from="星云法师">富而不知足，是亦为贫苦；虽贫而知足，是则第一富；又富又知足，人生真正好。</quote>
<quote from="星云法师">与佛眼相应，则能观众生之苦；与佛口相应，则能说善妙之语；与佛身相应，则能做不请之友；与佛心相应，则能行利生之事。</quote>
<quote from="星云法师">能恨烦恼不恨他人，是世界上第一聪明；能以他人欢喜为喜，是世界上最大快乐。</quote>
<quote from="星云法师">动，是发挥自己天赋的佛性，是开源；静，是珍爱自己内在的含蕴，是节流。能动能静，才能拥有中道的生活。</quote>
<quote from="星云法师">赞美如花香，芬芳而怡人；助人如冬阳，适时而温暖；信心如舟航，乘风而破浪；希望如满月，明亮而美好。</quote>
<quote from="星云法师">与人交，要有情有义；为人谋，要有忠有信。</quote>
<quote from="星云法师">人生以无常为警策，执事以尽心为有功；交友以信用为第一，治家以尊重为首要；遇险以不乱为定力，济世以慈悲为根本。</quote>
<quote from="星云法师">不要无情地拒绝，要有代替的拒绝；不要无礼地拒绝，要有方便的拒绝；不要生硬地拒绝，要有艺术的拒绝；不要愤怒地拒绝，要有笑容的拒绝。</quote>
<quote from="星云法师">知感恩，懂珍惜，是富有之人；有肚量，能包容，是豁达之人。</quote>
<quote from="星云法师">对世间五欲要能放得下，对真理信仰要能提得起，对自己发心要能信得过。</quote>
<quote from="星云法师">生是前世的造作，要去改进；老是无常的定律，要去接受；病是必然的现象，要去承担；死是神识的流转，要去面对。</quote>
<quote from="星云法师">第一等信徒，发心发愿；第二等信徒，爱语赞叹；第三等信徒，劳力服务；第四等信徒，出钱布施。</quote>
<quote from="星云法师">要自教自悟，不要如鹦鹉般人云亦云；要承担责任，不要如小鱼般朋党而聚；要主持正义，不要如哑羊般怯于威势。</quote>
<quote from="星云法师">上等丈夫：风趣幽默，如春风吹拂万物；中等丈夫：不苟言笑，如夏阳蒸烤大地；下等丈夫：怪你怪他，如秋风扫荡落叶；劣等丈夫：瞋嫉粗暴，如冬雪带来灾难。</quote>
<quote from="星云法师">倡导人和，关怀大众，善用机缘，顾全大局。</quote>
<quote from="星云法师">在春天里，红花绿叶，显得相得益彰；在夜空中，星月交辉，更觉宇宙浩瀚；只要懂得包容、协调，就会发现「一半一半」的世界真美好。</quote>
<quote from="星云法师">世间上的伟人圣贤是靠立志而成功，出世间的诸佛菩萨则靠发愿而证得。若想成功当伟人，则须立志做大事；若想成道证佛果，则须发愿度众生。</quote>
<quote from="星云法师">一修人我不计较，二修彼此不比较，三修处事有礼貌，四修见人要微笑，五修吃亏不要紧，六修待人要厚道，四修见人要微笑，五修吃亏不要紧，六修待人要厚道，七修心内无烦恼，八修口中多说好，九修所交皆君子，十修大家成佛道。若是人人能十修，佛国净土乐逍遥。</quote>
<quote from="星云法师">「钱」，来得正当，用得恰当，则百利无一害；「钱」，来得不正，用不得当，则百害无一利。</quote>
<quote from="星云法师">化贪欲为喜舍，化瞋怒为慈悲，化痴暗为光明，化冤亲为平等，化烦恼为菩提，化妄想为正念。</quote>
<quote from="星云法师">人生之所以烦恼丛生，往往在于所知太多，无法消解，所以有时需要装聋作哑；人生之所以痛苦颠倒，常常在于我执太强，不能放下，所以有时应该难得糊涂。</quote>
<quote from="星云法师">人有一种劣根性，就是见不得人幸福；人有一种坏习惯，就是喜欢毁谤他人。</quote>
<quote from="星云法师">人的善恶是从本性中发生，人的喜怒是从分别心而来，人的哀乐是从感官中接受，人的真假是从境界中引发。</quote>
<quote from="星云法师">凡事竭尽心力，才能内省不疚；不逞一时之忿，可免百年之忧。</quote>
<quote from="星云法师">不以嫉妒别人的才能为强，应以无才而让人怜惜为耻。</quote>
<quote from="星云法师">不因赞誉而得意忘形，顺适往往是罪恶的温床；不因毁谤而瞋心怒目，横逆往往是成功的契机。</quote>
<quote from="星云法师">微笑使烦恼的人得到解脱，微笑使颓唐的人得到鼓励，微笑使疲劳的人得到安适，微笑使悲伤的人得到安慰。</quote>
<quote from="星云法师">不贪不淫可以养德，能清能淡可以养寿，少食少怒可以养神，无求无争可以养气。</quote>
<quote from="星云法师">不遭人忌是庸才，遭人忌害而不变志节是真人才；不被人敬是奴才，给人敬重而不生慢心是真能者。</quote>
<quote from="星云法师">五欲障道，离欲解脱；三毒害人，远毒清净。</quote>
<quote from="星云法师">勿因忙于枝节小事而忘了坚持伟大的目标，勿因贪图眼前利益而忘了追寻永远的安乐。</quote>
<quote from="星云法师">一念之慈，万物皆善；一心之瞋，千般为恶。</quote>
<quote from="星云法师">心，可成为光明庄严的道场，也可以是烽火漫漫的战场；心，可成为产品良好的工厂，也可以是劫贼土匪的温床。</quote>
<quote from="星云法师">心中无事就是天堂花香，赞叹妙语就是天堂音乐，尊重包容就是天堂光明，少瞋少贪就是天堂现前。</quote>
<quote from="星云法师">心中有欢喜的人，到处是赏心悦目的景色；心中有禅定的人，耳闻是八万四千的诗偈；心中有佛法的人，面对是善人善缘的世界。</quote>
<quote from="星云法师">忙人无妄想，闲人无快乐，好人无怨恨，坏人无情理，智人无烦恼，愚人无知见，邪人无正念，正人无邪心。</quote>
<quote from="星云法师">心空，则无烦恼的障碍；身定，则无环境的束缚。</quote>
<quote from="星云法师">心为烦恼本，六根作贼使，时时反诸己，莫在六尘转，不当看不看，不当听不听，不当说不说，不当做不做，不起惑造业，无从生烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">付出关爱要不回报，宽容谦让要不瞋恨，分别抉择要不愚痴，谦恭柔和要不傲慢。</quote>
<quote from="星云法师">只记仇恨不记恩德，是下等人；只记恩德不记仇恨，是上等人。</quote>
<quote from="星云法师">多求的原因是贫穷，喜舍的结果会富有。</quote>
<quote from="星云法师">多闻、思惟、修行，可以开发我们的智慧；去贪、断瞋、除痴，可以净化我们的心灵。</quote>
<quote from="星云法师">如果我们一心向佛，则百福临门，万家生庆；如果我们一心向魔，则千古迷妄，万劫不复。</quote>
<quote from="星云法师">善听之人，将坏听成好，将邪听成正；谛听之人，将暗听成明，将漏听成详；兼听之人，将点听成线，将线听成面。</quote>
<quote from="星云法师">自私、瞋恨心去除了，身心才能净化；嫉妒、小心眼远离了，心胸才能宽大。</quote>
<quote from="星云法师">自私的欲望如沟壑，要用喜舍去填塞；瞋怒的恚心如高山，要用慈悲去超越；颠倒的邪见如瀑流，要靠正信去横渡；愚痴的执着如坚冰，要靠智慧去消融。</quote>
<quote from="星云法师">我执不除，不能与大众和谐共处；法执不除，不能和真理相应契心。</quote>
<quote from="星云法师">身为苦本，离我执才能安乐；心为惑源，去法执才能自在。</quote>
<quote from="星云法师">非淡无以明志，非静无以致远，非学无以广才，非勤无以成学。</quote>
<quote from="星云法师">修身要严，莫使造诸恶；修心要密，莫使生欲念。</quote>
<quote from="星云法师">真正的能源宝藏，不在山里，不在海里，在于自己的心里；真正的佛法宝藏，不在经里，不在口里，在于自己的心里。</quote>
<quote from="星云法师">破戒，是个人行为的过失，只要至诚忏悔，重生有望；破见，是根本思想的动摇，犹如病入膏肓，无药可救。</quote>
<quote from="星云法师">贪多为做人之病，言多为涉世之病，计多为用心之病，费多为居家之病。</quote>
<quote from="星云法师">贪者，诸恶之始；瞋者，诸障之由；痴者，众罪之源；慢者，众失之本。</quote>
<quote from="星云法师">贪欲似海，瞋恨如火，愚痴则暗，我慢山高。</quote>
<quote from="星云法师">贪瞋愚昧，人间至苦；慈悲喜舍，人间至富。</quote>
<quote from="星云法师">喜怒不形于色，是君子的风度；言谈不出恶声，是圣贤的行为。</quote>
<quote from="星云法师">喜时之言多失言，怒时之言多失礼，哀时之言多失常，乐时之言多失态。</quote>
<quote from="星云法师">结缘总比结怨好，信佛总比信神高。</quote>
<quote from="星云法师">黄金非毒蛇，净财作道粮，外财固然好，内财更微妙，求财要有道，莫取非份财。</quote>
<quote from="星云法师">祈求神明的感应，更要求内心的体验；祈求自己的平安，更要求大众的幸福；祈求世间的富贵，更要求出世的圣财；祈求色身的延长，更要求慧命的永恒。</quote>
<quote from="星云法师">傲不可长，傲长则人厌；欲不可纵，欲纵则伤身；志不可满，志满则遭怨；乐不可极，乐极则生悲。</quote>
<quote from="星云法师">愚者在外境追逐一时的欲乐，因此苦上加苦；智者从内心找到永恒的平安，所以喜悦无穷。</quote>
<quote from="星云法师">愚昧的人，常感到环境待他不公平，认为怀才不遇；聪明的人，常发现环境时时考验他，可以创造未来。</quote>
<quote from="星云法师">愚痴来源是我执，学佛须先学无我；放下身心能无我，真理之光照心头。</quote>
<quote from="星云法师">瞋心，是长养痛苦的温床；贪欲，是斗争纷乱的祸端。</quote>
<quote from="星云法师">遭谤要不瞋不发怒，转作精进力；遇惑要不痴不执迷，悟出佛真义。</quote>
<quote from="星云法师">人在四大不调时，身体就有病；遇到不如意的事，心里就有病；恶口伤人或妄语，口中就有病；摆出脸色给人看，脸上就有病。学佛的人不要让身、口、意生病。</quote>
<quote from="星云法师">将人比人，真是气人；将心比心，大家更亲。</quote>
<quote from="星云法师">惜情感恩，涌泉以报；惜才结缘，心甘情愿；惜世护生，建设净土；惜力慎言，心领神会；惜财爱物，法界悠游；惜福发心，同伴慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">有了感动，就能心甘情愿，任劳任怨；有了感动，就能不怨不悔，勇往直前；有了感动，就能知足常乐，精进不懈；有了感动，就能自他互易，为人着想。</quote>
<quote from="星云法师">不妄动，动必有道；不滥言，言必有理；不苟求，求必有义；不虚行，行必有正。</quote>
<quote from="星云法师">乐不足喜，乐极也会生悲；苦不足忧，苦尽也会甘来。苦与乐完全是随着心念​​而起，也随着心念而灭。</quote>
<quote from="星云法师">在人海沉浮中，受苦受难是「当然的」，唯有随喜随缘，才能找出通路；在娑婆世间里，给人欢喜是「当然的」，唯有为所当为，才能有所贡献。</quote>
<quote from="星云法师">社会的病态----执着、功利、自私与暴力；禅者的良方----放下、宽广、大功与慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">日常生活中，衣食住行的忏悔，是身体行为的自我省察；知识思想上，见解言论的忏悔，是心理意念的净化修行。</quote>
<quote from="星云法师">赞美的语言，像香水，小小一滴，就能弥漫四周；劝诫的音声，像宏钟，轻轻一敲，足以震撼四方。</quote>
<quote from="星云法师">人的不满与自卑，大都是从比较中产生；人的快乐与幸福，大都是从感恩中获得。</quote>
<quote from="星云法师">不将喜怒安放在别人的毁誉上，不将快乐建筑在众生的痛苦上。</quote>
<quote from="星云法师">愤怒的时候，应紧闭嘴巴；紧张的时候，要力持镇静。</quote>
<quote from="星云法师">心如铁石，志愿方坚；情爱不淡，至道难办。</quote>
<quote from="星云法师">如果想要将人际关系做得好，首先必须先喜欢对方；如果想要将学问事业做得好，第一必须先全心投入。</quote>
<quote from="星云法师">事事往好处想的人，快乐奋发；处处往负面看的人，痛苦消沉。</quote>
<quote from="星云法师">有公德心，才算有修养；有辨别力，才算有学问。</quote>
<quote from="星云法师">但求自己能忠诚对人，不在意别人愧对于我。</quote>
<quote from="星云法师">在克尽职责上，不要小看自己；在享受权利上，不要膨胀自己。</quote>
<quote from="星云法师">快乐在满足中求，烦恼从多欲中来。</quote>
<quote from="星云法师">把欢喜布施给人，自己更欢喜；把烦恼传染给人，自己更烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">不为财动，不为情动，不为名动，不为谤动，不为苦动，不为难动，不为力动，不为气动。</quote>
<quote from="星云法师">没有解不开的怨结，只有私欲有待解除；没有化不了的痛苦，只有执着有待放下。</quote>
<quote from="星云法师">放大心胸，才无烦恼；开阔思想，方增德学。</quote>
<quote from="星云法师">直心、深心、菩提心，是建设人间净土的条件；善行、悲愿、正思惟，是消灾免难的最好方法。</quote>
<quote from="星云法师">勇，是美德，但必须根据道义，否则徒逞匹夫之勇；仁，是修养，但必须要有智慧，否则成为妇人之仁。</quote>
<quote from="星云法师">为己烦恼，既愚昧又痛苦；为人着想，既明智又快乐。</quote>
<quote from="星云法师">消得一分习气，便得一分光明；除得十分烦恼，便得少分菩提。</quote>
<quote from="星云法师">要向别人点多少头，头才可以抬得起来！要向别人弯多少腰，腰才能够挺得起来！</quote>
<quote from="星云法师">真正的君子善恶分明，消极的好人姑息养奸。</quote>
<quote from="星云法师">真正的情，应该是体谅别人，委曲求全；真正的理，应该是讲求实务，顾全大局。</quote>
<quote from="星云法师">笑能却病，喜能忘忧；慈能与乐，悲能拔苦。</quote>
<quote from="星云法师">正见的希望，成就正见的人格；广大的愿力，成就广大的事业。</quote>
<quote from="星云法师">人之惑，惑于私，除私则明；人之病，病在惰，去惰则勇。</quote>
<quote from="星云法师">情绪化的言论只是逞一时之快，必无好的结果；理智性的讲话是经过再三思虑，必能各方圆融。</quote>
<quote from="星云法师">莫让私情延误自己，莫让私欲侵害别人。</quote>
<quote from="星云法师">喜怒不动身安泰，好坏不动法界宽，得失不动心自在，称毁不动佛国现。</quote>
<quote from="星云法师">多言取厌，虚言取薄，轻言取辱，失言取怨。</quote>
<quote from="星云法师">严谨不怠的心情，是穷究真理的最好良伴；积极磊落的态度，是追求善美的理想友侣。</quote>
<quote from="星云法师">虚伪，于人于己，有害无益；真诚，于人于己，多有帮助。</quote>
<quote from="星云法师">愈要避免烦恼，愈避免不了烦恼；愈要追求快乐，愈追求不到快乐。</quote>
<quote from="星云法师">好嗜欲则贪爱之心生，好利养则奔竞之念起，好阿谀则是非之人聚，好胜负则我慢之山高。</quote>
<quote from="星云法师">书必拣择而读，则开卷有益；人必拣择而交，则近贤希圣；言必拣择而听，则是非明白；地必拣择而到，则行为无险。</quote>
<quote from="星云法师">禁得起考验的信心，才是真正的信心；禁得起考验的友情，才是真正的友情。</quote>
<quote from="星云法师">道情可以发掘人性，理智可以升华性灵。</quote>
<quote from="星云法师">对人常感抱愧是恕道，对己常觉不足是励志。</quote>
<quote from="星云法师">忧则天地皆窄，怨则到处为仇，哀则自己束缚，怒则冤家当头。</quote>
<quote from="星云法师">随便的承诺，会造成彼此的损害；呆板的严谨，会造成双方的隔离。</quote>
<quote from="星云法师">一念之差分凡圣，人格高低在己为。</quote>
<quote from="星云法师">人之谤我也，与其能辩，不如能容也；人之侮我也，与其能防，不如能化也。</quote>
<quote from="星云法师">不必言而言，是谓多言，多言招怨；不当言而言，是谓妄言，妄言惹祸。</quote>
<quote from="星云法师">人我自在是神足通，看破苦乐是天眼通，是非分明是天耳通，皆大欢喜是他心通，同体共生是宿命通，见闻清净是漏尽通。</quote>
<quote from="星云法师">自知者，方可明白脚下；自信者，方可不受诱惑；自立者，方可自主生存；自尊者，方可洒脱自在。</quote>
<quote from="星云法师">不说人非是厚道，不辩己非是高见，扬人善事是报恩，隐人过恶是修德。</quote>
<quote from="星云法师">不识贤愚是眼浊，不读诗书是口浊，不纳忠言是耳浊，不容他人是量浊，不通古今是识浊，常怀叛逆是心浊。</quote>
<quote from="星云法师">不听是非而听实话，不听恶言而听善语，不听杂话而听佛法，不听闲言而听真理。</quote>
<quote from="星云法师">面对贫贱不动，则能淡泊明志；面对炎凉不激，则能宁静致远；面对是非不辩，则能涵容心量；面对挫折不馁，则能养深积厚。</quote>
<quote from="星云法师">天下本无事，庸人自扰之；放得下，天下太平；放不下，纷争不已。</quote>
<quote from="星云法师">心不妄念，身不妄动，口不妄言，君子所以存诚；内不欺己，外不欺人，上不欺圣，君子所以慎独。</quote>
<quote from="星云法师">脾气慢半拍，吵嘴一回合，见面三句话，交谈要微笑。</quote>
<quote from="星云法师">心中的罪恶，法律无法制裁；内心的牢狱，法律不能去除。唯有在因果的法则之下，才有公平可言。</quote>
<quote from="星云法师">眼要明，明不失误；口要谨，谨不惹祸；胆要细，细不妄为；气要平，平不执拗。</quote>
<quote from="星云法师">非分之想莫起，无益之事莫做，虚妄之言莫说，不义之人莫交。</quote>
<quote from="星云法师">世间最难听的声音是讥讽，世间最好听的声音是赞美，世间最动听的声音是掌声，世间最耐听的声音是寂静。</quote>
<quote from="星云法师">对自己要做到不忘初心，对佛教要做到不请之友，对朋友要做到不念旧恶，对社会要做到不变随缘。</quote>
<quote from="星云法师">封闭的门窗，隔绝了外界的接触；封闭的心灵，局限了思想的空间。</quote>
<quote from="星云法师">生活中，值遇黑暗，才能显出光明的可贵；正义时，受到毁谤，才能显出人格的芬芳。</quote>
<quote from="星云法师">休怨我不如人，不如我者众；休夸我能胜人，胜过我者多。</quote>
<quote from="星云法师">多言必失，多不言亦必失；祸由口出，福亦多由口出。</quote>
<quote from="星云法师">多管闲事，无异自找麻烦；多说闲话，无异自讨没趣。</quote>
<quote from="星云法师">观操守在利害时，观精力在饥疲时，观度力在喜怒时，观镇定在震惊时。</quote>
<quote from="星云法师">自己有过，高高兴兴地改过；别人有过，心平气和地劝告。</quote>
<quote from="星云法师">自家富贵不着心里，人家富贵不着眼里，古人忠孝不离意里，今人忠孝不离口里。</quote>
<quote from="星云法师">放纵自​​己，罪大恶极；论人隐私，祸患无穷。</quote>
<quote from="星云法师">知命者不怨天，知己者不尤人。</quote>
<quote from="星云法师">是非朝朝有，没有现在多；是非朝朝有，不听自然无。</quote>
<quote from="星云法师">脾气要变成志气，意气要变成才气，怨气要变成和气，生气要变成争气。</quote>
<quote from="星云法师">若理之是，虽靡费大，而作之何伤；若事之非，虽用度小，而除之何害？</quote>
<quote from="星云法师">要人原谅你，你先要原谅人；要人了解你，你先要了解人。</quote>
<quote from="星云法师">计较易生烦恼，戕害健康；无争能得心安，有益身心。</quote>
<quote from="星云法师">互相退让，方有互相合作之期；彼此争功，永无彼此融和之望。</quote>
<quote from="星云法师">真耳无邪闻，真目无错识。</quote>
<quote from="星云法师">能不计较小事，便能减少心灵上的负荷；能不听人闲话，就能避免不必要的争端。</quote>
<quote from="星云法师">唯有真诚忏悔，不断改过，才能进德修业，日新又新；唯有谦冲自抑，尊重他人，才能团结合作，共成美事。</quote>
<quote from="星云法师">忍饥者可以明志，忍贪者可以去贪，忍气者可以增德，忍辱者可以负重。</quote>
<quote from="星云法师">处顺境的美德是制欲不放纵，处逆境的美德是遭苦不抱怨。</quote>
<quote from="星云法师">最可耻的语言，是揭发别人的隐私；最鄙劣的行为，是打击别人的善行。</quote>
<quote from="星云法师">最糊涂的人，好说是非；最愚痴的人，好听谣言。</quote>
<quote from="星云法师">自负的人无人重用，自爱的人保有尊严，傲慢的人不受欢迎，谦逊的人赢得尊敬。</quote>
<quote from="星云法师">无争，并非不能争，是能争而不愿争；无求，不是不能求，是能求而不愿求。</quote>
<quote from="星云法师">秉持共存共荣的理念，涵养尊敬包容的雅量，捐弃同归于尽的心态，建立欢喜融和的人间净土。</quote>
<quote from="星云法师">感动的世界最美丽，感动的人生最富有。</quote>
<quote from="星云法师">毁谤，是考验道心的试金石；障碍，是翻越我慢的踏脚板。</quote>
<quote from="星云法师">对人，应该在有过中求无过；对己，应该在无过中求有过。</quote>
<quote from="星云法师">用忍耐的力量处众，用担当的力量负责，用亲和的力量待人，用禅定的力量安心。</quote>
<quote from="星云法师">说话如同射箭，出去了就收不回，因此要谨口慎言；烦恼如同野草，生了根就烧不尽，因此要防心离过。</quote>
<quote from="星云法师">说话固然要小心，听话也不能不谨慎；接受固然要小心，施舍也不能不深思。</quote>
<quote from="星云法师">不贪污而喜舍，不报怨而仁慈，不懒惰而勤劳，不执着而明理。</quote>
<quote from="星云法师">学佛如橄榄，涩酸之后才甘甜；修行如饮冰，寒冷之后才清凉。</quote>
<quote from="星云法师">懒惰固为罪恶，罪恶中的懒惰却非罪恶；努力固为善美，罪恶中的努力却非善美。</quote>
<quote from="星云法师">势可为恶而不为，即是善；力可行善而不行，即是恶。</quote>
<quote from="星云法师">树之毁灭，因为役于刀斧；人之毁灭，因为丧失良心。</quote>
<quote from="星云法师">恒心是成功的根本，怠惰是败事的先驱。</quote>
<quote from="星云法师">宁静则心安，心安则宁静。</quote>
<quote from="星云法师">不说是非，不传是非，不怕是非，不听是非。</quote>
<quote from="星云法师">欲望不大，失望越小；欲望越大，痛苦越多。</quote>
<quote from="星云法师">威仪中有佛法，佛法中有庄严，庄严中有慈悲，慈悲中有欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">悟无常，可以改变自己；悟烦恼，有如空华水月；悟生死，勇于超脱轮回。</quote>
<quote from="星云法师">心中有事世间小，心中无事一床宽。心中有事应放下，心中无事应提起。</quote>
<quote from="星云法师">牢狱是有形的监狱，悔恨是无形的监狱。有形的监狱使身体不能自由，无形的监狱使内心不能自在。</quote>
<quote from="星云法师">在憎恨的地方播下慈悲的种子，在创痛的地方包扎宽恕的良药，在疑虑的地方种植信心的禾苗，在颓丧的地方建立希望的高楼，在苦难的地方发出喜乐的讯号。</quote>
<quote from="星云法师">外财与内财俱有，知识与信仰并重，接受与施舍并行，拥有与享有兼备，此乃真正的富人。</quote>
<quote from="星云法师">对感情不执不舍，对五欲不贪不拒，对世间不厌不求，对生死不惧不离。</quote>
<quote from="星云法师">以戒以道净化身心，以定以慧安住自己，以诚以信待人处世，以利以乐服务大众。</quote>
<quote from="星云法师">少执多放心安泰，少傲多谦人缘好，少色多德名誉佳，少私多公成就大。</quote>
<quote from="星云法师">以静心对动心，以好心对坏心，以信心对疑心，以真心对妄心，以大心对小心，以无心对有心。</quote>
<quote from="星云法师">不为讨便宜而侵犯他人，不为逞己快而讽刺他人，不为嫉彼好而打击他人，不为护私欲而伤害他人。</quote>
<quote from="星云法师">不要把烦恼带到床上，不要把怨恨留到明天，忍耐是有力量的表现，慈悲是用不尽的宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">用平常心来生活，用惭愧心来反省，用无住心来修持，用菩提心来契道。</quote>
<quote from="星云法师">上等人，普利国家社会；中等人，欣赏师长成就；下等人，利用亲友影响；劣等人，嫉妒他人功业。</quote>
<quote from="星云法师">一等婆媳：如母女般的亲密；二等婆媳：如朋友般的尊重；三等婆媳：如君臣般的严肃；劣等婆媳：如冤家般的相聚。</quote>
<quote from="星云法师">一等父母：爱念子女，教以圣贤之道；二等父母：供给无乏，帮助成家立业；三等父母：溺爱宠信，任其游荡非为；劣等父母：不教不养，经常凌虐施暴。</quote>
<quote from="星云法师">一等儿女：孝悌恭敬，晨昏定省；二等儿女：供亲所需，敬业乐业；三等儿女：游闲疏懒，结交损友；劣等儿女：作奸犯科，忤亲逆伦。</quote>
<quote from="星云法师">一等丈夫：幽默说笑，助理家务；二等丈夫：喝茶看报，赞美太太；三等丈夫：气势凌人，嫌东嫌西；劣等丈夫：在外交际，游荡不归。</quote>
<quote from="星云法师">一等太太：治家整洁，贤慧有德；二等太太：慰问丈夫，赞美辛劳；三等太太：唠叨不休，嫌怪家事；劣等太太：搬是弄非，制造事端。</quote>
<quote from="星云法师">一等出家人：发菩提心，行菩萨道；二等出家人：发出离心，安分守道；三等出家人：攀缘世情，俗不可耐；劣等出家人：自私自利，不守清规。</quote>
<quote from="星云法师">一等信徒：恭敬三宝，助宣文教；二等信徒：护法卫僧，正知正见；三等信徒：贡高我慢，自赞毁他；劣等信徒：正邪不分，谤僧毁法。</quote>
<quote from="星云法师">一等主管：关怀员工，尊重专业；二等主管：信任授权，人性管理；三等主管：官僚作风，气势凌人；劣等主管：疑心猜忌，不通人情。</quote>
<quote from="星云法师">一等员工：敬业乐群，忠勤作务；二等员工：认真负责，无愧操守；三等员工：偷懒怠惰，胡混时光；劣等员工：制造事端，损人利己。</quote>
<quote from="星云法师">一等同事：互相尊重，推敬其能；二等同事：合作无间，互补互信；三等同事：孤僻独行，自以为是；劣等同事：兴风作浪，破坏好事。</quote>
<quote from="星云法师">一等朋友：规过​​劝善，教以正道; 二等朋友：患难与共，砌磋互勉;三等朋友：趋炎附势，以势利交; 劣等朋友：吃喝玩乐，朋比为奸。</quote>
<quote from="星云法师">一等医师：术德兼备，视病如亲；二等医师：医术高明，不耐询问； 三等医师：纯为工作，毫无悲心；劣等医师：态度轻忽，草菅人命。</quote>
<quote from="星云法师">一等护士：温和耐烦，悉心照顾；二等护士：按时巡视，不亏职守； 三等护士：公事公办，不耐厌烦；劣等护士：晚娘面孔，脾气暴躁。</quote>
<quote from="星云法师">一等官员：勤政爱民，理性沟通；二等官员：操守清廉，洁身自爱； 三等官员：吹牛拍马，党派营私；劣等官员：公器私用，仗势欺人。</quote>
<quote from="星云法师">一等秘书：主管所需，了若指掌；二等秘书：主管交待，及时配合； 三等秘书：随时提醒，犹常误事；劣等秘书：心不在焉，有错不改。</quote>
<quote from="星云法师">一等律师：尽己所能，仗义伸冤；二等律师：态度亲切，主动解疑； 三等律师：只为赚钱，敷衍塞责；劣等律师：见钱眼开，罔顾道德。</quote>
<quote from="星云法师">一等警察：见义勇为，亲民爱民；二等警察：尽忠职守，认真负责； 三等警察：上班下班，人事周到；劣等警察：官腔十足，欺压善良。</quote>
<quote from="星云法师">一等传媒：正面报导，启迪人心；二等传媒：报导如实，客观公正；三等传媒：捕风捉影，主观偏颇；劣等传媒：扭曲事实，哗众取宠。</quote>
<quote from="星云法师">一等店员：老少无欺，顾主第一；二等店员：认真负责，服务亲切； 三等店员：态度冷淡，爱理不理；劣等店员：见到客人，就像债主。</quote>
<quote from="星云法师">一等司机：安全整洁，守法礼让；二等司机：快慢得宜，遵守号志； 三等司机：只会开车，不重规则；劣等司机：喜怒情绪，横冲直撞。</quote>
<quote from="星云法师">一等导游：常识丰富，热情介绍；二等导游：平实亲切，定点解说； 三等导游：不苟言笑，所知有限；劣等导游：冷漠无趣，不知所云。</quote>
<quote from="星云法师">一等厨师：兼管六口锅，气定神闲；二等厨师：一人四个灶，犹能谈笑； 三等厨师：照顾二个炉，得需助手；劣等厨师：只管一炉灶，手忙脚乱。</quote>
<quote from="星云法师">一等义工：谦虚热诚，真心奉献；二等义工：耐劳耐烦，完成任务； 三等义工：玩票性质，没有信义；劣等义工：态度恶劣，沽名钓誉。</quote>
<quote from="星云法师">一等人：很能干，也没有脾气；二等人：很能干，脾气也很大；三等人：不能干，也没有脾气；劣等人：不能干，脾气却很大。</quote>
<quote from="星云法师">一等国家，国富民富；二等国家，国穷民富；三等国家，国富民穷；劣等国家，国穷民穷。</quote>
<quote from="星云法师">一等的学习：自己教育自己；二等的学习：朋友互相砥砺；三等的学习：等着老师教导；劣等的学习：拒绝所有言教。</quote>
<quote from="星云法师">一等根器的人：凭着崇高理想而行事；二等根器的人：凭着常识经验而工作；三等根器的人：凭着自己需要而生活；劣等根器的人：凭着损人利己而苟存。</quote>
<quote from="星云法师">有慈悲有智慧，是一等人；有慈悲无智慧，是二等人；有智慧无慈悲，是三等人；无慈悲无智慧，是劣等人。</quote>
<quote from="星云法师">儿女有慈母的教育，这是人生最幸福的事情；丈夫有贤妻的扶持，这是世间最美满的境界；学生有良师的栽培，这是前途是有力的助缘；老师有英才的传授，这是学界最美好的佳话。</quote>
<quote from="星云法师">公婆的微笑，是子孙的太阳；儿女的音声，是父母的音乐；妻子的爱语，是丈夫的和风；丈夫的臂膀，是全家的依靠。</quote>
<quote from="星云法师">学习欢喜，会成为一个「欢喜佛」；学习自在，会成为一个「自在佛」；学习包容，会成为一个「包容佛」；学习圆通，会成为一个「圆通佛」。</quote>
<quote from="星云法师">夫妻不和是儿女的不幸，兄弟阋墙是父母的伤痛，员工相争是企业的损失，人民斗乱是国家的悲哀。</quote>
<quote from="星云法师">感情的交流，以公理正义为原则；语言的沟通，以体谅包容为雅量；人我的相处，以不违情理为自然；金钱的运用，以量入为出为正常。</quote>
<quote from="星云法师">人生，不惧艰辛，要攀峰越岭；人生，不怕疲累，要跋山涉水；人生，不惜身命，要出生入死；人生，不计危难，要赴汤蹈火。</quote>
<quote from="星云法师">一切事业的成功，端赖人和的沟通；沟通人和的要点，必须彼此的互重。</quote>
<quote from="星云法师">看地理不如看心理，看地理不如重伦理，看地理不如讲道理，看地理不如信真理。</quote>
<quote from="星云法师">平心静气，心情自然好；虚心谦下，人缘自然好。</quote>
<quote from="星云法师">得理而能饶人，是谓厚道；厚道则路宽。无理而又损人，是谓霸道；霸道​​则路窄。</quote>
<quote from="星云法师">「讲清楚，说明白」，是人际相处的妙方；「改心性，革陋习」，是自我进步的动力。</quote>
<quote from="星云法师">如得人意，却不得我意；如得我意，却不得人意。要得人如我意，除非我如人意；人人所得如意，大家万事如意。</quote>
<quote from="星云法师">毋争利而伤兄弟手足之天伦，毋自私而断亲朋挚友之情谊，毋贪吝而弃天道圣贤之仁慈，毋暴戾而坏国家社会之祥和。</quote>
<quote from="星云法师">做事要有计画，用钱要有预算，修学要有目标，未来要有希望。</quote>
<quote from="星云法师">就事论事，这是用人的原则；通情达理，这是处世的准则。荣辱与共，这是交友的法则；生死无惧，这是生活的理则。</quote>
<quote from="星云法师">在物质上能淡泊，则不为形役；在心性上能淡泊，则不为情困；在名利上能淡泊，则不为世迁；在情感上能淡泊，则不为境转。</quote>
<quote from="星云法师">宽可以容人，厚可以载物；勤可以补拙，俭可以却贫。</quote>
<quote from="星云法师">有德，人必尊之；有功，人必崇之；有容，人必附之；有量，人必从之。</quote>
<quote from="星云法师">遇事忍为妙，忍能解灾危；处世善为宝，善能增福报。</quote>
<quote from="星云法师">懂得做事的人，要做「本份事」，懂得做人的人，要做「本份人」。</quote>
<quote from="星云法师">勤奋不故意拖延，忍耐不顾忌怯弱，勇敢不过度自责，放下不计较得失。</quote>
<quote from="星云法师">居家要选好邻，旅行要选良伴，求知要选善书，励行要选益友。</quote>
<quote from="星云法师">世道坎坷，靠一「耐」字能通行；人心难测，靠一「诚」字能知交。</quote>
<quote from="星云法师">饮食八分饱，精神才会好；讲话留三分，日后相见好。</quote>
<quote from="星云法师">赞誉之词可于人后言，闻者心喜；批评之话当于人前说，可免是非。</quote>
<quote from="星云法师">多一个朋友，自然少一个敌人；多一分努力，自然少一分挫败。</quote>
<quote from="星云法师">红花必须要有绿叶的陪衬，才能显出整体的美感；明月必须要有众星的点缀，才能表现夜色的美丽；主管必须要有属下的拥护，才能发挥集体的创作；个人必须要有大众的性格，才能开展全面的人生。</quote>
<quote from="星云法师">冷静倾听，不只增加知识，而且受人欢迎；空谈闲论，不只令人生厌，而且暴己之短。</quote>
<quote from="星云法师">发心行道，自能聚合善缘；热心助人，自能累积经验。</quote>
<quote from="星云法师">物质的苦乐没有标准，心中的自在才有价值；成功的定义因人而异，道德的圆成才是重要。</quote>
<quote from="星云法师">「回响」是传达心意最动听的音声；「附和」是表现善意最美好的礼物。</quote>
<quote from="星云法师">宁与君子理论，莫与小人计较；宁与智者吵架，不与愚者论道。</quote>
<quote from="星云法师">年年不忘春耕，自然能够秋收；时时不离助人，自然能得人助；念念不起恶心，自然没有业果；处处不搅人我，自然没有是非。</quote>
<quote from="星云法师">静下来聆听对方的音声，是「沟通」的秘方；动起来帮助对方的需要，是「谈判」的筹码。</quote>
<quote from="星云法师">海军要与恶浪博斗，陆军要在沙场奋战，空军要冒飞弹袭击，装甲要抵猛烈炮火，联勤要能后方供输，全民要有心理武装。</quote>
<quote from="星云法师">不愁物质的匮乏，但做心灵的富翁；不怕世间的贫苦，但做自在的主人。</quote>
<quote from="星云法师">儿童是家庭未来的希望，少年是国家未来的主人，青年是人间未来的栋梁，老年是社会未来的典范。</quote>
<quote from="星云法师">肯定自己，才能向前；尊重别人，才有助缘。</quote>
<quote from="星云法师">参学，参了还要学；学问，学了要会问。</quote>
<quote from="星云法师">除非不学，要学就要学会，否则绝不放弃； 除非不问，要问就要问懂，否则绝不放弃； 除非不想，要想就要想通，否则绝不放弃；除非不知，要知就要知透，否则绝不放弃。</quote>
<quote from="星云法师">决心可以使人不致半途而废；毅力可以使人走上成功之路。</quote>
<quote from="星云法师">从长相来判断一个人，不如从所学来判断一个人；从所学来判断一个人，不如从心志来判断一个人。</quote>
<quote from="星云法师">没有机会的时候，广结善缘；机会来临的时候，及时掌握。</quote>
<quote from="星云法师">幼儿时，要重视礼貌的习惯，长大后才能受人喜爱；年轻时，要学会看书的习惯，年老时才能容易度日；中年时，要培养修行的习惯，生活中才能懂得去来；老年时，要懂得保健的习惯，晨昏里才能照顾自己。</quote>
<quote from="星云法师">处世要有大无畏的勇敢，行事要有大格局的前瞻，做人要有大气度的担当，修行要有不退转的精神。</quote>
<quote from="星云法师">温言鼓舞，是最大的上进动力，包容谅解，是最佳的知心良友。</quote>
<quote from="星云法师">事烦莫惧，可以化繁就简；是非莫辩，可以改非为真；操守莫亏，可以清廉自持；因果莫负，可以事理一如。</quote>
<quote from="星云法师">以平常心面对世事，以欢喜心学习接受，以服务心和人结缘，以感恩心回馈社会。</quote>
<quote from="星云法师">团结必能和谐，和谐必须团结；分工必须合作，合作要能分工。</quote>
<quote from="星云法师">日记，是一个人生活的痕迹；日记，是一个人成长的写照；日记，是一个人经验的记载；日记，是一个人生命的历史。</quote>
<quote from="星云法师">凡事不可过份希望于人，必须躬身力行，方能有济；凡事不可过份执着于己，必须集思广益，才能成功。</quote>
<quote from="星云法师">常以「尊敬」、「信实」与上司沟通，下情自能上达；能以「尊重」、「信任」与部属往来，上令必能下行。</quote>
<quote from="星云法师">为自求进步，应该以「养气」代替「怨气」；为成就事业，应该以「和气」代替「意气」。</quote>
<quote from="星云法师">过多的爱护并非不好，但要受得起也给得起；受得起不会给人失望，给得起不会辜负人意。</quote>
<quote from="星云法师">少年要有礼赞生命的感恩；青年​​要有自觉信念的价值；壮年要有活水源头的精进；老年要有欢喜生活的平静。</quote>
<quote from="星云法师">人生最大的福报，莫如无病康健；处世最大的乐事，莫如无事免难。</quote>
<quote from="星云法师">对财物要有惜福、惜情、惜缘的珍惜之心；对事务要有尽善、尽美、尽心的无愧之念。</quote>
<quote from="星云法师">做事要发心，开发心地才能生长万物；待人要慈悲，兴慈行悲才能得到人缘。</quote>
<quote from="星云法师">思想要有活见解，做事须下死工夫。</quote>
<quote from="星云法师">越多做，越能做；越会忙，越能忙。</quote>
<quote from="星云法师">身体有病，要靠医生来诊疗；心灵生病，要靠自己来医治。</quote>
<quote from="星云法师">为人要有品德，做事要有品质，立业要有品格，生活要有品味。</quote>
<quote from="星云法师">为人之德只在「谦让」，修身之道只在「正派」，行善之要只在「喜舍」，朋友之交只在「情义」。</quote>
<quote from="星云法师">过份节俭者，会给人指为吝啬；过份谦让者，会给人讥为畏缩；过份胆小者，会给人评为卑贱；过份快速者，会给人认为马虎。</quote>
<quote from="星云法师">勤则家兴，懒则家倾，俭则家富，奢则家贫。</quote>
<quote from="星云法师">俭朴是穷人的财富，俭朴是富人的智慧，俭朴是治国的要件，俭朴是廉洁的品德。</quote>
<quote from="星云法师">处事依据道理，行为遵循伦理，做人要能讲理，学道须究真理。</quote>
<quote from="星云法师">委屈自己，才能跟人团结；自我牺性，才能跟人合作。</quote>
<quote from="星云法师">用容颜表达欢喜，用双肩担当责任，用微笑美化人生，用胸怀包容一切。</quote>
<quote from="星云法师">在发怒的时候有慈悲的心肠，在慈悲的时候有发怒的认真；在拥有的时候有喜舍的个性，在喜舍的时候有拥有的感受。</quote>
<quote from="星云法师">若能以「牛马」精神服务大众，必为大众尊敬；若能以「龙象」姿态成就事业，必为社会中坚。</quote>
<quote from="星云法师">面对苦恼时，不要伤心流泪，要以悲愤为力量；面对委屈时，不要叹息失望，要以忍耐为担当；面对诱惑时，不要虚荣迷茫，要以禅定为舟航；面对荣耀时，不要患得患失，要以克制为良方。</quote>
<quote from="星云法师">节省可以医贫，满足可以医贪，恬淡可以医躁，宽厚可以医瞋，随缘可以医执，读书可以医俗，正念可以医心，慧解可以医邪。</quote>
<quote from="星云法师">健康是事业成功的资本，诚信是事业成​​功的基础，决心是事业成功的条件，勤奋是事业成功的动力。</quote>
<quote from="星云法师">我们要打扫环境，去除烦恼的尘埃；我们要扶起路树，栽植心中的菩提；我们要清理垃圾，美化居家的整洁；我们要疏通水沟，消除往昔的罪业。</quote>
<quote from="星云法师">一丝「小小」的微笑，给人无限的欢喜；一声「小小」的爱语，给人无边的受用；一件「小小」的善行，给人无量的因缘；一则「小小」的故事，给人无尽的启示。</quote>
<quote from="星云法师">不计较「吃亏」，才能享有一个自在的生活；不吝于「布施」，才能拥有一个富有的人生。</quote>
<quote from="星云法师">人与人之间贵在和乐相处；人与人之间病在独行独断。</quote>
<quote from="星云法师">男人要有幽默感，女人要有温柔性，儿童要有接受心，青年要有创造力。</quote>
<quote from="星云法师">君子者，谦下处众，因此所到之处，都是一团和「气」；小人者，仗势欺人，所以身置何地，均为乌烟瘴「气」。</quote>
<quote from="星云法师">身在万物中，要有人无我；心在三界外，要有我无人。</quote>
<quote from="星云法师">忙，才能促进心灵的健康；忙，才能培养自己的因缘；忙，才能发挥生命的力量；忙，才能提升人生的价值。</quote>
<quote from="星云法师">做本份人，说真心话，作情理事，交诚实人。</quote>
<quote from="星云法师">为与人共事，故要「自己无理，别人都对」；为增广见闻，故要「事事好奇，处处学习」；为自我提升，故要「眼光要远，脚步要近」；为顾全大局，故要「求精求全，瞻前顾后」。</quote>
<quote from="星云法师">不做固执己见的人，要做通情达理的人；不做尖酸刻薄的人，要做与人为善的人；不做骄傲自恃的人，要做谦和敦厚的人；不做忘恩负义的人，要做感恩图报的人。</quote>
<quote from="星云法师">财富的拥有要靠大众的承认，群我的融洽要靠人脉的缘份。</quote>
<quote from="星云法师">做事要有头有尾，全始全终；做人要有情有义，全心全意。</quote>
<quote from="星云法师">能够「以退为进」则是不争，懂得「以无为有」则是富足，欢喜「以众为我」则是拥有，时刻「以空为乐」则是法喜。</quote>
<quote from="星云法师">宽宏大量是个宝，与人无争结缘好，放下名利不烦恼，心生欢喜不觉老。</quote>
<quote from="星云法师">多读好书使自己人格芬芳，多做好事使别人生活快乐。</quote>
<quote from="星云法师">工作无分贵贱，只要做者有心，一样欢喜自在；事务无分难易，只要做者有意，自然群策群力。</quote>
<quote from="星云法师">虚心向学，承教最多；谦卑恭顺，结缘最广。</quote>
<quote from="星云法师">懂得付出，不计较吃亏，才是富有的人生；锱铢必较，只知道接受，必是贫穷的人生。</quote>
<quote from="星云法师">信心、诚实、耐力、勇敢，都是创业的​​资本；等待、拖延、迁怒、怨怼，则是失败的根本。</quote>
<quote from="星云法师">人与人之间必须相亲相爱，才能同体共生；国与国之间必须互尊互重，才能和平共荣。</quote>
<quote from="星云法师">拥有健康的身体，更要有正确的观念；具备充实的学问，更要有善美的心灵。</quote>
<quote from="星云法师">凡事能随缘，才能自在；凡事能放下，才能宽心。</quote>
<quote from="星云法师">希望别人了解自己，自己要能先让别人了解；希望别人尊重自己，自己先要懂得尊重别人。</quote>
<quote from="星云法师">唯有觉得「一切都是我的」，才能产生源源不绝的动力；唯有觉得「一切皆非我的」，才能享有随缘自在的欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">能够战胜别人，要靠自己的力量；能够战胜自己，要靠自己的智慧。</quote>
<quote from="星云法师">淡中交友可长久，静里生活寿延长。</quote>
<quote from="星云法师">做人要胆大，处事要心细；读书要无求，经世要有用。</quote>
<quote from="星云法师">在委屈中学习经验，在困难中接受挑战，在失败中累积智慧，在挫折中锻炼意志。</quote>
<quote from="星云法师">看自己，要看出不足、缺失，并懂得改进；看别人，要看出长处、专长，并加以学习。</quote>
<quote from="星云法师">要有道德的生活，才算有修行；要有价值的工作，才算有成就。</quote>
<quote from="星云法师">做事要明理，生活要随众，处人要合作，讲话要坦诚，</quote>
<quote from="星云法师">自疑不信人，自信不疑人；疑人则不用，用人则不疑。</quote>
<quote from="星云法师">信心是进取的力量，甘愿是乐观的泉源，感恩是奋发的动能，惭愧是向上的助缘。</quote>
<quote from="星云法师">恭敬在进退里，供养在诚心里，庄严在举止里，宽厚在待人里，戒行在行仪里，智慧在书本里，谦虚在人我里，快乐在工作里。</quote>
<quote from="星云法师">学习生出巧妙，服务生出慈悲，相处生出尊重，结缘生出欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">有计划，则不乱；有分工，则不忙；有预算，则不穷；有欢喜，则不苦。</quote>
<quote from="星云法师">宁静才能致远，从宁静中可以找回自己；无私才能容众，从无私中可以扩大自我。</quote>
<quote from="星云法师">委屈求全识大体，谦虚忍让多学习，随喜功德莫嫉妒，广结善缘施欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">微笑是智慧的泉源，微笑是愉快的流露，微笑是诚恳的语言，微笑是生命的花朵。</quote>
<quote from="星云法师">纷杂之中，保持礼敬，是谓乱而敬；事虽繁冗，但不盲从，是谓扰而​​毅；性格坦率，令人堪受，是谓直而温；自信自强，通情达理，是谓强而义。</quote>
<quote from="星云法师">以众为我则不自私，以忙为乐则不懒散，以勤为富则不贫乏，以忍为力则不暴戾。</quote>
<quote from="星云法师">以谦虚处世可以获得尊重，以明理办事可以明白是非， 以恭敬待人可以广获善缘，以道德修身可以升华人格。</quote>
<quote from="星云法师">把身心安住在体谅上，世界会更宽广；把身心安住在淡泊中，精神会更升华。</quote>
<quote from="星云法师">不以得为喜，不以失为悲；不以求为苦，不以有为乐。</quote>
<quote from="星云法师">说人之非，须从他的存心而论；称人之是，须看他的形迹来说。</quote>
<quote from="星云法师">做人，要有坚强的耐力，才能事事顺遂；做人，要有常开的笑口，才能所求如愿；做人，要有慧心的灵巧，才能广施仁爱；做人，要有健康的身心，才能不烦他人。</quote>
<quote from="星云法师">为人，亲和为贵；做事，勤奋为贵；治学，认真为贵；修心，无念为贵。</quote>
<quote from="星云法师">君子交友，先交而后友，故少怨尤；小人交友，先友而后交，故多怀恨。</quote>
<quote from="星云法师">守分安贫，何等清闲？不争人我，何等自在？</quote>
<quote from="星云法师">家内和睦者，家道必昌；外事和睦者，外事必办。</quote>
<quote from="星云法师">繁华热闹的生活，过后则感凄凉；清淡朴素的做人，历久犹有余味。</quote>
<quote from="星云法师">言谈最大的罪恶，莫大于诬陷妄语；行事最大的罪恶，莫大于刻薄寡恩；做人最大的罪恶，莫过于损人利己；心术最大的罪恶，莫过于贪瞋邪见。</quote>
<quote from="星云法师">做人能圆融，别人自然少怨尤；待人少怨尤，做人自然会圆满。</quote>
<quote from="星云法师">以随喜代替忌妒，自然事事欢喜；以随和代替孤傲，自然处处祥和；以随缘代替执着，自然时时自在；以随力代替勉强，自然人人交心。</quote>
<quote from="星云法师">凡事往好处想的人，快乐满怀；因为好心自然想好事。凡事往坏处想的人，痛苦不堪；因为坏心自然想坏事。</quote>
<quote from="星云法师">股票，有涨有跌；经商，有赚有赔；事业，有起有落；计划，有成有败；比赛，有胜有负；地位，有上有下；际遇，有好有坏；人生，有得有失。</quote>
<quote from="星云法师">栽花种树、积谷防饥，等待中有无限的希望；器官移植、捐血救人，延续中有无限的希望；修桥铺路、开发土地，建设中有无限的希望；选贤与能、整顿吏治，革新中有无限的希望。</quote>
<quote from="星云法师">福德因缘如银行的存款，除了应用外，更要培植福德因缘；福德因缘如稻田的种子，除了收成外，更要培植福德因缘。</quote>
<quote from="星云法师">无求的布施，端严高贵，令人感念；无悔的布施，身心光明，令人赞美。</quote>
<quote from="星云法师">「敢」是勇气，则表示有智慧；「敢」是发心，则表示能担当。</quote>
<quote from="星云法师">憎其恶而及其人，此乃人之常情；嫌其恶而友其人，则人之所难也。</quote>
<quote from="星云法师">摄身守意，柔和自安；施与无畏，相融无碍。</quote>
<quote from="星云法师">富贵自喜舍中来，家业自勤俭中来，善友自道义中来，宁静自淡泊中来。</quote>
<quote from="星云法师">助人者必能得福，慈爱者必能无怨，行善者必能销恶，离欲者必能无恼。</quote>
<quote from="星云法师">杯盘器皿要涤去尘污，才能纳受洁物；沟渠河床要疏通杂质，才能畅流无阻；花甫田园要除草尽竟，才能心旷神怡；自我身心要加以净化，才能开发宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">知足常乐是「天堂」，慈悲喜舍是「道场」，服务助人是「出洋」，欢喜融和是「乐园」。</quote>
<quote from="星云法师">一味接受的人生是贫穷的因果，经常喜舍的人生是富贵的因果。</quote>
<quote from="星云法师">每一件事都是要依靠众多的因缘才能成就，每一个人都是要仰赖无限的生命才能成长。</quote>
<quote from="星云法师">太阳因为照射热能而给人温暖，花朵因为散发芬芳而令人喜悦，大海因为包容万有而被人重视，人生因为积聚慈悲而受人尊敬。</quote>
<quote from="星云法师">心中烦恼无明即地狱，心中菩提正见即天堂；心中忧悲苦恼即地狱，心中安乐幸福即天堂。</quote>
<quote from="星云法师">尽管家财万贯，却悭吝不舍，这是怀珠作丐；尽管坐拥金山，却为富不仁，这是藏宝穷人。</quote>
<quote from="星云法师">懂得用钱的人，金钱是功德；不会用钱的人，金钱是罪恶。</quote>
<quote from="星云法师">有失败的勇气，才有成功的希望；有辛勤的耕耘，才有丰实的收成。</quote>
<quote from="星云法师">书不读，不为我有；理不明，不为我知。</quote>
<quote from="星云法师">爱是自私的，爱也有奉献的；爱是染污的，爱也有清净的；爱是狭隘的，爱也有宽广的；爱是愚痴的，爱也有超越的。</quote>
<quote from="星云法师">愿从心生，发愿就是「发心」；果从缘有，结缘就是「结果」。</quote>
<quote from="星云法师">乐观如明灯，照亮希望的前程；消极如毒品，腐蚀健康的心灵。</quote>
<quote from="星云法师">喜欢做事，事劳而不觉其累；良友伴行，路遥而不觉其远。</quote>
<quote from="星云法师">能从所得中获益，世俗之凡愚也；能从损失中获益，升华之大智也。</quote>
<quote from="星云法师">对父母的慈悲是孝，对亲人的慈悲是爱，对师友的慈悲是义，对众生的慈悲是仁。</quote>
<quote from="星云法师">懂得利用时间的人，便是懂得生命的智者；懂得利益别人的人，便是懂得人生的圣者。</quote>
<quote from="星云法师">用语言赞美别人是口中放光，用眼神关怀民瘼是眼中放光，用耳朵聆听苦难是耳中放光，用悲心体谅众生是心中放光。</quote>
<quote from="星云法师">电话传真，让现代人有了「天耳通」；电视传讯，让现代人有了「天眼通」；报章杂志，让现代人有了「神足通」；电脑网路，让现代人有了「他心通」。</quote>
<quote from="星云法师">能够乐善好施，必非贪财之辈；能够视死如归，必非无耻之徒；能够淡泊名利，必非好名之人；能够扬亲显荣，必非不肖之子。</quote>
<quote from="星云法师">时间即是生命，争取时间，就是抢救生命；寿命就是时间，浪费时间，就是糟蹋生命。</quote>
<quote from="星云法师">会善用时间，就是会处理生命；能掌握时间，就是能拥有人生。</quote>
<quote from="星云法师">学习不只要求得知识，更要开启智慧；读书不只要求得学问，更要身体力行。</quote>
<quote from="星云法师">心胸宽大者能广，心田宽大者能有，心海宽大者能容，心量宽大者能空。</quote>
<quote from="星云法师">人生七十才开始，慈心悲愿无了时；人生七十古来稀，立功立德无量寿。</quote>
<quote from="星云法师">德行善举，是永不失败的投资；慈悲大爱，是永不战败的盾牌。</quote>
<quote from="星云法师">我们能在生时多做善事，则临死何惧？我们能在平日贡献社会，则虽死犹生。</quote>
<quote from="星云法师">发心吃饭，饭就能吃得满足；发心睡觉，觉就能睡得香甜；发心走路，路就能走得长远；发心做事，事就能做得起劲。</quote>
<quote from="星云法师">我们可以到深海里找到宝藏，我们可以到沙漠里采到油矿，我们可以到废墟里挖到古墓，我们可以到人群里寻到缘份。</quote>
<quote from="星云法师">以诚感人，人也报之以诚；以德服人，人也报之以德。</quote>
<quote from="星云法师">每一个人都能修口修心，就能正己正人；每一个人都喜敦亲睦邻，就能齐家治国；每一个人都懂缘起真理，就能相互依存；每一个人都行八菩提分，就能正常生活。</quote>
<quote from="星云法师">能够克服困难，便能获得良机；能够解决困难，便能化解危机；能够面对困难，便能寻求转机；能够不怕困难，便能把握时机。</quote>
<quote from="星云法师">能在心中寻找和平的人，是最幸福的人；能在众中发挥热力的人，是最智慧的人。</quote>
<quote from="星云法师">一句良言，能为失望的人带来重生的希望；一丝灯光，能为夜行的人带来行路的安全；一口饘粥，能为饥饿的人带来生存的力量；一把雨伞，能为风雨归人带来干爽的喜悦。</quote>
<quote from="星云法师">一个良将，残兵败卒​​也能训练成勇士；一个明医，枯木朽石也能炮制成仙丹；一个名匠，破铜烂铁也能锻炼成精钢；一个巧妇，剩菜残羹也能烹煮成佳肴。</quote>
<quote from="星云法师">生命的尊严不在于它的绚丽, 而在于它为后人所带来的怀念。生命的意义不在于它的长久, 而在于它为后人所带来的典范。</quote>
<quote from="星云法师">见人善行要多方赞美，见人迷惑要多方提醒，见人推崇要多方奋勉，见人毁谤要多方警惕。</quote>
<quote from="星云法师">我们要学习说爱语、做善事、存好心，散播「三好」的种子；我们要学习讲仁义、讲道义、讲恩义，发扬「三义」的气节。</quote>
<quote from="星云法师">修桥铺路, 是给予大众的方便; 说法度众, 是给予他人的成长;不生恶念, 是给予自己的净化; 常行善事, 是给予社会的美化。</quote>
<quote from="星云法师">人人做警察，伸张公理，提倡正义；人人做义工，守望相助，相互扶持；人人做善人，服务奉献，劝人为善；人人做良民，奉公守法，尽忠职守。</quote>
<quote from="星云法师">从工作中学习做人的道理，工作就是学校；从职业中揣摩生命的意义，职业就是道场。</quote>
<quote from="星云法师">贤明的父母，不会嫌弃笨拙的儿女；道尊的师长，不会舍弃难教的子弟；量大的主管，不会气恼愚昧的属下；有德的官员，不会讨厌顽强的民众。</quote>
<quote from="星云法师">现代资讯，要能具备教育的功能；现代资讯，要能富含文化的价值；现代资讯，要能表达事实的真象；现代资讯，要能促进人类的交流。</quote>
<quote from="星云法师">传播业者，要能具有职业的道德；传播业者，要能尊重别人的隐私；传播业者，要能努力地摄取新知；传播业者，要能不断地改革创新。</quote>
<quote from="星云法师">记者，要多报导世间的温馨面；记者，要多报导社会的善美面；记者，要多报导思想的光明面；记者，要多报导人生的道德面。</quote>
<quote from="星云法师">驾驶，要有安全第一的理念；驾驶，要有服务至上的精神；驾驶，要有忍耐柔和的雅量；驾驶，要有亲切和霭的态度。</quote>
<quote from="星云法师">老师，要有观机逗教的智慧；老师，要有行解并重的理念；老师，要有不舍一人的慈悲；老师，要有师徒同尊的胸襟。</quote>
<quote from="星云法师">教育，不是知识的瓦砾，而是学问的堡垒；教育，不是教条的枯藤，而是生命的花园；教育，不是装饰的花蔓，而是深邃的内涵；教育，不是溺爱的礼物，而是佛心的泉源。</quote>
<quote from="星云法师">现代教育要能光大人文思想的内涵，现代教育要能发扬欢喜融和的精神，现代教育要能推动福慧双修的理念，现代教育要能实践解行并重的教化。</quote>
<quote from="星云法师">平庸的老师，只会叙述；良好的老师，懂得讲解；优异的老师，能够示范；伟大的老师，重在启发。</quote>
<quote from="星云法师">观世音菩萨寻声救苦，布施无畏，是茫茫苦海中的义工；地藏王菩萨地狱不空，誓不成佛，是热恼炼狱里的义工。</quote>
<quote from="星云法师">有为的老师​​，就像蜡烛一样，燃烧自己，照亮学生；有德的老师，就像莲花一样，吐露芬芳，嘉惠学子。</quote>
<quote from="星云法师">受教者，应如「虚空」接纳一切，方能容受真理；施教者，须像「虚空」无所不相，才能同事摄受。</quote>
<quote from="星云法师">病人将生命和健康交给医护人员; 医护人员将时间青春奉献给病人。</quote>
<quote from="星云法师">义工，为冷漠机械的社会增添了光热；义工，为人情纸薄的潮流注入了情义；义工，为贪婪自私的行为留下了身教；义工，为争名逐利的人群散播了开示。</quote>
<quote from="星云法师">消防人员的力量，可以让灾难消弭于无形；消防人员的勇气，可以将危险转化为平安；消防人员的信心，可以把事故降低到最小；消防人员的情义，可以使伤害得到了抚慰。</quote>
<quote from="星云法师">我们要做桥梁，沟通人际的情谊；我们要做道路，促进社会的繁荣；我们要做舟船，利济民众的交流；我们要做车乘，代替大家的脚步。</quote>
<quote from="星云法师">劳工努力生产，为国家作出最大的贡献；农夫勤于耕种，使民众免于衣食的匮乏；工商将本求利，为人群提供最大的方便；教师作育英才，使社会拥有无穷的希望。</quote>
<quote from="星云法师">义工经常到处奔跑, 好像很辛苦, 其实是世界上最快乐的人;义工时时为人着想, 好像在利他, 其实最大的收获还是自己。</quote>
<quote from="星云法师">教育界要能努力兴学，作育英才；传播界要能笃实客观，正面报导；工商界要能改善品质，增加生产；政治界要能重视人权，为民谋福。</quote>
<quote from="星云法师">亲民廉能，为政居官之要；务实本份，做人处世之本。</quote>
<quote from="星云法师">孝亲不辞劳苦，自为儿孙好榜样；行善不望回报，必为儿孙积善福。</quote>
<quote from="星云法师">孝顺父母不要等百年，在世时就要孝顺；教育儿女不要等成年，幼年时就要开始。</quote>
<quote from="星云法师">「好」学生，在荣耀、鼓励中成长；「坏」学生，在赞美、辅导中成就。</quote>
<quote from="星云法师">军营是孕育英雄的摇篮，学校是陶冶青年的洪炉；僧团是培养圣贤的净土，内心是造就自己的道场。</quote>
<quote from="星云法师">自我改革，要有作有为，不能空谈；关怀别人，要有声有色，及时表达。</quote>
<quote from="星云法师">自己做不到的事，不可强求于人；别人做不到的事，不能强求于人。</quote>
<quote from="星云法师">以慈眼、慧眼、法眼、佛眼，洞察世间实相；用善听、谛听、兼听、全听，关怀人间疾苦。</quote>
<quote from="星云法师">极乐世界宝树罗列，水鸟说法，这是现代环保生态的先驱；极乐世界楼阁严丽，阶道井然，这是现代都市计划的榜样；极乐世界盛众妙华，供养他国，这是现代国际往来的型态；极乐世界诸上善人，聚会一处，这是现代领袖治国的方向。</quote>
<quote from="星云法师">晦暗的世界，唯有佛日慈悲才能增辉；蒙胧的人心，唯有法灯智慧才能照亮。</quote>
<quote from="星云法师">做人要知感恩, 感恩的人, 表示做人的资本雄厚;做事要知情理, 明理的人, 表示做事的方法融通。</quote>
<quote from="星云法师">责备的话中要带有抚慰，批评的话中要带有赞扬，训诫的话中要带有推崇，命令的话中要带有尊重。</quote>
<quote from="星云法师">忘恩负义者，应以慈悲及感恩治之；瞋恚嫉妒者，应以宽厚及包容治之；诽谤贤明者，应以赞叹及歌颂治之；自赞毁他者，应以惭愧及自责治之。</quote>
<quote from="星云法师">圣贤，耳里听到的，都是众生求救的声音；圣贤，手里做着的，都是福利社会的事业；圣贤，眼中看到的，都是净土美好的风光；圣贤，口里说出的，都是亲切柔和的爱语。</quote>
<quote from="星云法师">当年轻力强时，应以体力报答人间；当脑力尚佳时，应以智慧贡献人类。</quote>
<quote from="星云法师">应以道理说服他人，应以宁静克制妄动，应以诚恳感化世间，应以慈悲折服敌对。</quote>
<quote from="星云法师">一颗钻石，胜过百粒珍珠；一事立功，胜过千人推举；一步谨慎，胜过万般防备；一念慈悲，胜过亿兆修为。</quote>
<quote from="星云法师">智者以知，了解一切；仁者以爱，包容一切；勇者以义，牺牲一切；忠者以诚，奉献一切。</quote>
<quote from="星云法师">为真理服务最有价值，为众生服务最为光荣。</quote>
<quote from="星云法师">以智慧净水，洗清妄想分别；以般若火炬，照亮内心世界。</quote>
<quote from="星云法师">关闭六根之贼，禁足妄想之心，正观三毒魔军，清净身口意业，了悟五蕴非有，不受烦恼缠缚，如是实践之人，方为有道圣者。</quote>
<quote from="星云法师">三无漏学可以对治贪瞋的弊害，五停心观可以消除烦恼的阴霾，八正道分可以抹去邪行的污垢，六波罗蜜可以渡过人生的苦海。</quote>
<quote from="星云法师">不要信神，不要信鬼，相信真理最重要；不要妄想，不要妄为，不如实干最重要；不要爱酒，不要爱色，要爱家庭最重要；不要空说，不要空话，要说真话最重要。</quote>
<quote from="星云法师">贪心要用舍心来对治，瞋心要用慈心来驾御，痴心要用智心来领导，慢心要用虚心来管理，疑心要用信心来感化，染心要用净心来去除，乱心要用定心来影响，妄心要用真心来掌控。</quote>
<quote from="星云法师">有慧解更要有悲愍，有勇气更要有灵巧​​，有金钱更要有道德，有口说更要有真心。</quote>
<quote from="星云法师">以慈悲的双手，抚平自己的清净本心；以般若的智慧，圆满他人的自在人生。</quote>
<quote from="星云法师">想要千人头上坐，先在万人脚下行；唯有先作众生的马牛，才能成为最佳的龙象。</quote>
<quote from="星云法师">发愿作一只蜡烛，燃烧自己，照亮别人；发愿作一支画笔，彩绘世间，增添美丽；发愿作一盏路灯，照破黑暗，指引光明；发愿作一棵大树，枝繁叶茂，庇荫路人；发愿作一本书籍，展现真理，给人智慧；发愿作一方大地，普载众生，生长万物。发愿作一朵鲜花，吐露芬芳，给人清香；发愿作一阵和风，吹拂枯槁，抚慰创伤；发愿作一缕白云，遮蔽炎威，带来清凉；发愿作一弯彩虹，光华万千，照耀寰宇；发愿作一轮满月，高挂夜空，辉映人间；发愿作一个冬阳，温暖大地，成熟万物。</quote>
<quote from="星云法师">尊敬一个人，要散播他的善行；肯定一个人，要延续他的愿心。</quote>
<quote from="星云法师">一者礼敬诸佛，就是实践人格的尊重；二者称赞如来，就是实践语言的赞美；三者广修供养，就是实践心意的布施；四者忏悔业障，就是实践行为的改进；五者随喜功德，就是实践善事的资助；六者请转法轮，就是实践佛法的弘传；七者请佛住世，就是实践圣贤的护持；八者常随佛学，就是实践真理的追随；九者恒顺众生，就是实践民意的重视；十者普皆回向，就是实践圆满的功德。</quote>
<quote from="星云法师">每日所说的言语，要是善良柔美的好话；每日所做的事情，要得利益大众的好事；每日所存的心意，要有祝福他人的好心；每日所走的道路，要能走出社会的光明。</quote>
<quote from="星云法师">随处给人欢喜，随时给人信心，随手给人服务，随缘给人方便。</quote>
<quote from="星云法师">为人父母者，能有「三分师徒，七分道友」的认知， 则​​子女不仅是自己的骨肉，更是自己的朋友；为人师长者，能有「三分师徒，七分道友」的涵养， 则弟子不仅是自己的晚辈，更是自己的同参；为人长官者，能有「三分师徒，七分道友」的体认， 则部下不仅是自己的袍属，更是自己的同事。</quote>
<quote from="星云法师">我们能拥有天下父母心，则天下人都是我们的儿女；我们能具有天下孝顺心，则天下人都是我们的父母。</quote>
<quote from="星云法师">为人做事要有忠诚心，朋友相交要有信义心，事奉父母要有孝养心，厚待贤者要有恭敬心。</quote>
<quote from="星云法师">对世间要有感恩的美德，对生活要有勤俭的习惯，对物质要有知足的修养，对他人要有喜舍的布施。</quote>
<quote from="星云法师">愿力非即兴的发心，而是永世的承诺；愿力不是内心一念，而是实践的行为。</quote>
<quote from="星云法师">惜福结缘是美德，尊重包容是大量，服务喜舍是奉献，勤俭上进是勇敢。</quote>
<quote from="星云法师">眼不看不净，常以善目鼓励别人；身不做暴行，常以手脚服务大众；口不说恶言，常以口舌美化社会；心不起瞋恨，常以柔软沟通彼此。</quote>
<quote from="星云法师">以语言三昧给人欢喜，以文字般若给人智慧，以利行无畏给人依靠，以同事摄受给人信心。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲为怀是对的，但如果放纵歹徒，姑息养奸，就是「错误」的；随缘无求是好的，但如果丧失原则，不知变通，就是「错误」的；孝顺父母是对的，但如果助其恶行，耽误前途，就是「错误」的；广交朋友是好的，但如果结党组派，陷害他人，就是「错误」的；考试抡才是对的，​​但如果偏重成绩，选人失当，就是「错误」的；出国深造是好的，但如果浮夸虚荣，不切实际，就是「错误」的。</quote>
<quote from="星云法师">贪欲的人，要以喜舍来帮助他；瞋恨的人，要以慈悲来感化他；愚痴的人，要以慧心来引导他；疑嫉的人，要以信念来摄受他。</quote>
<quote from="星云法师">用宽容的钥匙，打开褊狭的心扉，用智慧的宝剑，斩断烦恼的情执，用爱心的药石，修补创伤的痛楚，用欢喜的法水，滋润烦忧的人生。</quote>
<quote from="星云法师">会做事的人将事情做「活」了，所以能越做越大；会下棋的人将棋子下「活」了，所以能全盘皆赢；会撰文的人将文字写「活」了，所以能感动人心；会讲演的人将道理讲「活」了，所以能引起共鸣。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐，才能和气致祥；悔过，才能提起勇气。</quote>
<quote from="星云法师">能够随缘不变，行事才有目标原则；能够不变随缘，做人才能收放自如。</quote>
<quote from="星云法师">人有享不到的福，没有受不了的苦；人要做正人君子，不要做消极好人。</quote>
<quote from="星云法师">读书，以融通为主要，以方法、技巧为辅助；读书，以勤熟为功效，以用心、下手为实际。</quote>
<quote from="星云法师">用体谅的心对待亲情，用结缘的心对待友情，用净化的心对待爱情，用尊重的心对待道情。</quote>
<quote from="星云法师">眼睛常看世界万象与众生，耳朵常听清净梵音与经教，口舌常赞十方圣贤与法语，心中常想佛陀盛德与真言，双手紧握时代脉动与人心，双脚踏遍大地山河与法界。</quote>
<quote from="星云法师">对年青人要教育鼓励，对老年人要关怀照顾，对残障者要帮助辅导，对失意人要体贴规劝。</quote>
<quote from="星云法师">真诚勤勉，用以任事；慈悲发心，用以行善；平和无私，用以做人；超越名利，用以处世。</quote>
<quote from="星云法师">能施者是富者，耐劳者是能者，任怨者是贤者，容人者是智者。</quote>
<quote from="星云法师">好话不嫌多, 好话可以为世界带来祥和;好事不嫌多, 好事可以为人间带来希望;好心不嫌多, 好心可以为社会带来光明。</quote>
<quote from="星云法师">做事的秘诀是举重若轻，说话的秘诀是条理分明，修行的秘诀是平常用心，持戒的秘诀是真实不虚，禅坐的秘诀是忘失时空，念佛的秘诀是心口皆佛，睡眠的秘诀是无所罣礙，弘法的秘诀是慈悲结缘，认错的秘诀是要有勇气，读书的秘诀是明事明理，健康的秘诀是少吃多走，人我的秘诀是你对我错，精进的秘诀是为己而作，法喜的秘诀是放下自在。</quote>
<quote from="星云法师">编辑要靠发行，出版的书籍才有生命；发行要靠编辑，流通的刊物才有内涵。</quote>
<quote from="星云法师">能将蛮横化导为开明，需要给他利益；能将仇恨消弭于无形，需要善于言论；能将欲望淡泊而无求，需要授予真理；能将顽强感化成驯良，需要对人谦让。</quote>
<quote from="星云法师">有人无己，乃菩萨发心；先人后己，是圣贤行谊；有己有人，不失为君子；有己无人，十足小人也。</quote>
<quote from="星云法师">团结就是互相分工合作，合作才能团结；融和就是彼此平等尊重，尊重才能融和。</quote>
<quote from="星云法师">忘记自我利益，是圣人；摆脱私人利益，是伟人；看重自己利益，是凡人；忽略别人利益，是小人。</quote>
<quote from="星云法师">平等必需植基于人我亘尊，要能不分大小、不分贫富，都要互尊；和平必须要从平等中建立，要能不分强弱、不分上下，才能和平。</quote>
<quote from="星云法师">政治需要佛教的辅助教化；如无辅助教化，何能彰显政治的功能？佛教需要政治的护持弘传；如不护持弘传，何能实现佛教的主张？</quote>
<quote from="星云法师">尊重他人的自由，以奉持五戒代替侵占掠夺；尊重生命的价值，以喜舍布施代替伤生害命；尊重大众的拥有，以共享福利代替自私自利；尊重天地的生机，以环保护生代替破坏残杀。</quote>
<quote from="星云法师">贫苦的人不一定渴求别人的救济， 他们要的是生活的尊严；贫苦的人不一定期盼别人的呵护， 他们要的是奋发的意志。</quote>
<quote from="星云法师">惭愧如服，可以庄严身心；忏悔如水，可以净化性灵。</quote>
<quote from="星云法师">「行善」要有福德慈悲，「教化」要有般若智慧；行善教化二者不可偏废，教化行善才能契合佛心。</quote>
<quote from="星云法师">不念旧恶，才能化阻力为助力；不退道心，必能转烦恼为菩提。</quote>
<quote from="星云法师">社会问题何时了，净化人心最重要；七诫运动若遵守，何愁乱象不能消？一诫烟毒把命保，健康平安笑到老，拒烟反毒做得好，家齐国治罪犯少。二诫色情切莫嫖，夫妻恩爱神仙侣，可怜雏妓年纪小，助人助己菩萨道。三诫暴力瞋恨少，处处祥和有礼貌，凡事忍让退步想，如意吉祥好果报。四诫偷盗莫贪小，知足守份没烦恼，清心寡欲走正道，以无为有乐消遥。五诫赌博不贪心，十赌九输惹灾祸，尔虞我诈伤和气，身败名裂划不来。六诫酗酒莫狂饮，神迷智昏愚痴因，甘露法水润我心，大愿慈悲日日新。七诫恶口积善缘，好话一句三冬暖，毒言一句六月寒，积德行善福绵延。</quote>
<quote from="星云法师">学道要学三个字：经律论；修行要修三个字：戒定慧；除过要除三个字：贪瞋痴；用心要用三个字：闻思修。</quote>
<quote from="星云法师">人若近贤良，譬如入花圃，久而自馨香；人若近邪友，譬如入鱼肆，即刻薰臭气。</quote>
<quote from="星云法师">读书明理, 自己有几分受用; 言说讲理, 他人有几个点头。</quote>
<quote from="星云法师">尊重不是说说就算了，而是要身体力行；共识不是知道就好了，而是要动作一致。</quote>
<quote from="星云法师">为人服务者，总散发光热；利益别人者，总散播快乐​​；对人友爱者，总给人欢喜；帮助别人者，总给人温暖。</quote>
<quote from="星云法师">小人专希望人给，给过就忘；君子不轻受人恩，受则必报。</quote>
<quote from="星云法师">为儿孙作未来计，十望九空；为社会作众人谋，点滴有功。</quote>
<quote from="星云法师">悭吝嫉妒的人，即使财富满室，也走不出内心的贫乏；埋怨自怜的人，纵使四肢健全，也跨不出内心的框框。</quote>
<quote from="星云法师">吾人必须要求自己，健全自己，才能得以生存；吾人必须反观自省，培植善缘，才能迈向佳境。</quote>
<quote from="星云法师">世间最贵者，就是尊重生命；世间最恶者，即为残杀生灵。</quote>
<quote from="星云法师">要用伦理净化所爱，要用道德领航所爱，要用善美成就所爱，要用祝福加持所爱。</quote>
<quote from="星云法师">管理的秘诀，要公开、公正，更要公平；处世的诀窍，要知人、知情、更要知理。</quote>
<quote from="星云法师">勤俭淡泊，为自己开创美好的明天；慈悲喜舍，为子孙准备美好的未来。</quote>
<quote from="星云法师">耳闻不如目见，目见不如足践；口说不如手做，心想不如圆成。</quote>
<quote from="星云法师">学习布施，是改造自己悭贪的性格；严持戒法，是改造自己恶性的行为；修养忍耐，是改造自己瞋恚的恶习；发心精进，是改造自己懈怠的因循；修学禅定，是改造自己散乱的思想；开发智慧，是改造自己愚痴的认知。</quote>
<quote from="星云法师">我们不畏黑夜，要走向黎明；我们不怕寒冷，要迎向阳光；我们不嫌脏乱，要改善环境；我们不惧挫折，要勇敢担当。</quote>
<quote from="星云法师">环保是对于地球的爱护；没有地球，何能生存？护生是对于生命的尊重；没有生命，何来意义？</quote>
<quote from="星云法师">能者，怀抱福利大众的愿心；能者，发挥互助合作的美德；能者，拥有突破困难的勇气；能者，具足改良创新的抱负。</quote>
<quote from="星云法师">昼行要惜阴，日用要惜物，遇言要惜口，逢事要惜情。</quote>
<quote from="星云法师">彼此尊重，才能建设一个有道德、有尊严的国家；互相友好，才能建设一个有秩序、有礼貌的社会。</quote>
<quote from="星云法师">说话，要有柔和赞美的内容；做事，要有勤劳忍耐的精神；待人，要有亲切尊重的态度；读书，要有用心仔细的思惟。</quote>
<quote from="星云法师">俭而能施，仁也；俭而寡求，义也；俭而传家，礼也；俭而训子，智也。</quote>
<quote from="星云法师">在家庭里，要做诚信孝顺的儿女；在学校里，要做尊师重道的学生；在工作上，要做勤奋谦让的君子；在信仰上，要做正信真理的智者。</quote>
<quote from="星云法师">人，要从愚痴迷梦中觉醒，才能认识生命的真谛；人，要从向外贪求中回头，才能找到内心的宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">生活艰难时，要面对它；生活辛苦时，要体验它；生活清闲时，要计画它；生活满足时，要享受它。</quote>
<quote from="星云法师">国家的政治能够廉洁清明，就没有贪污贿赂；世界的族群能够包容异己，就没有种族纷争。</quote>
<quote from="星云法师">用语言赞叹大众，用双手大做好事，用脚步走出善路，用力行创造净土。</quote>
<quote from="星云法师">以融和的心胸，尊重异己他人；以融和的气度，包容各种信仰； 以融和的雅量，超越种族籓篱；以融和的怀抱，沟通全球人类。</quote>
<quote from="星云法师">工作要不拖延，能敬业而不偷懒；报告要不隐瞒，能积极而不颓唐；上示要不违逆，能受责而不怒颜；随众要不特权，能圆融而不极端。</quote>
<quote from="星云法师">对世间要不望益我，对众生要不妒人有，对学道要不怕艰难，对办事要不诿过失。</quote>
<quote from="星云法师">对自己要有忧患意识，对修道要有笃实心态，对事务要有敏锐觉知，对度众要有慈心悲愿。</quote>
<quote from="星云法师">礼，可以端正风俗，促进人我和谐；乐，可以净化身心，提升本性气质；志，可以激发潜能，开扩思想视野；道，可以启迪性灵，完全人格修养。</quote>
<quote from="星云法师">能把欢喜快乐给人，是菩萨情怀；愿将利益与人分享，是随喜功德；别人有理错失在己，是谦让美德；行善去恶自净其意，是实践佛法。</quote>
<quote from="星云法师">待有余而后济人，必无济人之日；待有暇而后读书，必无读书之时。</quote>
<quote from="星云法师">有才不足傲，有德才可贵；有财不足恃，有功才可敬。</quote>
<quote from="星云法师">念佛时，自己心念专一是自受用，他人看了起信是他受用；布施时，自己内心欢喜是自受用，他人看了赞叹是他受用。</quote>
<quote from="星云法师">用智慧来传授人生，用经验来提携后学，用修行来开发生命，用培德来探索未来。</quote>
<quote from="星云法师">舍不得财，不能为义士；舍不得命，不能为忠臣；舍不得施，不能为善人；舍不得放，不能为智者。</quote>
<quote from="星云法师">辨别是非之道在于明理，仲裁纠纷之道在于公正。</quote>
<quote from="星云法师">交友之道在于「淡」，读书之诀在于「明」，止谤之方在于「聋」，改过之要在于「悔」。</quote>
<quote from="星云法师">「互相体谅」是消除纷争之道；「互相成就」是集体创作之方。</quote>
<quote from="星云法师">施人之恩，莫大于助人为善；害人之甚，莫大于引人为恶；成人之美，莫大于扬人之德；坏人之事，莫大于揭人之短。</quote>
<quote from="星云法师">道人长短，一句话也是多嘴，故要少说；启人生信，千万言也是嫌少，故应多讲。</quote>
<quote from="星云法师">净化人心，是环境保育的根本之道；改善风气，是社会教化的究竟目标。</quote>
<quote from="星云法师">「自他一如」的观念，是人际和谐之本。 「同体共生」的精神，是世界和平之基。</quote>
<quote from="星云法师">能做好事就是「般若手」，慈眼视人就是「般若眼」， 所言好话就是「般若口」，胸怀大众就是「般若心」。</quote>
<quote from="星云法师">人，要给人利用，才能创造价值。人，要学习伟大，才能留下历史。</quote>
<quote from="星云法师">自己可以不聚外财，但不能不开发内心的宝藏；自己可以不仗势力，但不能不开创国家的地位。</quote>
<quote from="星云法师">知足，是解脱欲望的妙方；感恩，是拥有财富的法门。</quote>
<quote from="星云法师">有人登山遇难，有人游河翻船；有人损他利己，有人自我牺牲。</quote>
<quote from="星云法师">万贯家财，不如一技在身；满腹经纶，不如一善在心；高谈阔论，不如一言九鼎；长篇累牍，不如一字千金。</quote>
<quote from="星云法师">读书容易明理难，做事容易做人难，对外容易对内难，修身容易行道难。</quote>
<quote from="星云法师">不说谎，就是信用；信用即财富。讲爱语，就是慈悲；慈悲即功德。</quote>
<quote from="星云法师">日行一善存好心，每一发心，必为人间的利益着想；日发一愿做好事，每一发愿，必为人间的庄严用心。</quote>
<quote from="星云法师">给人利用也是一种结缘，帮助别人就是帮助自己。</quote>
<quote from="星云法师">人若无求，心自无事；心若无求，人自平安。</quote>
<quote from="星云法师">遇才不妒，有过不避，当仁不让，立功不居。</quote>
<quote from="星云法师">读书要能明理，思想要有正见，办事要具信心，修道要存正念。</quote>
<quote from="星云法师">学佛，就是向自己的烦恼魔军作战；念佛，就是对自己的烦恼习气革命。</quote>
<quote from="星云法师">用舍心广结无量善缘，用净心远离贪染色欲，用禅心安顿顺逆境界，用愿心创造圆满人间。</quote>
<quote from="星云法师">不一定靠化妆来修饰容貌，要用道德来庄严身心；不一定借名位来提高身分，要以慈悲来充实内涵。</quote>
<quote from="星云法师">修养心性之道，应审度自己所长，补强自己不足；对待他人之道，应包容他人不足，赞扬他人所长。</quote>
<quote from="星云法师">人，只为自己而活很自私；人，只为亲人而活很辛苦；人，能为他人而活很伟大；人，能为社会而活很踏实。</quote>
<quote from="星云法师">人以无贪最为富有，人到无求最为高贵，人若无瞋最为自在，人能无痴最为清明。</quote>
<quote from="星云法师">一日之计在于晨，一生之计在于勤，一事之计在于明，一家之计在于和。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐是修行的力量，包容是做人的修养， 柔和是处事的良方，感恩是惜福的资粮。</quote>
<quote from="星云法师">宽恕能恢宏气度，包容能促进和谐，慈悲能助长道德，喜舍能增加人缘。</quote>
<quote from="星云法师">谦则人和，宽则得众，信则存誉，勤则有功。</quote>
<quote from="星云法师">廉不言己贫，勤不言己苦，忠不言己好，功不言己能。</quote>
<quote from="星云法师">说义不宜深，但要明；下令不宜繁，但要简；教人不宜严，但要慈；待人不宜苛，但要宽。</quote>
<quote from="星云法师">学习弥勒菩萨的胸怀，宽容豁达；效法观音菩萨的慈悲，愍念大众；具备文殊菩萨的智慧，远离恼害；实践普贤菩萨的行愿，普皆回向；拥有地藏菩萨的勇敢，圆满菩提。</quote>
<quote from="星云法师">君子不责人所不及，君子不强人所不能，君子不苦人所不好，君子不计人所不便。</quote>
<quote from="星云法师">真君子辞富不辞苦，真君子忧道不忧贫，真君子知义不知利，真君子成人不成己。</quote>
<quote from="星云法师">处人不可太任己意，应洞悉人之常情；处事不可太任己见，应明白事之常理。</quote>
<quote from="星云法师">思量嫉妒苦，包容便是福；思量我慢苦，尊敬便是福；思量计较苦，放下便是福；思量挫折苦，结缘便是福；思量贪欲苦，满足便是福；思量瞋恨苦，慈悲便是福；思量愚痴苦，明理便是福；思量烦恼苦，欢喜便是福。</quote>
<quote from="星云法师">持身不可太皎洁，一切污辱垢秽要茹纳得；处事不可太分明，一切贤愚好丑要包容得。</quote>
<quote from="星云法师">见人成就不要忌妒，见人发心应当随喜，见人有难不可旁观，见人沉沦要能提携。</quote>
<quote from="星云法师">人要知苦恼，才会本份不妄求；人要知惭愧，才会谦虚不自大。</quote>
<quote from="星云法师">被人等待固然一种残忍的行为，学习等待却是一种至高的艺术。</quote>
<quote from="星云法师">有的人用精勤「写历史」，有的人用金钱「写历史」；有的人用血汗「写历史」，有的人用逢迎「写历史」；有的人用忠贞「写历史」，有的人用谄媚「写历史」；有的人用智慧「写历史」，有的人用慈悲「写历史」。</quote>
<quote from="星云法师">有了感动，就能心甘情愿的发心；有了感动，就能无怨无悔的做事。别人的善言懿行，自己要能感动；自己的所言所行，也要感动他人。</quote>
<quote from="星云法师">「随缘」是立场互易，随顺环境，但决非随便行事，苟且偷安；「不变」是择善固执，一以贯之，但不是墨守成规，泥古不化。</quote>
<quote from="星云法师">「耐烦」是一种艺术，「有恒」是一种希望。耐烦有恒，做事才能成就；耐烦有恒，做人才能通达。</quote>
<quote from="星云法师">求知要进一步想，处事要退一步想；能受天磨方铁汉，不被人忌是庸才。</quote>
<quote from="星云法师">「推诿」，阻碍一切进步；「担当」，成就一切事功；「强辩」，招来一切非议；「认错」，化解一切责难。</quote>
<quote from="星云法师">能干者，总会多受一点折磨，不能干，则要多受一点委屈。</quote>
<quote from="星云法师">在受苦的时候，要感到快乐；在委屈的时候，要觉得公平；在忙碌的时候，要自然安闲；在受责的时候，要安忍担当。</quote>
<quote from="星云法师">惭愧反省，是悔过​​的勇气；惭愧反省，是自知的镜子，惭愧反省，是明日的祥和；惭愧反省，是智慧的果实，惭愧反省，是进德的阶梯；惭愧反省，是自修的功课。</quote>
<quote from="星云法师">觉人之伪，不形之于色；吃人之亏，不动之于口；施人之恩，不发之于言；受人之惠，不忘之于心。</quote>
<quote from="星云法师">求全之心，可用之责己，但不可用以交友；满足之心，可用之处境，但不可用以求知。</quote>
<quote from="星云法师">「难得糊涂」是解决烦恼的最好办法；「实事求是」最解决问题的最好态度。</quote>
<quote from="星云法师">懂得化繁就简，才能举重若轻；懂得韬光养晦，必是大智若愚。</quote>
<quote from="星云法师">眼睛要生在心里，观察自己；嘴巴要长在心上，评论自己。</quote>
<quote from="星云法师">不计较小事，才能御下心灵的负荷；不听闻闲言，才能避免无谓的争端。</quote>
<quote from="星云法师">「容」人不是处，自无纷争；「忍」己难过处，自无怨言。</quote>
<quote from="星云法师">自己的好处，要掩藏几分；别人的短处，要掩盖几分。</quote>
<quote from="星云法师">感化人是德的施与，同情人是义的行为。</quote>
<quote from="星云法师">不积钱财，而能喜舍结缘；不计毁誉，而能与人为善；不念旧恶，而能从善如流；不坏承诺，而能守时守信。</quote>
<quote from="星云法师">一滴之施济人当厄，就如春风化雨；一言之恶伤人之心，好比冰雪寒霜。</quote>
<quote from="星云法师">生活要佛法化，信仰要理智化，处事要平和化，修持要日常化。</quote>
<quote from="星云法师">给人方便而不磨人，做事秉公而不偏私，守持戒法而不妄为，群处和睦而不怪僻。</quote>
<quote from="星云法师">仁的施与，望风偃然；德的教化，所向披靡；道的兴设，近悦远来；法的胜利，无以匹敌。</quote>
<quote from="星云法师">「忍」是一种担当，忍之为德，在于负重；「退」是一种涵养，退之为德，在于和众。</quote>
<quote from="星云法师">忍让是待人最重要的修养工夫，精进是励己最确实的实践方法。</quote>
<quote from="星云法师">气和心境好，心平无烦恼；性谦人缘好，克己乐逍遥。</quote>
<quote from="星云法师">百年大树，必经多少风霜摧残；百丈高楼，必经多少物力艰辛；百年老店，必经多少兴衰沧桑；百岁老翁，必经多少坎坷考验。</quote>
<quote from="星云法师">成功的里面，包含了多少辛酸；名人的双肩，承受了多少压力；荣耀的背后，付出了多少代价；伟大的成就，奉献了多少牺牲。</quote>
<quote from="星云法师">千里道路要靠小石铺成；万仞山峰要从小路攀登；美丽织锦要用小针绣出；幸福人生要存小心走过。</quote>
<quote from="星云法师">飞鸽千里传书，才有人豢养；骏马万里奔驰，才有人喜爱；海豚尽力演出，才有人喝采；做人力争上游，才有人欣赏。</quote>
<quote from="星云法师">重复的举止，会变成习惯；定型的习惯，会变成个性；个性的所向，会决定命运；命运的好坏，会决定一生。</quote>
<quote from="星云法师">不肯回顾传统的人，没有过去；不愿瞻望前景的人，没有未来；不能把握当下的人，没有现在；不懂主宰自己的人，没有永恒。</quote>
<quote from="星云法师">能忍一时之气，自能增长无限福德；能起一念之善，自能消弭无限罪业。</quote>
<quote from="星云法师">宁可奋斗一生，不能丧志一时；宁可吃亏一时，不可懊悔一生。</quote>
<quote from="星云法师">荣耀来到时，要「检查自己的心」，否则我慢的高墙会隔绝自己的视野；烦恼临头时，要「检查自己的心」，否则瞋怒的火焰会焚毁自己的功德；外境纷乱时，要「检查自己的心」，否则贪欲的洪流会淹没自己的意志；得失忧患时，要「检查自己的心」，否则疑嫉的邪风会吹垮自己的信心。</quote>
<quote from="星云法师">人生中，每一次的经验都是前进的基石；生命里，每一次的成败都是未来的借镜。</quote>
<quote from="星云法师">对人不侵犯，侵犯别人，必将见弃于人；责己不推诿，推诿责任，必难获信于人。</quote>
<quote from="星云法师">遭毁谤时能自省，则德日隆；闻赞誉时心谦下，则道日增。</quote>
<quote from="星云法师">后步不舍，就无法跨步向前；前执不除，就无法客观明理。</quote>
<quote from="星云法师">开口动舌无益于人，戒​​之莫言；举心动念无益于人，戒​​之莫起；举足动步无益于人，戒​​之莫行；举手动力无益于人，戒​​之莫为。</quote>
<quote from="星云法师">时刻见人不是，此即种下诸恶之根苗；时刻见己之非，此乃广开万善之门户。时刻责怪别人，必定自己有诸多错失；时刻检讨己过，必能获得别人的欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">能容小人是大人，大人无所不容；能处薄德是厚德，厚德无所不德。</quote>
<quote from="星云法师">不夸小善，终积大德；正如涓流，点滴汇聚，终成大海；不除小恶，终必败事；则如磨石，不见其减，日有所损。</quote>
<quote from="星云法师">猜忌，使我们远离信任的目光；怀疑，使我们错过幸福的召唤；嫉妒，使我们模糊朋友的面貌；妄想，使我们失去现世的拥有。</quote>
<quote from="星云法师">一念瞋心如火，烧尽累劫功德之林；一念人我是非，积聚善念付水漂流。</quote>
<quote from="星云法师">贪图虚名者易遭损，无德求福者易遭困；无功受禄者易遭辱，争名夺利者易遭谴。</quote>
<quote from="星云法师">不尊重自己者，容易取辱；不畏惧自己者，容易招祸；不自满自高者，必能受益；不自是自豪者，必得人缘。</quote>
<quote from="星云法师">权重而不专擅者必贤，多金而不悭吝者必仁，才高而不傲物者可师，得意而不忘形者可敬。</quote>
<quote from="星云法师">勿以恶小而可为，小恶如水穿石；勿以善小而不为，小善如息日增；勿以权大而可畏，权大久必自倾；勿以胆大而不畏，胆大久会自危。</quote>
<quote from="星云法师">自信者毁誉不能改其志，知足者权利不能变其节；静心者恩怨不能乱其神，有德者是非不能扰其心。</quote>
<quote from="星云法师">无财非贫，无学为贫；无位非贱，无耻为贱；无寿非夭，无志为夭；无子非孤，无德为孤。</quote>
<quote from="星云法师">物非义不可取，事非见不可说；人非善不可交，念非正不可举。</quote>
<quote from="星云法师">小小金刚，能坏须弥；小小星火，能够燎原；小小细菌，会伤身体；小小忏悔，能破大恶。</quote>
<quote from="星云法师">师父弟子不怕分离，能者强者不怕困难;善人君子不怕冤枉，道人学者不怕贫穷。</quote>
<quote from="星云法师">水不动者，湖泊不清；志不强者，智力不远；言不信者，行持不果；心不坚者，道学不成。</quote>
<quote from="星云法师">忍难者必能奋斗，忍辱者必能知耻；忍气者必能和谐，忍苦者必能甘美。</quote>
<quote from="星云法师">乐观者，英「气」焕发，人见人爱；易怒者，杀「气」腾腾，人见人怕。</quote>
<quote from="星云法师">愚痴邪见即是自造恶业；懒惰懈怠就是自毁前程；自怨自艾终究于事无补；怨天尤人只会更加坏事。</quote>
<quote from="星云法师">有力的人才会忍，有慧的人才能忍；忍是勇敢、担当，忍是负责、奉献。</quote>
<quote from="星云法师">有为者，虽泰山崩于前，仍「气」定神闲，面不改色；无能者，一遇小事临身，就「气」急败坏，惊慌失措。</quote>
<quote from="星云法师">瞋心如狂风，会吹走人缘；愚痴如急流，会卷去幸福；我慢如暗礁，会搁浅前途；嫉妒如巨浪，会淹没理智。</quote>
<quote from="星云法师">要想伟大的人，不一定就能伟大；自然渺小的人，不一定真的渺小。</quote>
<quote from="星云法师">豁达的人气博，放荡的人气散；俭约的人气固，吝啬的人气缩；谨慎的人气定，拘牵的人气滞；简默的人气和，深险的人气沉；坦白的人气真，粗野的人气陋；镇静的人气凝，空疏的人气嚣；忠厚的人气宽，颟顸的人气钝；精明的人气清，刻薄的人气促。</quote>
<quote from="星云法师">树木，没有经过日晒雨淋，不能长高；人才，没有经过千锤百炼，不能健全。</quote>
<quote from="星云法师">贤而得财，则损其志；最好得财后更为贤能;愚而得财，则益其过；最好得财后能去愚痴。</quote>
<quote from="星云法师">跌倒的时候，要能认识障碍，勇敢站起；失意的时候，要能自我检讨，再次出发；困难的时候，要能冷静分析，突破执着；彷徨的时候，要能看清目标，不变随缘。</quote>
<quote from="星云法师">莫谓我身不如人，不如我者更多人；莫谓我身比人好，有人比我更加好。</quote>
<quote from="星云法师">常怀感恩，较能进步；常能惭愧，较易进德。</quote>
<quote from="星云法师">自满是阻碍进步的最大因素; 傲慢是破坏道业的最大敌人。</quote>
<quote from="星云法师">听闻不足，必须补于思考；思考不足，必须补于实践。</quote>
<quote from="星云法师">「结缘」助成善业，化解恶因；「结怨」成事不足，败事有余。</quote>
<quote from="星云法师">真正的聋子是闻善言而不着意的人; 真正的盲人是见人好而不欢喜的人;真正的哑巴是口里说不出好话的人; 真正的智障是对真理不生欣羡的人。</quote>
<quote from="星云法师">成功不必在我，只要俯仰无愧；失败无须介意，只要努力不懈。</quote>
<quote from="星云法师">考试的窄门，总会有一些人中选；考试的结果，总会有一些人落榜。跨进门槛的人，并不意味成功的一生；被摒在外的人，也不注定永世的失败。</quote>
<quote from="星云法师">当挫败困厄的时候，要能不气不馁不恼；当恐惧彷徨的时候，要能无忧无虑无苦；当遭受批评的时候，要能反省惭愧忏悔；当遇到瓶颈的时候，要能积极奋斗进取。</quote>
<quote from="星云法师">有不怕跌倒的毅力，才能学会走路；有改过向善的决心，才能赢得信任；有不畏碰壁的精神，才能找到出口；有精进降魔的勇气，才能迈向成功。</quote>
<quote from="星云法师">失业不可耻，无志才可悲；失学不可怜，不学才可哀；失才不可忧，缺德才可惧；失败不可怕，绝望才可叹。</quote>
<quote from="星云法师">有权势的人，权势不伟大，平凡才伟大；有名位的人，名位不重要，人格才祟高。</quote>
<quote from="星云法师">自我反省是进步之母；自我作贱是堕落之源。</quote>
<quote from="星云法师">宁可做个无名的善人；不可成为风光的恶人。</quote>
<quote from="星云法师">良好的习惯要用心去培养；不好的习惯要用心去改过。</quote>
<quote from="星云法师">有志气者，不受人侮；有骨气者，不受人怜。</quote>
<quote from="星云法师">为人所不能为，是丈夫事业；忍人所不能忍，是圣贤修养。</quote>
<quote from="星云法师">凡事求人，不易成功；自己承担，容易成就。</quote>
<quote from="星云法师">看他人错失处，当反观内省；说他人是非时，将自己勘验。</quote>
<quote from="星云法师">不合作，是做人最大的缺陷；不明理，是做人最大的愚痴；不贰过，是做人最大的聪明；不迁怒，是做人最大的修养。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐的大地最为厚实，故要增长忍耐；傲慢的高山最难攀登，故要去除我慢；烦恼的蔓草滋长最快，故要断除烦恼；心念的疾风最难捉摸，故要守护真心。</quote>
<quote from="星云法师">改过才会进步，认错才能增上；助人才能结缘，内敛才能养德。</quote>
<quote from="星云法师">自不能正身，而欲正他人者，谓之失德；自不肯敬人，而欲他人敬己，谓之悖礼。</quote>
<quote from="星云法师">想要成功立业，必需坚持理想；欲得美梦成真，就应切实力行。</quote>
<quote from="星云法师">是小人，欢喜君子犯过，唯恐天下不乱也；是君子，耻听小人之恶，不忍世间纷争也。</quote>
<quote from="星云法师">有承担，才有进步；肯付出，才有收获。</quote>
<quote from="星云法师">两方斗，两方臭；两人让，两人有。</quote>
<quote from="星云法师">看那伤残缺陷的人，自己的健康何等幸福！看那饥寒交迫的人，自己的饱食何等温暖！看那苦役劳动的人，自己的优闲何等快乐！看那身系囹圄的人，自己的自由何等珍贵！</quote>
<quote from="星云法师">烈日严寒可以夺走人的生命，风暴流沙可以淹没人的身体；悬崖峭壁可以摧毁人的前途，声色货利可以腐蚀人的心志。</quote>
<quote from="星云法师">美色的后面有危险的深渊，金钱的后面有虎狼的魔爪；毒品的后面有毁灭的陷阱，懈怠的后面有失败的人生。</quote>
<quote from="星云法师">禁得起灾难的考验，才能实现理想；耐得了失败的挫折，才能成功立业。</quote>
<quote from="星云法师">人生如行船，无论何时何地，都要张满信心的风帆；人生如战场，无论是安是危，都要鼓舞奋发的斗志。</quote>
<quote from="星云法师">对人少一点侵犯，多一点爱护，则德日隆；对人少一点迫害，多一点尊重，则缘愈广；做人少一点瞋恨，多一点忍辱，则福必增；做人少一点贪恋，多一点随缘，则心自在。</quote>
<quote from="星云法师">能够抛弃仇恨的刀剑，自能获得身心的自在；能够卸下执着的枷锁，自能享受清凉的禅悦。</quote>
<quote from="星云法师">当烦燥无奈的时候，要能忍耐而不让情绪失控；当寂寞无助的时候，要更坚强而不能心生退却。</quote>
<quote from="星云法师">快乐，是人之所求，但太乐则乐极生悲；忧苦，是人之所厌，但不苦则无以奋志。</quote>
<quote from="星云法师">不当看的不看，否则会看出烦恼来；不当听的不听，否则会听出痛苦来；不当问的不问，否则会问出是非来；不当做的不做，否则会做出问题来。</quote>
<quote from="星云法师">有出息的人，能将不好的事物转化为自我奋发的动能；有作为的人，能将刺耳的语言转化成慈悲喜舍的音乐。</quote>
<quote from="星云法师">能自重的人，自不会做出自取其辱的事；能尊人的人，自不会说出令人难勘的话。</quote>
<quote from="星云法师">失败中可能出现成功的曙光，因此要败而不馁；成功也可能暗藏失败的阴影，因此要胜而不骄。</quote>
<quote from="星云法师">修身不可贪财、贪爱、贪瞋；为人不可自大、自怨、自艾；交友不可无信、无义、无耻；处世不可负国、负人、负己。</quote>
<quote from="星云法师">有的人值得被人利用，故能成才；有的人堪受被人利用，故能成器；有的人不能被人利用，故难成功；有的人拒绝被人利用，故难成就。</quote>
<quote from="星云法师">有志者，自有千方百计；无志者，只有千难万险。</quote>
<quote from="星云法师">心里不舒服而介意，谓之「气」，气生则神伤；胸中不抱残而奋起，谓之「志」，志立则神明。</quote>
<quote from="星云法师">逢师不学去后悔，遇贤不交别后悔；事亲不孝丧后悔，对主不忠退后悔；见义不为过后悔，见危不救陷后悔；因果不信报后悔，佛道不修死后悔。</quote>
<quote from="星云法师">想要树立良好的形象，要立德；想要获得事业的成功，要立志；想要改善自我的生活，要立业；想要赢得后人的缅怀，要立言。</quote>
<quote from="星云法师">没有志气的人，千言万语好比耳边风；胸怀大志的人，一言半语皆如及时雨。</quote>
<quote from="星云法师">人生最大的敌人，不是别人，而是自己；人生最大的胜利，不是制敌，而是克己。</quote>
<quote from="星云法师">滥用则多费，多费则多营，多营则多求，多求则多辱。</quote>
<quote from="星云法师">能宽者为广，能广者为大，能大者为容，能容者为有。</quote>
<quote from="星云法师">多读历史的名人故事可以养量；多想自己的心胸怀抱可以养志。</quote>
<quote from="星云法师">名利勘不破，道德难以增长；私情放不下，事功难以建立。</quote>
<quote from="星云法师">宁可认错，莫要说谎；宁可被怪，莫要负疚；宁可吃亏，莫要结怨；宁可无用，莫要祸世。</quote>
<quote from="星云法师">以宽厚为师，可以养量；以俭朴为师，可以养家；以奋发为师，可以养志；以淡泊为师，可以养德。</quote>
<quote from="星云法师">人生的旅途，不怕跑得慢，就怕原地站；人生的事业，不怕不如人，就怕志不立。</quote>
<quote from="星云法师">心高，则气傲；心浮，则气躁；心虚，则理明，心实，则志坚。</quote>
<quote from="星云法师">凡人但见「利之为利」，不知「无害之利」为大；圣人既见「害之为害」，尤知「有利之害」为深。</quote>
<quote from="星云法师">山珍海味少不了盐，花言巧语当不了钱；功成名就少不了行，投机取巧成不了功。</quote>
<quote from="星云法师">实务比理论有用；行动比空谈有力；勤学比天才有成，苦干比聪明有功。</quote>
<quote from="星云法师">若欲杜人之口，莫若自己谨言；若欲塞人之耳，莫若自己慎行。</quote>
<quote from="星云法师">人若自大，其实正显示自己的无知；人能谦虚，其实正表示自己的无求。</quote>
<quote from="星云法师">能不计一时成败，才能成就千秋之伟业；能不计个人得失，才能图谋万民之福祉。</quote>
<quote from="星云法师">有远见者，看未来而不看眼前；有抱负者，积德业而不积盛名；有作为者，争千秋而不争一时；有弘愿者，为大众而不为自己。</quote>
<quote from="星云法师">不懂反省的人，永远看不到自己的缺点；不肯奋发的人，永远用不到自己的长处。</quote>
<quote from="星云法师">失意时要「退一步想」，自我沉潜；得意时要「想下一步」，自我惕厉。</quote>
<quote from="星云法师">为人，群而不党，则可以留美名；为将，败而不降，则可以垂青史；为臣，公而不私，则可以扬后世；为君，屈而不辱，则可以传千古。</quote>
<quote from="星云法师">成功要靠自己努力，别无他途；失败要肯自己检讨，犹有可为。</quote>
<quote from="星云法师">有丰富的内涵，才能散发优雅的气质；有沉潜的蕴酿，才能奋发生命的动力。</quote>
<quote from="星云法师">学问在于治心，心不治，纵学无益；思惟在于悟理，理不悟，纵思无益。</quote>
<quote from="星云法师">常对群众不满，终遭群众遗弃；常觉自己不足，终能进德修业。</quote>
<quote from="星云法师">自尊要防止傲慢，傲慢不能进步；自谦要防止自卑，自卑不能成功。</quote>
<quote from="星云法师">做事可以失败，但不能做人失败；过去可以失败，但不能未来失败。</quote>
<quote from="星云法师">功名富贵都是人世虚荣；胸襟浩大才是人生受用。</quote>
<quote from="星云法师">要做老大，先要懂得做老二；要做主管，先要懂得做属下。</quote>
<quote from="星云法师">说话断人希望，也是杀生；助成别人因缘，也是护生。</quote>
<quote from="星云法师">世间上没有小人物，只要发大心，就是大人物；世间上没有大问题，只要虚其心，就没大不了。</quote>
<quote from="星云法师">知过改过是求得心安的最好办法；知恩报恩是增品进德的最佳途径。</quote>
<quote from="星云法师">改变自己最大的力量就是忏悔；肯定自己最大的力量就是发心。</quote>
<quote from="星云法师">最容易毁灭人生的就是烦恼；最容易成就伟人的就是逆境。</quote>
<quote from="星云法师">有突破困难的决心，才能获得良机；有接受失败的勇气，才会获致成功。</quote>
<quote from="星云法师">能够自我检讨，别人必难议我之非；能够自我反省，别人必难入我以罪。</quote>
<quote from="星云法师">保持现状，就是落伍；踌躇不前，就是退步。</quote>
<quote from="星云法师">人生最大的平安是：心安理得、俯仰无愧；人生最大的危机是：心高气傲、刚愎自用。</quote>
<quote from="星云法师">所谓勇者，是敢于向自己丑陋习性挑战的人；所谓仁者，是不断对别人丑陋习性包容的人。</quote>
<quote from="星云法师">决心做、用心做，没有做不成的事；决心改、用心改，没有改不了的过。</quote>
<quote from="星云法师">世间事没有绝对的成功，只有不断进步；世间法没有所谓的公平，只有真理无私。</quote>
<quote from="星云法师">心善，则触目所及皆真善美；心恶，则言行举止皆贪瞋痴。</quote>
<quote from="星云法师">大愿没能提得起，是非就放不下；是非没能放得下，大愿就提不起。</quote>
<quote from="星云法师">一己的私欲可以引起战端；一念的仇恨可以祸延子孙；一腔的热情可以化解冷漠；一心的专注可以开发潜能。</quote>
<quote from="星云法师">读书，要求精不求博；用心，要求专不求杂。</quote>
<quote from="星云法师">乐观的人，永远为自己「比下有余」而庆幸；悲观的人，永远为自己「比上不足」而遗憾。</quote>
<quote from="星云法师">当愚痴的邪风吹来的时候，要抱紧智慧明理的磐石；当瞋怒的烈火炽盛的时候，应泼洒柔和忍耐的法水；当贪欲的洪流高涨的时候，需开启喜舍布施的闸门；当骄慢的高山隆起的时候，得运用谦虚尊重的巨铲。</quote>
<quote from="星云法师">成功的秘密，在于对目标的坚定有恒；成功的要诀，在于对因缘的了然于胸。</quote>
<quote from="星云法师">不顺利的逆境，要靠勇气克服；不顺意的人事，要用雅量包容。</quote>
<quote from="星云法师">眼欲看，当看其邪与正；耳欲听，当听其是与非； 口欲言，当言其对与错；手欲做，当做其真与假； 脚欲行，当行其当与否；心欲想，当想其善与恶。</quote>
<quote from="星云法师">只要有生命，未来就有希望​​；只要活下去，必定就有力量。</quote>
<quote from="星云法师">利害心愈明，则亲属不睦；贤愚心愈明，则交友不长；是非心愈明，则修道不成；好恶心愈明，则事理不契。</quote>
<quote from="星云法师">「礼贤下士」是身为领导者成功的要素；「妒贤害能」是身为主管者失败的原因。</quote>
<quote from="星云法师">每说一句话，总是发自肺腑，不因拙于言辞而造成别人难堪；每做一件事，必然考虑周延，不因一念愚昧而误了全盘计画。</quote>
<quote from="星云法师">说话，要立志说「有三千年功用」的话语；做事，要立志做「有三千年影响」的事业；作文，要立志作「有三千年价值」的文章；道德，要立志行「有三千年示范」的德行。</quote>
<quote from="星云法师">懊悔无益，结果一生都在遗憾中度过；实践诺言，才能在现世的人生里圆满。</quote>
<quote from="星云法师">只要你愿意为大众写下「历史」的篇章；别人自然乐意为你留下「历史」的轨迹。</quote>
<quote from="星云法师">伟大的人以成就他人完成自己；卑劣的人以残害他人成就自己。</quote>
<quote from="星云法师">欺压弱小，这是可耻的行为；征服困难，才是​​荣耀的举动。</quote>
<quote from="星云法师">路，不可以不看就走；话，不可以不想就说；事，不可以不明就做；神，不可以不知就信。</quote>
<quote from="星云法师">「谦」字可以少过；「悔」字可以除过；「退」字可以远过；「智」字可以离过。</quote>
<quote from="星云法师">遇事而不惑，则可以知其智明；危难而不避，则可以知其忠勇；临财而不苟，则可以知其清廉；处公而不私，则可以知其正直。</quote>
<quote from="星云法师">一事不小心，方寸大乱；三句不对理，必遭反驳；十分不耐烦，事业难成；万事学吃亏，万方来会。</quote>
<quote from="星云法师">「一鼓作气」比较容易；「再接再励」需要耐力；「连中三元」端赖恒毅；「不忘初心」才能终始。</quote>
<quote from="星云法师">主管不会领众，属下自然想求他去；属下不受领导，主管自然要求换人。</quote>
<quote from="星云法师">说话要轻，论点要精；做事要专，做人要宽。</quote>
<quote from="星云法师">心胸狭窄的人，欢喜膨胀自己，经常批评他人； 心胸宽大的人，喜欢推崇他人，也爱论些观念。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐自能增加力量；明理自懂随顺因缘。</quote>
<quote from="星云法师">发心自可庄严自己；沟通自然和谐人际。</quote>
<quote from="星云法师">说话前应先考虑，自己做的到吗？做事前应先想想，对别人有利吗？</quote>
<quote from="星云法师">我们无法停止时间轨道的转动，但要从中觉悟无常的真谛；我们无法追逐日升月落的脚步，但要从中认清生命的价值。</quote>
<quote from="星云法师">天理、良心，要求别人是在骂人，若要求自己则是讲道；无理、私心，原谅别人是谓器量，若原谅自己则是无知。</quote>
<quote from="星云法师">欢喜「自赞毁他」，必遭反弹；喜欢「谦己美人」，必得人和。</quote>
<quote from="星云法师">以责人之心责己，必定少过；以恕己之心恕人，必然进德。</quote>
<quote from="星云法师">不择细流者才能成江海；不辞土壤者才能成高山；不耻下问者才能致渊博；不文饰非者才能尽善美。</quote>
<quote from="星云法师">薄福的人，应该常行惜福的事；薄德的人，应该常行积德的事。</quote>
<quote from="星云法师">结交益友，可以做好人，近朱者赤也；勤读传记，可以立事功，见贤思齐焉。</quote>
<quote from="星云法师">耐烦的人读书才会深入；耐烦的人做事才会圆融；耐烦的人处众才会通达；耐烦的人修行才会成就。</quote>
<quote from="星云法师">能够接受教诲，「勇于认错」的人，大都进步得快；觉得自己有理，「死不认错」的人，往往原地踏步。</quote>
<quote from="星云法师">争气，不要生气；好强，但不逞强。</quote>
<quote from="星云法师">受人称誉要能不自满；被他欺侮要能不怨尤；遭逢失败要能不气馁；处事成功要能不骄恣。</quote>
<quote from="星云法师">一味盲进，往往自误误人；进退有据，才能有守有为。</quote>
<quote from="星云法师">当得意时，须寻一条退路，然后不危于安乐；当失意时，须寻一条出路，然后可生于忧患。</quote>
<quote from="星云法师">「不忘初心」可以给我们力量；「不念旧恶」可以给我们平和；「不计利害」可以给我们超越；「不慕虚荣」可以给我们养望。</quote>
<quote from="星云法师">人情比金钱重要，道义比人情更高；名誉比生命重要，良心比名誉更高。</quote>
<quote from="星云法师">能够从善如流，自然顺理成章；只要耐烦有恒，不怕不能成功。</quote>
<quote from="星云法师">最美的语言是赞叹好人；最大的功德是助成好事；最坏的行为是骄横我慢；最劣的品性是好逸恶劳。</quote>
<quote from="星云法师">别人善意的批评我非，我应尊之为师；别人恶意的称赞我是，我应视之为敌。</quote>
<quote from="星云法师">做人要讲是非，但不要太计利害；做事要讲利害，但不要太怕是非。</quote>
<quote from="星云法师">万谤难挡，不如一默；百事难成，唯靠一勤。</quote>
<quote from="星云法师">病从口入，若口不乱食，则病从何入？祸从口出，若口能慎言，则祸从何出？</quote>
<quote from="星云法师">不能接受挫折时的磨炼，就不能担当大任；不能接受失败时的锻炼，就不能成就大事；不能接受毁谤时的考验，就不能发挥大用；不能接受悲伤时的经验，就不能升华大爱。</quote>
<quote from="星云法师">最好的管理，就是自己管好自己；最坏的领导，就是自己言行不一。</quote>
<quote from="星云法师">争强好胜的人，树敌必多；委屈求全的人，道路必宽。</quote>
<quote from="星云法师">无求，自然不争；不争，自然无瞋；无瞋，自然少怨；少怨，自然多福。</quote>
<quote from="星云法师">老，最怕的是心力衰退，而非年龄增加；人，最怕的是自己丧志，而非别人轻视。</quote>
<quote from="星云法师">不满足的人，找不到安乐椅；不惜福的人，找不到聚宝盒。</quote>
<quote from="星云法师">超脱荣辱毁誉，就是解脱；看淡成败得失，就能放下。</quote>
<quote from="星云法师">自己有过，不当讳；朋友有过，决当为之讳。自己有成，不当扬；朋友有成，决当为之扬。</quote>
<quote from="星云法师">把握当下，才能创造继起的生命；展望未来，应该把握当下的机缘。</quote>
<quote from="星云法师">无人则私，无私则公；无明则昧，无昧则智。</quote>
<quote from="星云法师">瞋怒怨恨，是烦恼的根本；感恩知足，是快乐的泉源。</quote>
<quote from="星云法师">欲望过多，必然穷苦不足；恬不知耻，必然贫贱卑微；疑心太重，必然受人轻视；姿态太高，必然遭人排挤。</quote>
<quote from="星云法师">好心一起，一切吉祥如意；恶念一生，百万障门开启。</quote>
<quote from="星云法师">退后，是为了跳得更远；压缩，是为了弹得更高；休息，是为了走得更长；韬光，是为了学得更博。</quote>
<quote from="星云法师">失去丈夫的寡妇必须擦干眼泪，才有力量扶养子女；没有双亲的孩子更要坚强奋斗，才有勇气面对现实；缺乏师资的学生唯有勤修自学，才能寻得学问入门；不同党派的官员若能摒除门户，才能相谋治国之方。</quote>
<quote from="星云法师">秋天积谷存粮，自然不愁严冬来临；白天设备照明，自然不怕夜幕低垂；平时积德养望，自然不忧毁誉加身；生前奉献社会，自然不惧遗憾后世。</quote>
<quote from="星云法师">人贵立志，有志者事竟成；人贵存诚，精诚者金石开；人贵明理，达理者去向通；人贵行善，心善者贵人来。</quote>
<quote from="星云法师">感情若是一厢情愿，则难天长地久；财富若是巧取豪夺，必有败坏之虞；名声若是哗众取宠，终将遭人唾弃；地位若是坐享其成，便会引起非议。</quote>
<quote from="星云法师">开发潜能，更新观念，这是自我建设；懒惰懈怠，不结人缘，这是自我破坏；成就自己，造福别人，这是自我尊重；打击别人，荣耀自己，这是自我毁灭。</quote>
<quote from="星云法师">有大胸襟，方有大格局；有大格局，才能成大事。</quote>
<quote from="星云法师">有了国防建设，国家才能富强安定；有了文教建设，社会才能和谐有礼；有了经济建设，民生才能富足安乐；有了交通建设，地方才能繁荣发展；有了伦理建设，家庭才能和谐尊重；有了自我建设，生命才能宽阔开展。</quote>
<quote from="星云法师">「过去」的时间已经悄然消逝，永不回头；「现在」的时间如箭一般飞走，转眼即逝；「未来」的时间犹在慢慢接近，擦身而过；「当下」的时间能够即时把握，刹那永恒。</quote>
<quote from="星云法师">不杀生而护生，如在人寿保险公司投保；不偷盗而喜舍，如在银行中存入了巨款；不邪淫而自重，如在幸福家庭中受表扬；不妄语而慎言，如在美丽语言学校获奖；不吸毒而守道，如在健康保险公司投保。</quote>
<quote from="星云法师">拥有财物而不用，和「没有」并无差别；拥有金钱不会用，和「无用」无有不同；一心想要「拥有」，不如提倡「用有」；「拥有」只是富者；「用有」才是智者。</quote>
<quote from="星云法师">春天，不是季节，而是内心；生命，不是躯体，而是心性；老人，不是年龄，而是心境；人生，不是岁月，而是永恒。</quote>
<quote from="星云法师">观晚霞悟其无常，因为夕阳近黄昏；观白云悟其卷舒，因为云出岫无心；观山岳悟其灵奇，因为远观山无色；观河海悟其浩瀚，因为海水碧连天。</quote>
<quote from="星云法师">河以蜿蜒能远，故渊源流长；山以重垒能高，故嶙峋峻拔；心以涵蕴能容，故心包太虚；气以进出能平，故四通八达。</quote>
<quote from="星云法师">日有升沉起落，故有晚霞余映；月有阴晴圆缺；故有皓月当空；人有悲欢离合，故有聚散情缘；世有苦空无常，故有真理示现。</quote>
<quote from="星云法师">因为有过去，才有现在；因为有现在，才有未来；因为有未来，才有三世；因为有三世，才有希望。</quote>
<quote from="星云法师">老人的生命：危脆不安；老人的不幸：卧床不起；老人的愚痴：有钱不用；老人的幸福：心中有佛。</quote>
<quote from="星云法师">柔美的音乐，使生活和谐；森林的鸟鸣，使自然悠远；清雅的馨香，使环境怡然；无声的沉寂，使世界安适。</quote>
<quote from="星云法师">珍惜生命者，感叹人生苦短；挥霍生命者，埋怨人生苦长；认识生命者，了悟人生苦多；主宰生命者，不惧人生苦空。</quote>
<quote from="星云法师">我看花，花自缤纷；我见树，树自婆娑；我览境，境自去来；我观心，心自如如。</quote>
<quote from="星云法师">一花一木都有生命，一山一水都有生机，一人一事都有道理，一举一动都有因果。</quote>
<quote from="星云法师">宇宙合乎自然，就有生命；万物合乎自然，就能成长；世事合乎自然，就可形成；人心合乎自然，就是善美。</quote>
<quote from="星云法师">好花，不在于美丽，而在于清香；好刀，不在于庞大，而在于锋利；好话，不在于夸口，而在于真实；衣服，不在于贵重，而在于合身。</quote>
<quote from="星云法师">松涛拍岸，鸟叫虫鸣，无非是悟道的契机；夏涧秋谷，春花冬雪，无非是真理的示现。</quote>
<quote from="星云法师">四大五蕴的假合之身，孰能无病？生老病死的无常过程，谁能免除？无病之道无他，只要证悟法身；无常之理好解，只要去妄归真。</quote>
<quote from="星云法师">树正不怕月影斜，梁正不怕屋瓦倾；行正不怕人来谤，心正不怕魔来娆。</quote>
<quote from="星云法师">人间的苦恼重重，肇因于我见、人见、众生见；世界的风云多变，起源于事执、法执、人我执。</quote>
<quote from="星云法师">错误比不过道理，道理比不过法治；法治比不过权力，权力比不过因果。</quote>
<quote from="星云法师">一念善心，圣贤看得到，因果看得到；一点恶意，魔鬼看得到，业报看得到。</quote>
<quote from="星云法师">有信仰的人最富贵，有道德的人最安心；有修行的人最有力，有智慧的人最通达。</quote>
<quote from="星云法师">探究前世的宿命，不如把握眼前的善缘；追查来世的因果，不如谨慎当下的行为。</quote>
<quote from="星云法师">求神通，不如求慈悲；神通有利有害，慈悲则无往不利。求财富，不如求般若；财富有善有恶，般若则无有不善。</quote>
<quote from="星云法师">能观众生苦，即与佛眼相应；能说善妙语，即与佛口相应；能做不请友，即与佛身相应；能行利生事，即与佛心相应。</quote>
<quote from="星云法师">心意柔和身自在，眼耳清净心自闲；天伦团聚家自乐，世道公正民自安。</quote>
<quote from="星云法师">妄心妄境，如鱼吞钩，痛楚割截身心；真心正念，不被钩牵，功如圆满明月。</quote>
<quote from="星云法师">无心是极乐，无我成好事；无住严熟土，无生功德深。</quote>
<quote from="星云法师">贪心不能致富，喜舍才能多福；利他不忘自谦，自谦才能度众。</quote>
<quote from="星云法师">鱼以海洋为家，鸟以山林为家，人以屋舍为家，道以空无为家。</quote>
<quote from="星云法师">正义行事，公理不会长久湮没；心存善念，果报必然早晚现前。</quote>
<quote from="星云法师">喜舍摄伏贪欲，行喜舍，可以广结善缘；慈悲化解瞋恨，修慈悲，可以积聚福德。</quote>
<quote from="星云法师">船行的路是海洋，明灯的路是夜晚；人行的路是善事，成道的路是悲智。</quote>
<quote from="星云法师">因果不可昧：善有善报，恶有恶报；不是不报，时辰未到；真理不可欺：真真假假，假假真真，真假之后，必有平衡。</quote>
<quote from="星云法师">有佛法的地方就有慈悲，有佛法的地方就有般若；有佛法的地方就有信仰，有佛法的地方就有办法。</quote>
<quote from="星云法师">欲望是第一海，愚痴是第一暗；瞋忌是第一怨，疑妒是第一障。</quote>
<quote from="星云法师">有过必有罚，有功必有赏；有种必有收，有业必有报。</quote>
<quote from="星云法师">平安就是福报，功德就是寿命；知足就是富贵，适情就是自在。</quote>
<quote from="星云法师">聪明者不迷，正见者不邪；有容者不妒，心静者不烦。</quote>
<quote from="星云法师">涉世不难于变化，难于慎重；做事不难于敏达，难于深忍；发心不难于勇锐，难于持久；学道不难于慧解，难于证悟。</quote>
<quote from="星云法师">道不学不明本源，戒不守不知过错；禅不参不识自性，迷不悟不能解脱。</quote>
<quote from="星云法师">忠信可以进德，庄敬可以避祸；宽恕可以廷寿，信仰可以悟道。</quote>
<quote from="星云法师">贫病之时知朋友，患难之时识真情；进退之时懂分寸，得失之时通因果。</quote>
<quote from="星云法师">亲近良师闻法乐，闻法奉行安稳乐；安稳和合寂灭乐，寂灭离苦解脱乐。</quote>
<quote from="星云法师">善恶报应是显露的法律，本心是非是内在的法律；世事伦常是共遵的法律，天理因果是最高的法律。</quote>
<quote from="星云法师">心安茅屋稳，性定菜根香；世事静方见，人情淡始长。</quote>
<quote from="星云法师">化愚就是智，去迷就是悟；除恶就是善，离妄就是真。</quote>
<quote from="星云法师">水的仁慈能沐浴众生，可以泽及万物；水的义气能扬清激浊，可以荡涤污垢；水的勇猛能柔而坚强，可以弱而克刚；水的智慧能疏通江河，可以自成盈满。</quote>
<quote from="星云法师">父母田中种植孝养，师长田中种植恭敬；病患田中种植救护，三宝田中种植供养。</quote>
<quote from="星云法师">想要得福先惜福，想要惜福先知福；想要知福先行福，想要行福先有福。</quote>
<quote from="星云法师">守持戒法如璎珞，可以庄严身心；守持戒法如明灯，可以照破痴暗；守持戒法如甘霖，可以解除干旱；守持戒法如城池，可以抵挡魔外；守持戒法如良药，可以医疗烦恼；守持戒法如水囊，可以解除干渴；守持戒法如明师，可以导正方向；守持戒法如护照，可以方便远游。</quote>
<quote from="星云法师">能降伏贪瞋烦恼的人，才能得到法喜安乐；能体证无我空慧的人，才能达到涅槃解脱。</quote>
<quote from="星云法师">内心的昏暗，因忏悔而光明；无边的烦恼，因忏悔而止息；坚固的憍慢，因忏悔而柔软；覆藏的恐惧，因忏悔而安乐；仇结的怨怼，因忏悔而解除；无明的嫉妒，因忏悔而包容；怠惰的放逸，因忏悔而勇猛；无尽的热恼，因忏悔而清凉。</quote>
<quote from="星云法师">有情有义，于情义中，觉悟真理；有甘有苦，在甘苦中，领会无常。</quote>
<quote from="星云法师">动而后能活，静而后能明；大而后能容，空而后能有；虚而后能实，知而后能行；舍而后能得，爱而后能惜。</quote>
<quote from="星云法师">世间的得失皆有前因；人生的苦乐都有所缘。</quote>
<quote from="星云法师">能以平等观看待一切众生，就是法界圆融；能以因缘观看待一切事物，都是缘起缘灭。</quote>
<quote from="星云法师">行为的规范，是在道德；道德的实践，却在行为。</quote>
<quote from="星云法师">世间最大的财富不是黄金、钻石，应​​是信仰、道德；世间最大的财富不是房屋、土地，应是真心、佛性。</quote>
<quote from="星云法师">生命的去来，如同薪尽火传，生命的火苗永不停息；生死的转变，如同搬家乔迁，生命的主人仍是一样。</quote>
<quote from="星云法师">要远离「苦聚」，才能获得安乐；要知道「无常」，才能拥有希望；要懂得「无我」，才能融入大众；要明白「空性」，才能真空妙有；要消除「恶业」，才能美善人生；要识得「因果」，才能心甘情愿；要了透「缘起」，才能真相大白；要实践「中道」，才能安身立命；要证悟「般若」，才能自由自在；要圆满「涅槃」，才能究竟人生。</quote>
<quote from="星云法师">皈依佛，点亮心灵灯光，为自己建设了电力公司；皈依法，储蓄甘露法水，为自己营建了自来水厂；皈依僧，长养菩提花果，为自己开发了良田土地。</quote>
<quote from="星云法师">虚空无有定相，而又无所不相，所以能成其宽广；流水居高就下，而又不拘形式，所以能遍泽大地。</quote>
<quote from="星云法师">因为世事「无常」，所以文明才得以进步；因为生命「无常」，所以未来才抱有希望。</quote>
<quote from="星云法师">能够「安住佛国」，是时「众苦不侵称极乐」；能够「远离轮回」，是时「自性弥陀是吾家」；能够「净念相续」，是时「六根坐断莲台现」；能够「圆成佛果」，是时「西方净土随心生」。</quote>
<quote from="星云法师">高山不辞土壤，故能成其高；大海不择细流，故能成其大。天地无私，故能覆载万物；真如无相，故能遍一切处。</quote>
<quote from="星云法师">用信心体验佛道，用慧解深入法海；用修持广结善缘，用证悟实践佛法。</quote>
<quote from="星云法师">「无常」，因此明天可能会更好；「无我」，因此未来可能会更大。</quote>
<quote from="星云法师">花的美丽，要将美丽的善心散满人间；花的芬芳，要将芬芳的爱心传播社会；花的清净，要将清净的真心供养十方；花的彩色，要将彩色的好心与人结缘。</quote>
<quote from="星云法师">有佛光普照之地，即是佛光净土， 有法水常流之处，即是法性净土， 有僧伽加被之田，即是福德净土。</quote>
<quote from="星云法师">时间刹那，贯穿了去来三世；空间极微，包容了大千宇宙。</quote>
<quote from="星云法师">天灾人祸是共业所感召，要消除灾难，必先消除自己的罪业；身心疾苦是烦恼所造成，要消除病苦，必先净化自己的身心。</quote>
<quote from="星云法师">触目皆缘，无非人生机遇；信手拈来，无非佛法妙谛。</quote>
<quote from="星云法师">「行善」是「教化」之初阶；「教化」是「行善」之目标。</quote>
<quote from="星云法师">「平等的主张」可以消弭对人间的不公平；「人本的思想」可以唤醒对生命的不重视；「环保的观念」可以改善对生态的不平衡；「自然的缘起」可以化导对行事的不合理。</quote>
<quote from="星云法师">信仰佛教的真理很好，明白因果的道理更好；通晓平等的道理很好，奉行缘起的法则更好。</quote>
<quote from="星云法师">感谢因缘，因缘能成就一切；随顺因缘，因缘能引导自然。</quote>
<quote from="星云法师">道德，是人类最珍贵的品质；般若，是人生最真实的宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">可以不信佛祖，但不能不信因果；可以不信佛教，但不能没有慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">开发心中的众生，就能人我一体，无怨无悔；开发心中的真理，就能智慧如海，辩才无碍；开发心中的世界，就能广大无边，法界一如；开发心中的欢喜，就能利乐众生，永不退转。</quote>
<quote from="星云法师">面对死亡，要有如游子回家的欢喜；面对死亡，要有如囚犯释放的自由；面对死亡，要有如落叶归根的自然；面对死亡，要有如空山圆月的明净。</quote>
<quote from="星云法师">宰杀猪羊的屠夫，因放下屠刀，立地成佛；恶贯满盈的魔鬼，因丢弃利刃，成为圣贤。</quote>
<quote from="星云法师">正念如盾牌，可以抵御强敌，保卫自身；正见是盔甲，可以抵挡诱惑，远离三毒。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲是人类情感净化的善美境界；智慧是菩萨理性缘起的真如显现。</quote>
<quote from="星云法师">花儿吐露芬芳，我们觉得赏心悦目，因为它是「活」的；树梢随风轻摇，我们觉得生意盎然，因为它是「活」的；鸟儿枝头鸣叫，我们觉得动听悦耳，因为它是「活」的；云朵舒卷自如，我们觉得自在舒畅，因为它是「活」的；溪水淙淙流动，我们觉得涤尽尘虑，因为它是「活」的。人的肌肉也要是「活」的，才能散发生命的喜悦与希望。</quote>
<quote from="星云法师">持戒的力量，可以擒拿心中的盗贼；禅定的力量，可以制伏心中的魔军；精进的力量，可以解开心中的缠结；智慧的力量，可以消灭心中的怨毒。</quote>
<quote from="星云法师">有发愿才会有力量，有功德才能不退转。</quote>
<quote from="星云法师">有佛法，就有办法；能持戒，就不犯法。</quote>
<quote from="星云法师">烦恼是妄想分别，应该要远离；生死是旷古秘密，应该要探究。</quote>
<quote from="星云法师">道，没有时间，无始无终，所以弥陀才叫「无量寿」；道，没有空间，无内无外，所以弥陀才叫「无量光」。</quote>
<quote from="星云法师">贪婪瞋恚去除了，身心才能净化；自私嫉妒远离了，心胸才会宽大。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲是弘法的根本，失去了度众的慈悲，就没有佛道可成；方便是弘法的应用，不能巧妙运用方便，则不能圆满度众。</quote>
<quote from="星云法师">心正，则本立；本立，则道生；道生，则心净；心净，则自然。</quote>
<quote from="星云法师">只要不种恶因，自然没有恶果；想要幸福快乐，便要培养善缘。</quote>
<quote from="星云法师">知足者富，贪心者贫，助人者贵，多欲者贱。</quote>
<quote from="星云法师">心物平等是美好的感受；自他平等是和平的基础；性相平等是人间的真理；生佛平等是法界的圆满。</quote>
<quote from="星云法师">心无罣礙，方成解脱；能除烦恼，便是修行。</quote>
<quote from="星云法师">凡人有过能悔，然后就能进德；凡事有缘能行，然后就能成功。</quote>
<quote from="星云法师">凡事缘聚而成，凡事缘散而灭。有了因缘，事事顺遂；因缘不合，处处失利。</quote>
<quote from="星云法师">喜舍好比播种，懂得播种，必然有所收成；贪婪仿佛掘根，根本不固，难望果实累树。</quote>
<quote from="星云法师">感谢过去的因​​缘，珍惜现世的果报；建设现世的因缘，培植未来的果报。</quote>
<quote from="星云法师">小水一滴，不断滴落，可穿透磐石，更可润泽大地；星星之火，接续蔓延，可燎烧原野，更可温暖人间；小小种子，灌溉栽培，可长成大树，更可遮荫避雨；太子年幼，长大成人，可为王当权，更可统治全国；沙弥虽小，年事渐大，可成就诸法，更可趋入圣道；儿童初长，慧解日增，可所学俱全，更可为国栋梁。</quote>
<quote from="星云法师">蜂蝶飞舞在芬芳的花朵间；莺鸟栖息在高大的乔木里；凤凰振翅于挺直的梧桐上；神龙浅泳于深广的大海中；色深居住在有形的房屋内；法身悠游在无边的法界里。</quote>
<quote from="星云法师">世间以五欲六尘为乐，达人以禅悦法喜为真；世间以立德立功为务，达人以证悟般若为要；世间以百年长寿为久，达人以无量寿命为安；世间以迷信执我为真，达人以慈悲无我为实。</quote>
<quote from="星云法师">真正的富有，是欢喜而不是财富；真正的贫穷，是无知而不是无钱。</quote>
<quote from="星云法师">心生万物随识变，心有所主自能安；人生际遇随业转，视己经营圣凡分。</quote>
<quote from="星云法师">多欲为穷，知足眼前皆乐土；人生有定，通达身外总浮云。</quote>
<quote from="星云法师">历史有人，才成为历史；人有历史，才成而为人。</quote>
<quote from="星云法师">因缘如条件，条件具备，才能成事；自性如明镜，明镜无尘，才能照明；心地如田地，田地肥沃，才能种植；布施如播种，播种善缘，才能收成。</quote>
<quote from="星云法师">修行如和烦恼作战，劝信如对未来传灯，般若如造世间桥梁，菩萨如作众生慈母。</quote>
<quote from="星云法师">爱语如春风，好言如冬阳；真心如光明，惭愧如璎珞。</quote>
<quote from="星云法师">求法如爬山，信仰如靠山；闻法如医病，愿力如根本。</quote>
<quote from="星云法师">平等应视人如己，立场互易；平等应泯除成见，消灭对待；平等应尊重包容，促进和谐；平等应建立共识，倡导文明。</quote>
<quote from="星云法师">有心，即使十万里路也不算远；无心，即使近在隔邻也走不到。</quote>
<quote from="星云法师">细胞基因可以改变人种品质；善恶因缘可以改变人生未来。</quote>
<quote from="星云法师">有道之人的身中，常有情理；有道之人的手中，常有事理；有道之人的口中，常有法理；有道之人的心中，常有天理。</quote>
<quote from="星云法师">佛陀大雄大力大无畏；菩萨大慈大悲大救济；罗汉大舍大离大牺牲；僧侣大愿大行大情义。</quote>
<quote from="星云法师">惜精神者，可以却病；省财用者，可以却贫。却病者一身安乐；却贫者一家安乐。</quote>
<quote from="星云法师">真理能阻挡愚痴的邪风；柔和能消灭瞋怒的烈火；喜舍能对治贪欲的洪流；谦虚能铲除骄慢的高山。</quote>
<quote from="星云法师">「慈悲喜舍遍法界」，这是内修的自我涵养；「惜福结缘利人天」，这是外弘的利生化世；「禅净戒行平等忍」，这是治学的思想方针；「惭愧感恩大愿心」，这是自他的人格圆成。</quote>
<quote from="星云法师">地上的山水妙在丘壑之深邃；画上的山水妙在笔墨之淋漓；梦中的山水妙在景象之变化；胸中的山水妙在位置之自如。</quote>
<quote from="星云法师">现实的家园会有成住坏空，自己的本性才能永恒安住。</quote>
<quote from="星云法师">务农耕者能知道种植方法，即是般若；建筑业者能懂得规画设计，即是般若；科学专家能发明利生用品，即是般若；家庭主妇能管理全家事务，即是般若。</quote>
<quote from="星云法师">志因事立，事立则志成；佛由人成，人成即佛成。</quote>
<quote from="星云法师">佛法说「苦」，目的是要众生「除苦得乐」；佛法说「空」，目的是要众生「知空识有」。</quote>
<quote from="星云法师">受戒才是自由，欲得自由，必须持戒；喜舍才是富贵，欲得富贵，必须能舍。</quote>
<quote from="星云法师">无你、无我、无生死分隔的「超越观」是佛道；无自、无他、无怨亲对待的「慈悲观」是佛道；无彼、无此、无人我差别的「缘起观」是佛道；无私、无欲、无利害得失的「平等观」是佛道。</quote>
<quote from="星云法师">一水贯通五湖四海，一月遍照万国九州；一雨普润三春草木，一雷觉醒大地群迷；一言决断千古犹豫，一理贯通千差万别；一心广含十方虚空，一念慈悲万众受益。</quote>
<quote from="星云法师">力田不如逢春；善仕不如遇缘；巧辩不如诚实；考官不如选佛。</quote>
<quote from="星云法师">寡言者未必是愚痴；利口者未必是聪明；自尊者未必是傲慢；承顺者未必是忠诚。</quote>
<quote from="星云法师">根深本固，其果必茂；渊源流长，其水必清；登高远眺，其境必宽；养深积厚，其志必大。</quote>
<quote from="星云法师">无牵无挂的心理是快活的；无欲无求的眼界是宽阔的；无得无失的人生是豁达的；无来无去的生命是自然的。</quote>
<quote from="星云法师">不忌残缺，懂得欣赏残缺之美，就是圆满；不妒贤良，懂得广纳贤良之才，就是成功。</quote>
<quote from="星云法师">物不在奇，缺之则珍；才不在高，适用则优；施不在多，及时则贵；道不在深，应机则妙。</quote>
<quote from="星云法师">树高万丈不离根，花开千朵不离心；耸云高楼不离地，万乘之尊不离民。</quote>
<quote from="星云法师">识见不高，易生事端；德望不足，易生怒气；诚信不够，易生流言；道理不明，易生诡辩。</quote>
<quote from="星云法师">人之心量大，心境自闲；人之心境闲，心术自正；人之心术正，心事自少；人之心事少，心情自乐。</quote>
<quote from="星云法师">安全是回家唯一的路径；努力是成功唯一的大道；正义是胜利唯一的坦途；真理是解脱唯一的慈航。</quote>
<quote from="星云法师">人世间最美丽的是感动的笑容，宇宙间最宽广的是真理的道路。</quote>
<quote from="星云法师">一念反躬，便是天理；一念为人，便是天堂。</quote>
<quote from="星云法师">表现「真理」的最高境界是「因果」；学习「做人」的最高境界是「圆满」。</quote>
<quote from="星云法师">外道不可怕，邪道才可怕；迷信不可怕，邪信才可怕。</quote>
<quote from="星云法师">知足如点金石，可使接触的东西变黄金----幸福；感恩如仙女棒，可使所处的境界变净土----快乐。</quote>
<quote from="星云法师">蒸气是雨水之因，有蒸气之因，才有雨水之果；理想是现实之因，有理想之因，才有现实之果。</quote>
<quote from="星云法师">种善因得善果，种恶因得恶果，人是自己的园丁；存好心得好报，存歹心得歹报，心是自己的主人。</quote>
<quote from="星云法师">月亮不一定要圆满，残缺也是一种美；人生不一定要拥有，享有也是一份福。</quote>
<quote from="星云法师">小觉小悟，久而久之，自能大彻大悟；小因小缘，日积月累，自成大因大缘。</quote>
<quote from="星云法师">水，不为外境所动，即能波澜不生；心，不为外境所动，即能坚忍其性。</quote>
<quote from="星云法师">造恶如欠债，欠债当受报；受报如还债，还债即解脱。</quote>
<quote from="星云法师">幽默是睿智的禅心，它是自我解嘲，而非​​取笑别人；诙谐是智慧的言谈，它是自我调侃，而非讽刺别人。</quote>
<quote from="星云法师">因果并非定命，认命的人不会进步；业报由于自造，玩命的人不能善终。</quote>
<quote from="星云法师">父母是幼年的偶像，老师是学生的偶像，圣贤是成人的偶像，佛陀是众生的偶像。</quote>
<quote from="星云法师">只要有根，当春雷惊蛰，就能顶天立地，枝繁叶茂；只要有翼，当秋风吹起，就能展翅上扬，探索碧空；只要有德，当时机成熟，就能树立形象，赢得人敬；只要有道，当因缘聚会，就能照破无明，见自本性。</quote>
<quote from="星云法师">施舍者，内不见己，外不见人，中不见物；虽粒米之施，当如万钟之粟。利人者，望人回报，计己之能，美施之物；虽百亿金银，难比一文之值。</quote>
<quote from="星云法师">信心如璎珞，可以令人身心庄严；信心如手杖，可以令人行进无忧；信心如宝藏，可以令人获得财富；信心如城池，可以令人安全无虑。</quote>
<quote from="星云法师">学道容易入道难，入道容易守道难；守道容易悟道难，悟道容易行道难。</quote>
<quote from="星云法师">能忍者必有力，能忍者必有勇，能忍者必有智，能忍者必有仁。</quote>
<quote from="星云法师">善的一半，眼前虽然看似吃亏，最后必然会胜利；恶的一半，本来虽会占些便宜，最后注定要失败。</quote>
<quote from="星云法师">岁寒三友：松、竹、梅，宇宙三要：天、地、人，人生三德：智、仁、勇，心中三毒：贪、瞋、痴。</quote>
<quote from="星云法师">心中有人，是立德、立言、立功之本；心中有佛，是修真、修善、修美之道。</quote>
<quote from="星云法师">「前线」是英雄最好的战场，「谦让」是圣贤最好的战场。</quote>
<quote from="星云法师">心中有禅味的人，耳中所听闻的都是八万四千的诗偈；心中有欢喜的人，眼中所看见的都是赏心悦目的景色；心中有道念的人，脸上所展现的都是祥和愉快的笑容；心中有佛法的人，身上所感受的都是善人共聚的快乐。</quote>
<quote from="星云法师">石头用坚忍行走，星球用引力行走；历史用过去行走，伟大用卑微行走。</quote>
<quote from="星云法师">因为无知、无明，所以有烦恼、有痛苦；因为无争、无求，所以有法喜、有自在。</quote>
<quote from="星云法师">能知，才能有所悟；悟者，明心见性也。能行，才能有所证；证者，圆成菩提也。</quote>
<quote from="星云法师">悟得心上之本来，方可言​​了心；懂得世间之常道，才堪论出世。</quote>
<quote from="星云法师">所谓法会，是以法为会；所谓法会，是以法为师； 所谓法会，是以法为轨；所谓法会，是以法为乐。</quote>
<quote from="星云法师">平等是人间的和谐，互尊是人本的要义；环保是世界的规律，自然是生命的圆满。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲为本，方便为门；慈悲可以表达佛法的道德，方便可以传递世情的智慧。</quote>
<quote from="星云法师">「明理」，是事业成功的条件；「无理」，是人格修养的缺陷；「真理」，是宇宙人生的规则；「道理」，是世间万象的本性。</quote>
<quote from="星云法师">数学是用逻辑统一知识；哲学是用思惟统一知识；科学是用分析统一知识；佛学是用悟道统一知识。</quote>
<quote from="星云法师">远离颠倒妄想，才能观人自在；远离分别臆测，才能观境自在； 远离执着缠缚，才能观事自在；远离五欲尘劳，才能观心自在。</quote>
<quote from="星云法师">诸供养中，法的供养第一；诸功德中，心的祝福为上。</quote>
<quote from="星云法师">小孩以啼哭为力，妇女以娇媚为力；比丘以忍辱为力，国王以威势为力；罗汉以无欲为力，菩萨以慈悲为力。</quote>
<quote from="星云法师">巧心慧手，可以化腐朽为神奇；善心美意，可以转恶因成好缘。</quote>
<quote from="星云法师">一点慈悲，不但是积德种子，也是积福根苗；一念容忍，不但是无量德器，也是无量福田。</quote>
<quote from="星云法师">人生只管现在享福，则如点灯，愈点愈枯竭；人生能为将来积福，则如添油，越添灯越明。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲智慧是心灵的财富；发心立愿是精神的动力；勤劳精进是躯体的资产；真如佛性是永恒的宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">一束鲜花，不如一脸微笑；一杯清水，不如一念清明；一曲音乐，不如一句好话；一首诗歌，不如一声赞叹。</quote>
<quote from="星云法师">富者能知足是真富者；贵者常助人是真贵者；贫者不知耻是真贫者；穷者因多贪是真穷者。</quote>
<quote from="星云法师">水深波浪静，学广语声低；山高鸟飞集，德厚人自亲。</quote>
<quote from="星云法师">要享事功，先要提得起；要享闲情，先要放得下。</quote>
<quote from="星云法师">富贵荣华，总难满意，欢喜就可满意；天地日月，总无主人，欣赏便是主人。</quote>
<quote from="星云法师">便利的交通，尊重的和平，让世界天涯若比邻；良好的沟通，种族的和谐，让人我关系如一家。</quote>
<quote from="星云法师">欲望愈少，心灵愈清明；成见愈少，生命愈宽广。</quote>
<quote from="星云法师">「竖穷三际」的时间观，可以拓展我们过现未来的知见；「横遍十方」的空间观，可以扩大我们东西南北的视野。</quote>
<quote from="星云法师">在政治上，没有比自由、民主更美好；在社会上，没有比幸福、安乐更宝贵；在国际上，没有比尊重、融和更迫切；在人生上，没有比解脱、放下更自在。</quote>
<quote from="星云法师">河水流动，才能涓涓不绝；空气流动，才能生意盎然；财富流动，才能造福社会；心意流动，才能通达无碍。</quote>
<quote from="星云法师">心好命又好，荣华富贵早；心好命不好，一生能温饱；命好心不好，前程不能保；心命都不好，穷苦直到老。</quote>
<quote from="星云法师">爱语如和谐的音乐；微笑如盛开的花朵；善行如浊世的清流；真理如久旱的甘霖。</quote>
<quote from="星云法师">因果，是最高的法律；真理，是无尽的宝藏；佛性，是不死的生命；烦恼，是生灭的假我。</quote>
<quote from="星云法师">远古的人类，因发明了火炬而走出洪荒；千年的暗室，因点亮了油灯而顿生光明；夜航的船只，因灯塔的照亮而认清方向；陋巷的行人，因标志的指示而知道前途。</quote>
<quote from="星云法师">礼佛更要学佛，讲经更要读经；念善更要行善，修心更要发心。</quote>
<quote from="星云法师">真理从清醒而来，善良从体谅而来；气质从智慧而来，美丽从慈悲而来。</quote>
<quote from="星云法师">自然的可敬，是因为生命与自然相互依存；生命的宝贵，是因为生命由众缘和合所成。自然，就是道；道，就是自然的随缘生活。生命，就是力；力，就是生命的灯灯相续。</quote>
<quote from="星云法师">死，是生的开始；生，是死的准备；生也未尝生，死也未尝死。生，是缘生故有；死，是缘灭故无；无生也无死，无死也无生。</quote>
<quote from="星云法师">从一砂一石中看到无限的世界；从飞湍鸣涧中听到真理的声音；从刹那因缘中感受永恒的未来；从明月清风中体悟清净的自性。</quote>
<quote from="星云法师">古寺的钟声，虽无翅，也能飞扬；感人的文章，虽无声，却能印心；池塘的荷花，虽凋谢，但能留香；世间的伟人，虽牺牲，必能传后。</quote>
<quote from="星云法师">鸟叫虫鸣、飞泉流瀑，这是自然的音乐；万紫千红、绿叶婆娑，这是天然的图画；稚子童言、肺腑剖白，这是本然的词篇；灿烂笑容、自在神情，这是浑然的雕塑。</quote>
<quote from="星云法师">没有掌声的讲演，不会精彩叫座；没有赞美的儿童，不会乖巧听话；没有花朵的庭院，不会美丽动人；没有配料的菜肴，不会色香俱全。</quote>
<quote from="星云法师">与其为世上的刀兵劫难而悲愤，何如倾听夜半屠门传出的哀号声；与其为社会的灾祸频传而叹息，何如倾听平日碗盘众生的怨恨声。</quote>
<quote from="星云法师">自然界，梅花愈冷愈芬芳；生物链，细菌愈洐愈进化；人世里，心性愈练愈坚强；宇宙间，真理愈辩愈明白。</quote>
<quote from="星云法师">自然则和，违反定律，就会导致纷乱；自然则顺，矫枉过正，终将带来弊患；自然则美，浑然天成，最能传达神韵；自然则成，随顺因缘，必能水到渠成。</quote>
<quote from="星云法师">生活乐观，是人生的艺术；工作胜任，是人生的价值；事业成就，是人生的富有；宗教信仰，是人生的升华。此乃人生之至善也。</quote>
<quote from="星云法师">团结共识，是国家进步的原动力；和谐尊重，是社会净化的基准点；善言慎行，是人生美满的催化剂；明心见性，是自我成功的不二门。</quote>
<quote from="星云法师">用入世平衡出世，能激发慈悲的度众愿力；用积极换取消极，能获得有效的进步成长；用乐观改变悲观，能添加丰富的人生色彩；用奉献克服自私，能展现高贵的精神生命。</quote>
<quote from="星云法师">财富的意义，不在金钱的堆砌，是为光亮生命的内涵；物质的价值，不在表面的光采，是为造福人类的工具。</quote>
<quote from="星云法师">以关心代替干涉，能赢得部属的感恩心；以服务代替要求，能引发部属的惭愧心；以教导代替命令，能提高部属的学习心；以奖励代替责怪，能增长部属的精进心。</quote>
<quote from="星云法师">生活中具备许多的能力，能力就是神通；生活中具足空无的真理，空无就是神通。</quote>
<quote from="星云法师">要有所作为，必须坚持理念；想关怀社会，必须走入群众。</quote>
<quote from="星云法师">有苦有乐的人生是充实的；有成有败的人生是合理的；有得有失的人生是公平的；有生有死的人生是自然的。</quote>
<quote from="星云法师">遇事推诿的人，会失去学习进步的机缘；凡事承担的人，即拥有成功发展的机会。</quote>
<quote from="星云法师">老板懂得包容员工，便能激发员工努力工作的意愿；主管懂得包容部下，便有带动部下群策群力的禅机。</quote>
<quote from="星云法师">勤劳为工作的态度，节俭为工作的方法，融和为工作的精神，谨慎为工作的原则，诚信为工作的宗旨，负责为工作的要领，研究为工作的重心，发展为工作的目标。</quote>
<quote from="星云法师">一日之计为何？思考于清晨，行动于白昼，反省于日暮，休息于夜晚。</quote>
<quote from="星云法师">光护短，不公正，是人类最大的缺失；找理由，不认错，是人类最糟的毛病。</quote>
<quote from="星云法师">尽管高楼大厦，也是水月道场，终究幻灭无踪；纵然辉煌腾达，也是空花佛事，转眼烟消云散；就算花容月貌，也是镜里魔军，刹那即时生灭。故一切有为的人生，但求耕耘播种，不问收获有成。</quote>
<quote from="星云法师">不怕坏人反对我，因为邪不胜正；最怕好人反对我，因为善缘难求。</quote>
<quote from="星云法师">忙，能发挥生命的力量；忙，能灵活身心的机能。因为滚石不生苔，流水不生腐。</quote>
<quote from="星云法师">自己的缺点，被恰当批评，应欢喜尊其为师；自己的优点，被合理称赞，应平静视其如友。</quote>
<quote from="星云法师">最没出息的人，是牺牲别人，利益自己；最有出息的人，是牺牲自己，利益他人。</quote>
<quote from="星云法师">为什么要谦卑？因为没什么可以骄傲的；为什么要自尊？因为没什么可以懦怯的。</quote>
<quote from="星云法师">人生要以退为进，退后的人生更宽广；经济要以无为有，无求的经济更富裕；生活要以忙为乐，忙碌的生活更充实；事业要以众为我，众人的事业更伟大。</quote>
<quote from="星云法师">责任之外，或可闭户不问；责任所在，必当竭力以赴。</quote>
<quote from="星云法师">贪生怕死，固然不可；暴虎冯河，亦非上智。</quote>
<quote from="星云法师">求观音，拜观音，不如自己做观世音；求财神，拜财神，不如自己做财神爷。</quote>
<quote from="星云法师">即使是贫瘠土壤里的种子，只要自己健全，终会萌发幼苗，钻出地面；即使是万紫千红中的嫩芽，只要努力伸展，也能盎然绽放，引人瞩目。</quote>
<quote from="星云法师">提得起，才能放得下；放得下，才能再提起。</quote>
<quote from="星云法师">解决困难的最好方法，就是努力克服困难；获得快乐的最好方法，就是真心给人快乐。</quote>
<quote from="星云法师">水要流动，才会清澈；风要吹动，才会新鲜；轮要转动，才能前进；人要活动，才能生存。</quote>
<quote from="星云法师">敢，就不会划地自限；敢，就勇于破茧而出。</quote>
<quote from="星云法师">有了理想，生命才有意义，人生才有目标。坚定理想，才能实践抱负，才能有所成就。</quote>
<quote from="星云法师">聪明的人，善于利用时空；愚笨的人，为时空所利用。</quote>
<quote from="星云法师">办事胆要大，心要细；做人待他宽，责己严；弘法观因缘，切实际；修行自得利，他受用。</quote>
<quote from="星云法师">工作辛苦不要紧，辛苦能获得成长；对人关怀不怕多，关怀能散播温暖；遇事烦恼不怨恨，烦恼能转为菩提；逆境挫折不退却，挫折能增加力量。</quote>
<quote from="星云法师">不任意多言，就能维护口业；不懒惰懈怠，就能精进道业；不放逸因循，就能努力学业；不苟且偷安，就能开创事业。</quote>
<quote from="星云法师">欢喜的世界充满色彩，欢喜的人生充满希望；时时怀抱欢喜心的人，是世界上最富有的人。</quote>
<quote from="星云法师">创意的产生，来自用心于身边的琐事；成功的秘诀，在乎尽心于工作的细节。</quote>
<quote from="星云法师">为自利要沉默，放下一己之利又何妨；为护法要论辩，保卫真理之法有何惧。</quote>
<quote from="星云法师">雄辩不如柔言，雄辩只是一时的胜利；威势不如德化，威势只是暂时的折服。</quote>
<quote from="星云法师">观念改变，能度会随之改变；态度改变，习惯会随之改变；习惯改变，人格会随之改变；人格改变，命运会随之而变。</quote>
<quote from="星云法师">有用的一句话，胜于千言万语；有用的一个人，胜于千兵万马；有用的一件事，胜于千金万两；有用的一分钟，胜于千年万古。</quote>
<quote from="星云法师">以理服人，让人心悦诚服；以势压人，让人心口不服。</quote>
<quote from="星云法师">烦恼越多，痛苦越甚；识见愈高，道理越明。</quote>
<quote from="星云法师">感动是一时的，感恩是一世的；荣耀是一时的，影响是一世的；受戒是一时的，受持是一世的；委屈是一时的，成就是一世的。</quote>
<quote from="星云法师">在名利上，要淡泊不计较；在责任上，须认真不敷衍；在世法上，可随缘不强求；在真理上，应固守不放弃。</quote>
<quote from="星云法师">自我堕落的人不可救药，自强不息的人不断进步，自以为是的人容易犯错，自知之明的人寡尤少过。</quote>
<quote from="星云法师">有能力的时候，多完成一些事业；有财力的时候，多种植一些福田。</quote>
<quote from="星云法师">对国家，​​要奉公守法；对社会，要福利人群；对亲友，要关怀照顾；对师长，要不负教诲；对佛教，要有教无我；对众生，要引导度脱。</quote>
<quote from="星云法师">有因果的观念，则不妄为；有忍耐的力量，则不怯懦；有敬业的精神，则不懈怠；有感恩的美德，则不抱怨。</quote>
<quote from="星云法师">称人恶者，人亦道其恶；妒人有者，人亦惧其有。</quote>
<quote from="星云法师">人我是非，能给我们再造的机会；逆增上缘，能给我们成功的助力。</quote>
<quote from="星云法师">管物容易，管钱难；管钱容易，管事难；管事容易，管人难；管人容易，管心难。</quote>
<quote from="星云法师">对事不可推诿，对人不可官僚；对己不可散漫，对主不可怨言。</quote>
<quote from="星云法师">横逆来时，要能不怨不尤；变故来时，要能不惊不怖；讥谤来时，要能不辩不苦；荣宠来时，要能不骄不慢。</quote>
<quote from="星云法师">在争执斗争时，不要偏颇；在执着不解时，不可进言；在冲动粗暴时，心存和善；在是非不明时，保持沉默。</quote>
<quote from="星云法师">为生命留下历史，是证悟的功德；为信徒留下慈悲，是服务的善缘；为道场留下信仰，是精进的发心；为人间留下贡献，是难忘的回忆。</quote>
<quote from="星云法师">为做事，必须忍耐；为求全，必须委屈。</quote>
<quote from="星云法师">发慈悲心，人我无间；发信愿心，力量增上；发菩提心，上弘下化；发无我心，扩大完成。</quote>
<quote from="星云法师">一滴水，能汇聚成汪洋大海；一粒种，能收割成满仓谷粮；一句话，能流传至千秋万世；一颗心，能蕴涵有无尽宝藏。</quote>
<quote from="星云法师">无事，虽闲适但丧心志；忙事，虽劳碌但益心智。</quote>
<quote from="星云法师">树木因为承受风吹雨打，所以浓荫密布，众鸟栖息；大海因为不​​辞细流百川，所以宽广深邃，水族群集；做人若能不计较不比较，则能涵容万物，罗致十方。</quote>
<quote from="星云法师">生活懵懂时，要揭开它；生活忧伤时，要克服它；生活挫折时，要奋起它；生活美好时，要歌颂它。</quote>
<quote from="星云法师">说而不能做，不如不说；做而不能说，不如不做。</quote>
<quote from="星云法师">一个妙计，可以赢得一场战争；一个主意，可以挽救一家工厂；一则良策，可以成就一桩事业；一番用心，可以转失败为胜利。此即是智慧的发挥！</quote>
<quote from="星云法师">今日的耐烦做事，是未来成功的踏板；今日的千锤百炼，是未来事业的阶梯；今日的养深积厚，是未来成就的力量，今日的喜舍布施，是未来圆满的助缘。</quote>
<quote from="星云法师">参访，不是观光，是行脚参学；参访，不是旅游，是增广见闻。参访，可以观照内在自心；参访，可以开拓胸襟视野。</quote>
<quote from="星云法师">工作，让人开发生命的潜力，展现生命的价值；服务，让人发挥生命的光热，照亮生命的内涵。</quote>
<quote from="星云法师">战斗力显现于内，是悲心大愿的深度开发；战斗力显现于外，是坚毅不屈的理念开展。</quote>
<quote from="星云法师">恭敬，不在于顶礼问讯，而在心意一同，谦虚尊重；了解，不在于左右随侍，而在思想一致，精神相依。</quote>
<quote from="星云法师">合抱之木，生于毫末；穿石之水，始于涓滴；功成之基，奠于勤劳；悟道之缘，因于用心。</quote>
<quote from="星云法师">历史，是种族的光辉；成就，是大众的努力。</quote>
<quote from="星云法师">以武力服众，人服心不服；以道德领众，人服心更服。</quote>
<quote from="星云法师">用入世替代出世，用喜世超越厌世；用积极突破消极，用乐观改变悲观。</quote>
<quote from="星云法师">物质上不要太丰富，才能在困顿中忍得下去；人情上不要太顺遂，才能在曲折中耐得下去。</quote>
<quote from="星云法师">人生的高速公路──谦虚礼让，是路边的风光；因果报应，是前进的规则；稳握方向，是驾驶的要领；安全回家，是唯一的目标。</quote>
<quote from="星云法师">自己心胸虚怀若谷，则能接受别人给予的逆耳忠言；自己心胸恢宏辽阔，则能容下别人加诸的横暴邪恶；自己心胸平和坦荡，则能讨论一切问题的成败得失；自己心胸沉潜宁静，则能观察世间事物的因缘理则；自己心胸稳定安详，则能应付人生突发的灾难变化。</quote>
<quote from="星云法师">生活因阅读而充实，人生因结缘而助成，生命因喜舍而丰富，心灵因信仰而高贵。</quote>
<quote from="星云法师">团结，要容许异己；团结，要明白分工；团结，要充实力量；团结，要牺牲奉献。</quote>
<quote from="星云法师">为大事也，何惜生命；为信仰也，何吝舍俗；为学法也，何惧委屈；为承诺也，何必反悔。</quote>
<quote from="星云法师">用玩乐打发时间，人生必然没有成就；以服务充实生活，人生则能充满意义。</quote>
<quote from="星云法师">用时间服务别人，是时间的富者；用语言鼓励别人，是语言的富者；用欢喜礼敬别人，是内在的富者；用力气帮助别人，是力量的富者。</quote>
<quote from="星云法师">不必要的物质，不丝毫浪费；不必要的时间，不耽搁分秒；不必要的语言，不随便开启；不必要的心事，不任意妄想。</quote>
<quote from="星云法师">不应让而让，是不负责，应让而不让，则是恋栈；故在名利上要淡泊，但在责任上要认真。</quote>
<quote from="星云法师">勤劳精进，受苦一时，将来享乐无尽；懈怠偷懒，苟安一时，将来受苦无穷。</quote>
<quote from="星云法师">大石挡路，可能被它绊倒，也能当成望远的垫脚石；逆境来临，可能就此泄气，也能​​作为励志的增上缘。</quote>
<quote from="星云法师">对过去，不能执着不舍；对现在，不能贪取留恋；对未来，不能心存幻想；对人生，不能一事无成。</quote>
<quote from="星云法师">善举好事，虽赴汤蹈火，亦可为也；贪赃枉法，虽万斛千钟，不可为也。</quote>
<quote from="星云法师">求生以害仁者，虽生犹死；杀身以成仁者，虽死犹生。</quote>
<quote from="星云法师">速食面虽然方便，但美味不能持久；微波炉虽然便利，但热度不能耐久。没有「十载寒窗」，哪能「一举成名」？没有「百年岁月」，哪有「古柏青松」？</quote>
<quote from="星云法师">动，是人生的意义；动，是生命的活力。动，才能向前；动，才能活跃；动，才能学习；动，才能提升。动，才能入他人行列；动，才能与大众同行。</quote>
<quote from="星云法师">莫与积聚人争富，莫与进取人争贵，莫与矜饰人争名，莫与狂傲人争礼，如此，则是明哲之人矣！</quote>
<quote from="星云法师">我爱财，财要能分享大众；我爱名，名要能庇荫众人；我爱知，知要能传授后人；我爱情，情要能成就幸福。</quote>
<quote from="星云法师">以信心、耐心耕耘的田圃，收成必定丰硕；以恒心、善心栽培的果园，结果必定甜美。</quote>
<quote from="星云法师">多一分谨慎，少一分失败；多一分预防，少一分灾害；多一分保健，少一分病痛；多一分善心，少一分罪恶。</quote>
<quote from="星云法师">在学习中，多听多想；在参与中，多容多受；在处事中，多施多舍；在生活中，多节多约。</quote>
<quote from="星云法师">对生命要护其生存，对老弱要拯其康强，对危难要济其平安，对邪见要助其正信。</quote>
<quote from="星云法师">对生活，要乐观进取；对工作​​，要胜任愉快；对事业，要精进持恒；对未来，要充满自信。</quote>
<quote from="星云法师">人生是生命之逆流，奋发才能勇猛增上；人生是生死之逆流，精勤才能逆流而上。企业家在竞争之流，须知己知彼才能获得成功；读书人在学海中流，须乘风破浪才能学有所成。</quote>
<quote from="星云法师">价值不是看一时，而是看未来发展；价值不是看表面，而是看内在潜力。</quote>
<quote from="星云法师">养精蓄锐，可以充实自己；养深积厚，可以善利世人。</quote>
<quote from="星云法师">生命的意义，不是钻营谋利，而是布施奉献；生命的目的，不是一宿三餐，而是证悟解脱。</quote>
<quote from="星云法师">追求身体上的健康，更要追求心理上的健康；追求事业上的成就，更要追求信仰上的成就。</quote>
<quote from="星云法师">以不屈不挠为亲友，能奋发向上；以经验常识为顾问，能增长见闻；以谨慎规范为兄长，能明哲保身；以信心持恒为守护，能达成目标。</quote>
<quote from="星云法师">迎着风的风筝，才能升得最高；逆境中的勇者，才能获得成功。</quote>
<quote from="星云法师">水滴甚微，积之成渊；土尘甚微，累之成山；啀步甚微，积以千里；小善甚微，累成大德。</quote>
<quote from="星云法师">自信者，非光耀刺眼，吹嘘自负；自信者，是温润如玉，谦冲自牧。</quote>
<quote from="星云法师">思想是现实之因，现实是思想之果；只要正当思想，梦想亦可成真。</quote>
<quote from="星云法师">人生不要靠学历，要靠学力；人生不要靠财力，要靠智力；人生不要靠武力，要靠能力；人生不要靠势力，要靠人力。</quote>
<quote from="星云法师">绿色是大地的本来面目，清净是河水的本来面目；公益道德是社会的本来面目，慈悲平和是人间的本来面目。</quote>
<quote from="星云法师">以关心面对别人的冷漠，以微笑面对别人的批评，以真诚面对别人的虚伪，以负责面对别人的敷衍。如此，即是人生战场上的胜利者！</quote>
<quote from="星云法师">我们不能左右天气，但可以改变心情；我们不能改变容貌，但可以展现笑容；我们不能控制他人，但可以掌握自己；我们不能预知明天，但可以利用今天；我们不能样样胜利，但可以事事尽力；我们不能日日平安，但可以时时欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">生命长度有限，我们不能决定它的长度；生命内涵无尽，我们可以控制它的宽度。</quote>
<quote from="星云法师">不要好大喜功，稻穗成熟就会低头；莫以善小不为，涓滴长流终能成河。</quote>
<quote from="星云法师">停，不是止步，是要我们不可莽撞；听，不只听音，是要我们辨识好坏；看，不仅看路，是要我们认清世界。停，才有再出发的力量；听，才知道人情的反应；看，才清楚前途的去来。</quote>
<quote from="星云法师">时间生来人人有，不要嗟叹够不够；有人尽力去播种，有人坐着等白头。</quote>
<quote from="星云法师">欲知前世的因缘，端看现前的果报；欲知未来的前途，须明当下的源头。</quote>
<quote from="星云法师">死灰可能复燃，枯木也能逢春；只要勇敢活着，人生必有希望。</quote>
<quote from="星云法师">布施财物固然好，义工出力价更高；无力为人别烦恼，随众随喜才是宝。</quote>
<quote from="星云法师">施不为报，信不为求；善不为功，慈不为名。</quote>
<quote from="星云法师">前进，固然有道路，回头也有一番天地；仰望，固然很辽阔，低首更有三千世界。</quote>
<quote from="星云法师">知福福在，随缘缘来；明理理有，知事事成。</quote>
<quote from="星云法师">树木受水则茁壮，金银受磨则光亮，万物受护则可爱，为人受谏则成功。</quote>
<quote from="星云法师">命不在长，重在命中中的成就；理不在多，贵在理中中的法义。</quote>
<quote from="星云法师">爱惜米粒，无匮的源头；节省金钱，富有的根本；谨慎语言，平安的基础；保护微命，长寿的缘由。</quote>
<quote from="星云法师">功名富贵，不是幸福之本；放下自在，才是幸福之源。</quote>
<quote from="星云法师">容貌不计美丑，美丑端乎流露的气质；饮食不论粗细，粗细全凭品尝的感觉；金钱不管善恶，善​​恶在于用钱的方法；福田不分大小，大小只看施者的发心。</quote>
<quote from="星云法师">各尽其职，各展所长；分工合作，和气呈祥。</quote>
<quote from="星云法师">现在之福，来自往昔功德，不可不惜；将来之福，必能有益后代，不可不培。</quote>
<quote from="星云法师">国家之宝，重于人民；人民之宝，重于信用。</quote>
<quote from="星云法师">事大，须有宏远的观点；事小，须有谨慎的态度；事难，须有无畏的精神；事易，须有珍惜的心情。</quote>
<quote from="星云法师">种子，埋进土里，因缘成熟，自会开花结果；工作，付出努力，实力累积，自能出人头地。</quote>
<quote from="星云法师">天下无不劳而获之事，须知怠心一生，百事俱废；世间多​​勤劳致富之例，可见发心一起，万事皆备。</quote>
<quote from="星云法师">傲慢无礼不能进步，温和谦虚才会成功。</quote>
<quote from="星云法师">懂得感恩因缘，是智慧人；不知广结善缘，是愚痴者。</quote>
<quote from="星云法师">拥有才华，但不肯脚踏实地，很难成功；珍惜因缘，更知道勤奋认真，必定胜利。</quote>
<quote from="星云法师">克服困难，才能获得良机；勇于承担，才能成长进步。</quote>
<quote from="星云法师">凡事不着意，则宏伟的大事，变成小事；万事皆有心，则微细的小事，终成大事。</quote>
<quote from="星云法师">缘不聚，则一事难成；缘相聚，则万事俱可。所以福德因缘极为重要！</quote>
<quote from="星云法师">一个人忍耐多大，力量就有多大；一个人承担多少，成果就有多少。</quote>
<quote from="星云法师">化繁为简，才能创造，才有进步；化简为繁，虽能守成，不易扩大。</quote>
<quote from="星云法师">凡事皆有成败两端，只要肯立志上进，纵然不成功，也会有成就；凡事皆有利弊两面，只要能权衡轻重，即使有损失，也会有收获。</quote>
<quote from="星云法师">凡事尽心参与，成功不必在我；凡事俯仰无愧，失败无须挂怀。</quote>
<quote from="星云法师">以过去的失败为经验，因为失败为成功之母；以现在的成功作警惕，因为警惕能有备无患。</quote>
<quote from="星云法师">有容心乃大，能包容，不怕助缘不来；吃亏福便至，肯吃亏，何愁工作不顺。</quote>
<quote from="星云法师">不墨守成规，有变化才能创新；不故步自封，肯向前才会进步。</quote>
<quote from="星云法师">能肯结善缘，就是善知识；能够发大心，就是大人物。</quote>
<quote from="星云法师">决策事情，最好能从善如流；执行工作，就必须择善固执。</quote>
<quote from="星云法师">跌跤的次数越多，越懂得如何爬起来；困难的程度越高，越知道怎么跨过去。</quote>
<quote from="星云法师">做事一次即成功，不可太过得意，须防乐极可能生悲；做事屡次皆失败，切莫太过气馁，须知否极终会泰来。</quote>
<quote from="星云法师">撑住意志的船舵，必能抵抗风暴，航渡海洋；系稳理想的罗盘，定可掌握方向，登临高山。</quote>
<quote from="星云法师">有大胆，方能挑大担；发大愿，才能成大事。</quote>
<quote from="星云法师">没毅力的人，遇到困境会沉没；有毅力的人，遇到困境会突破。困境，是有志者成德的基础；困境，是有志者成功的阶梯。</quote>
<quote from="星云法师">人要有梦境，梦想就是一种愿望；人要有斗志，斗志就是一种力量。</quote>
<quote from="星云法师">改心，是自我进步之道；换性，是自我成长之道；回头，是自我反省之道；转身，是自我调适之道。</quote>
<quote from="星云法师">带人要带心，有佛法就有办法；领众要领情，有慈悲就无烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">能接受委屈，就有出头的机会；肯承受磨练，必有成功的一天。</quote>
<quote from="星云法师">不断的努力，时间定会成就人；不断的学习，经验不会埋没人。</quote>
<quote from="星云法师">成就不是靠金钱堆砌，而是以智慧来庄严；权势不是靠武力获取，而是以仁德做号召。</quote>
<quote from="星云法师">有心做好一件有意义的事，就是有用的人；无意揽来许多不重要的事，仍是无用的人。</quote>
<quote from="星云法师">凡事求助于人，发挥不出自己的力量；凡事自己承担，才能展现自己的功能。</quote>
<quote from="星云法师">服务，能让愚痴者变聪明；服务，能让聪明者有智慧；服务，能让智慧者得稳健；服务，能让稳健者可成功。</quote>
<quote from="星云法师">永远固守自己的思想，易被淘汰；随时调整自己的观念，才会进步。</quote>
<quote from="星云法师">天下事无绝对难易，为之，难者亦易；不为，易者亦难。世间人无全然优劣，识之，劣者亦优；不识，优者亦劣。</quote>
<quote from="星云法师">有理想之因，才会成就现实之果；有现实之果，始知激发理想之因。</quote>
<quote from="星云法师">大事不糊涂，能掌握方针，而达到理想目标；小事不苛求，能赢得人心，而不致孤军奋斗。</quote>
<quote from="星云法师">个人肯服务，团体才会健全；团体能健全，个人才有出路。</quote>
<quote from="星云法师">人生不是因为自己成功而满足，人生是由于众人得度才为成功。</quote>
<quote from="星云法师">智者不以无过为善，无过易骄矜；贤者不以有过为耻，改过即大善。</quote>
<quote from="星云法师">做事不因困难而畏惧，一畏惧事即难成，做事不因容易而马虎，一马虎事即败坏。</quote>
<quote from="星云法师">日常小事能尽责，当能成就大事；重要大事能尽力，自能顾全小事。</quote>
<quote from="星云法师">被人冷落，正是韬光养晦的时节；不受重用，亦是沉潜自修的时机。</quote>
<quote from="星云法师">身处顺境，须能惜福而感恩施舍；遭逢逆境，须能忍耐而奋斗不馁。</quote>
<quote from="星云法师">能坚守最后五分钟的人，将会是胜利者；不谨慎最初五分钟的人，可能是失败者。</quote>
<quote from="星云法师">小处，若能让人一步；大处，方能迈前一步。</quote>
<quote from="星云法师">以配角的身分，主角的心情入戏，必能全力以赴；以主角的身分，配角的心情上台，将会敷衍了事。</quote>
<quote from="星云法师">心智经过挫折，才会成长；生命经过磨练，才有价值。</quote>
<quote from="星云法师">能干的人，只在做事上认真，不在情绪上计较；无能的人，光在情绪上计较，不在做事上认真。</quote>
<quote from="星云法师">勤有益，勤俭是成功立业的必要条件；戏无功，嬉戏是倾家荡产的主要因素。</quote>
<quote from="星云法师">肯做「牛马」，才能扎稳根基，事事顺利；肯给「人缘」，才能广植助力，时时如意。</quote>
<quote from="星云法师">不肯认错的人，永远不会进步；不肯担当的人，永远不能成就。</quote>
<quote from="星云法师">勇于革新，才能开创光明的人生；因循苟且，只会累积错误的态度。</quote>
<quote from="星云法师">脚踏实地，埋头苦干的人，能得到历史的肯定；好高骛远，虚浮懒惰的人，逃不过历史的审判。</quote>
<quote from="星云法师">面对问题，必须主动沟通，才能解决问题；迎接困难，唯有永不退缩，才能克服困难。</quote>
<quote from="星云法师">只要肯学习，就能突破瓶颈；只要肯吃苦，就能采收甜果。</quote>
<quote from="星云法师">职位愈高，愈需要直言不讳的属下；处境愈险，愈需要肝胆相照的朋友。</quote>
<quote from="星云法师">办事化繁为简，才能举重若轻；做事不简而繁，只会慌乱无措。</quote>
<quote from="星云法师">成事在人，故须善加运用其优点；坏事亦人，故须谨慎处理其缺点。</quote>
<quote from="星云法师">凡事忍耐，会增加力量，而成就一切；对人欢喜，会成就雅量，而圆满一切。</quote>
<quote from="星云法师">有所求的付出，反而有心栽花花不开；无所求的奉献，可能无心插柳柳成荫。</quote>
<quote from="星云法师">能力不足，别人会宽谅我们；发心不够，别人会责怪我们。</quote>
<quote from="星云法师">能者，以有限的资源，做无限的工作；拙者，以无限的资源，做有限的工作。</quote>
<quote from="星云法师">秉持「一切为众」的理念，当能有伟大的生涯规画；抱持「一切为我」的私心，只能做渺小的自我抱负。</quote>
<quote from="星云法师">无能的人，光讲理由；能干的人，会想办法。</quote>
<quote from="星云法师">该承担时，应有当仁不让，舍我其谁的勇气；该放下时，应有培育后学，功成不居的涵养。</quote>
<quote from="星云法师">凡事深思熟虑，有计画，则事半功倍；凡事轻慢草率，没计画，则事倍功半。</quote>
<quote from="星云法师">不怕无位，患己不能胜任；不忧无财，患己不会开源；不畏无名，患己不肯实干；不惧无才，患己不知善用。</quote>
<quote from="星云法师">好逸恶劳，奢侈懈怠，是事业最大的敌人；吃苦耐劳，节俭精精，是工作最大的助缘。</quote>
<quote from="星云法师">所谓勇者，是挑战自己丑陋习性的人；所谓弱者，是沉湎自己泡沫光环的人。</quote>
<quote from="星云法师">依自己的需要行事，助缘有限；为大众的需要做事，成果无限。</quote>
<quote from="星云法师">最高明的管理原则，是让团体能产生共识，是让上下能打成一片；最良好的管理方式，是以授权来代替干涉，是以己心来体恤他情。</quote>
<quote from="星云法师">会惜物，则能延长万物的生命；会用钱，则能成就广大的事业；会办事，则能圆满艰巨的任务；会待人，则能聚集天下的英才。</quote>
<quote from="星云法师">对前途存希望，让人永不老；对自己无信心，让人如朽木。</quote>
<quote from="星云法师">信仰，能开阔思想；信仰，能解脱烦恼；信仰，能美化生活；信仰，能安住身心；有了信仰，前途有望；有了信仰，生命有靠。</quote>
<quote from="星云法师">信佛，要信到与佛同在；念佛，要念到心佛不二；拜佛，要拜到和佛共存；行佛，要行到代佛渡生。</quote>
<quote from="星云法师">禅，能洗净纠结不清的意识分别；禅，能化解顽劣不醒的迷情妄执，禅如山谷清泉，能带给生命清凉自在。</quote>
<quote from="星云法师">念佛一支香，身心合一，浑然忘我；禅坐一炷香，人格升华，自在洒脱；礼佛一百拜，业障消除，轻安无碍；虔诵一卷经，视野开拓，法喜充满。</quote>
<quote from="星云法师">用眼睛看清世间，可以认识世相；用耳朵谛听善言，可以心开意解；用鼻孔探索清香，可以体会生活；用语言赞叹大众，可以得到人和；用身体拥抱世界，可以得到友谊；用心意包容他人，可以升华品格。</quote>
<quote from="星云法师">发菩提心，要永不退转；修一切善行，广度众生常无舍离；发菩提心，要永不厌足，起最大精进，护持正法恒令久住。</quote>
<quote from="星云法师">生活中的禅心，可以相互交流，和谐群我；生活中的禅心，可以彼此欣赏，怡乐自他。</quote>
<quote from="星云法师">闻过要欢喜，心量要扩大；眼光须放远，做事须计画；小事不计较，好事不嫉妒；随喜常赞叹，内心常安乐。</quote>
<quote from="星云法师">忍辱，可以摧毁固若金汤的傲慢；忍辱，可以销熔坚如铠甲的蛮横。</quote>
<quote from="星云法师">不杀生，杀生断慈悲种；不偷盗，偷盗断喜舍种；不邪淫，邪淫断解脱种；不妄语，妄语断真实种；不瞋斗，瞋斗断忍辱种。不退菩提心，退菩提心断佛种。</quote>
<quote from="星云法师">缅怀祖师的菩萨行谊，能坚固我们的道念；继承佛陀的慧命伟业，能坚强我们的信心。</quote>
<quote from="星云法师">三宝如灵丹妙药，能医治三毒心病；三宝如灯烛星月，能指引人生迷途；三宝如大海舟航，能脱离生死苦海。</quote>
<quote from="星云法师">多少禅师因花开花谢，而参透禅机；多少释子因日出月现，而悟道证果；多少云水僧见青山绿水，而灭却心火；多少行脚人看鸟飞鱼跃，而觅得自我。只要用心留意，人生当能有一番境地。</quote>
<quote from="星云法师">悟是对生命再参透，参透生命能解脱烦恼；悟是对认知再看清，看清认知可消除疑惑。</quote>
<quote from="星云法师">君子与小人如何分别？君子能自制，小人不能自制；快乐与烦恼哪里分别？快乐能分享，烦恼只能独尝。</quote>
<quote from="星云法师">以疑心而来，带信心而去；以慕道而来，带悟道而归；以凡情而来，带法情而回；以客礼而来，带主礼而返。方是真正的拜佛求福。</quote>
<quote from="星云法师">对世间怀抱爱心，娑婆世界就是净土；对世间充满瞋恨，清凉佛土即成火宅。</quote>
<quote from="星云法师">悟是从矛盾中统一，悟是从复杂中单纯，悟是从障碍中通达，悟是从枷锁中解脱。</quote>
<quote from="星云法师">悟是生死一体，杂中单纯；悟是来去一致，有无皆同。</quote>
<quote from="星云法师">信仰如同马达，是向前迈进的动力，有了信仰，能勇猛向前，不易疲倦懈怠；信仰好比罗盘，是人生大海的指标，有了信仰，能掌握方向，不会误入歧途。</quote>
<quote from="星云法师">此也是是非，彼也是是非；自心无是非，不听自然无。</quote>
<quote from="星云法师">感应从结缘、布施中获得；感应从守时、守信中获得；感应从感动、感恩中获得；感应从忍耐、信仰中获得。</quote>
<quote from="星云法师">用信仰做饮食，来滋养我们的身体；用道德做服装，来庄严我们的形相；用佛法做伴侣，来慰藉我们的心灵；用修道做房屋，来庇护我们的生命。</quote>
<quote from="星云法师">人生道路长远，莫以一时定终身；人间性命短暂，不因百年忘无常。</quote>
<quote from="星云法师">众生有众相，相相皆不同；佛心无二心，心心皆无异。</quote>
<quote from="星云法师">怀抱「爱心」来对待世上一切，世界会更美丽；怀抱「喜心」来观看世间所有，娑婆会变净土。</quote>
<quote from="星云法师">秧苗田里种，善因植在心；稻禾地上长，善果应在身。</quote>
<quote from="星云法师">善心有若及时雨，好让枯木长新枝；恶念如同狂飙风，直叫大地尽蒙尘。</quote>
<quote from="星云法师">花儿种在泥土里，花开花落，难保存风光；花儿种在心田里，花开花落，永远吐芬芳。</quote>
<quote from="星云法师">快乐，不在繁华热闹中，而在内心的宁静里；烦恼，不在谨言慎行中，而在人我的是非里。</quote>
<quote from="星云法师">无私的慈悲，像春风、像冬阳；无尽的发心，像甘露、像能源。</quote>
<quote from="星云法师">禅师的棒喝啐啄，是教禅；禅者的扬眉瞬目，是论禅；一日不作一日不食，是参禅；赵州八十犹在行脚，是修禅。</quote>
<quote from="星云法师">禅，如山中清泉，洗涤心灵，沉淀尘埃；禅，如青天白云，飘流四方，任运逍遥。</quote>
<quote from="星云法师">人有大小，法无尊卑；人有生死，佛无去来。</quote>
<quote from="星云法师">入世的生活以拥有为快乐，出世的生活以空无为快乐。拥有是包袱，是拖累；空无是无边，是无限。</quote>
<quote from="星云法师">破戒，好比树木折干损枝，犹可忏悔；破见，如同根茎腐朽坏烂，难以挽回。</quote>
<quote from="星云法师">修行，在真参实学中，显发自性的光芒；修行，在志行坚固中，流露悲愿的力量。</quote>
<quote from="星云法师">出家要发出离心，以放下自在为好；在家要发增上心，以拥有看淡为上。</quote>
<quote from="星云法师">认识无常，生命有希望；明了无我，生命没烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">严持净戒，即是维护僧团；维护僧团，即是弘扬佛教；弘扬佛教，即是慈佑众生；慈佑众生，即是成就佛道。</quote>
<quote from="星云法师">常听大法，心志自宏；铭记初心，悲愿弥坚。</quote>
<quote from="星云法师">超度贪欲，才能获得喜舍；超度瞋怒，才能获得慈悲；超度痴简，才能获得光明；超度冤亲，才能获得平等；超度忧悲，才能获得安乐；超度妄念，才能获得正觉。</quote>
<quote from="星云法师">学佛的人没有烦恼，最大的烦恼是自己；学佛的人没有敌人，最大的敌人是自己；学佛的人没有冤家，最大的冤家是自己；学佛的人没有魔障，最大的魔障是自己。</quote>
<quote from="星云法师">生活佛法化，生活没烦恼；信仰正觉化，信仰能提升；处事平和化，处事没纷争；修行日常化，修行能持久。</quote>
<quote from="星云法师">四念住，可以安顿身心；四威仪，可以规范行为；四摄法，可以广结善缘；四圣谛，可以明白真理。</quote>
<quote from="星云法师">真挚的背后，必存宽厚的坚定相随；沉默的背后，则有平静的勇气相伴。</quote>
<quote from="星云法师">谨慎每一念，时时观照反省；把握每一念，念念菩提般若。</quote>
<quote from="星云法师">佛如光，可以照护我们，让我们获得温暖；法如水，可以涤净我们，让我们获得滋润；僧如风，可以吹拂我们，让我们获得清凉。</quote>
<quote from="星云法师">对外境增一分定力，就减少一分痛苦；对人事舍一分是非，就远离一分煎熬。</quote>
<quote from="星云法师">心不贪念不讨巧，意不颠倒自知晓；慈悲和蔼不减少，安然自在不争吵；数息观心真正好，宽宏大量是个宝；放下名利不烦恼，心生欢喜不觉老；禅悦法喜不可少，去欲无私不计较。此为精神保健原则也。</quote>
<quote from="星云法师">有一念的惭愧，就有一念的善根；有一念的宽恕，就有一念的福报。</quote>
<quote from="星云法师">人生路上，修福为先；生死海中，念佛第一。</quote>
<quote from="星云法师">应付人情，费神且难尽责；忘却人情，专心又能尽责。</quote>
<quote from="星云法师">把世界涵纳在心灵中，则物我一如；把众生包容在方寸内，则自他不二。如此，方能启发长远的菩提心。</quote>
<quote from="星云法师">提升心灵，放宽眼界，自能海阔天空；放下执着，随缘放旷，自能超越生死。</quote>
<quote from="星云法师">一个家，没有主难成为家；一个人，没有心不成为人。</quote>
<quote from="星云法师">与其美化容颜，不如美化心灵；与其改变别人，不如改变自己。</quote>
<quote from="星云法师">用佛心看待人，人人都是佛；以佛心看世间，世间皆净土。</quote>
<quote from="星云法师">生活有嗜好才有乐趣，有乐趣才能自娱；生命有信仰才有力量，有力量才能自主。</quote>
<quote from="星云法师">戒如清水，能洗涤我们的心地；定如璎珞，能庄严我们的身心；慧如明灯，能照亮我们的前程。</quote>
<quote from="星云法师">去除妒嫉，日日无不喜；放宽心胸，处处无不乐。</quote>
<quote from="星云法师">对人性，我永不灰心；对佛道，我永不退转。始谓真正的菩萨行者。</quote>
<quote from="星云法师">禅修思想，是平常、平实、平衡的意境涵养──但尽凡心，别无圣解。禅修内涵，是信心、道心、悲心的长养增进──不变随缘，慈悲喜舍。禅修生活，是规律、简朴、惜福的用心实践──依戒生活，知足澹泊。禅修精神，是承担、无畏、精进的落实行履──自心是佛，直下承担。禅修运用，是生活、生趣、生机的权变妙用──触处皆道，机趣无限。此即是人间生活禅的体现！</quote>
<quote from="星云法师">密行，是觉悟五蕴不实，而能远离颠倒梦想；密行，是觉悟生命无常，而能悲心救度众生。</quote>
<quote from="星云法师">布施，令众生身心无忧；爱语，令众生发大信心；同事，令众生信受法义；利行，令众生入佛之智。</quote>
<quote from="星云法师">佛国的完成，不在他方世界，不在未来时光；佛国的完成，在当下的人间，在现世的人生。</quote>
<quote from="星云法师">佛靠一炉香，法界尽蒙薰；人争一口气，天地亦肃然。</quote>
<quote from="星云法师">一句佛号的舟航，负载无明恶业之障碍，免除轮回苦海；一句佛号的内容，包含三藏十二部经典，即是智慧明灯；一句佛号的妙用，涵盖世间出世间功德，能够离苦得乐；一句佛号的能量，汇聚宇宙万有之能源，可以成就众缘。</quote>
<quote from="星云法师">闻法者，对说法者当作医王想，作拔苦想；说法者，对闻法者当作患者想，作愈想。</quote>
<quote from="星云法师">不背负从前，逝者已矣；不企盼将来，来者未卜；只品尝现在，当下即是。如此，何愁不自在！</quote>
<quote from="星云法师">一个「忍」，一个「好」休却多少麻烦，给予多少欢喜，泯灭多少代沟，消除多少怨尤。</quote>
<quote from="星云法师">学习气，蒸发升华；学习云，浮游天际；学习雨，滋润大地；学习泉，喷洒自如；学习水，行脚江河；学习海，安心自在。</quote>
<quote from="星云法师">发心为播种，喜舍为结缘；众生为福田，慈悲为雨露；方便为和风，忍辱为枝干；般若为花叶，菩提道果成。</quote>
<quote from="星云法师">人赞人，出伟人；僧赞僧，出高僧。</quote>
<quote from="星云法师">学佛要学出欢喜，不欢怎能喜？学佛要学成舍得，不舍怎能得？</quote>
<quote from="星云法师">有佛法的人，没有是非；有愿心的人，没有得失。</quote>
<quote from="星云法师">修行，可以令众生从烦恼的此岸，走向觉悟的彼岸；修行，可以令众生从黑暗的阴谷，走向光明的大道；修行，可以令众生从污秽的世界，走向清净的佛国；修行，可以令众生从迷执的凡愚，走向解脱的圣道。</quote>
<quote from="星云法师">以柔和自安，以戒法自净；以平等自在，以寂灭自乐。</quote>
<quote from="星云法师">喜舍的态度，使我们更富裕；悭贪的观念，只有令人贫乏。</quote>
<quote from="星云法师">呼吸如梵唱，能涤清俗虑；脉博是钟鼓，能震慑烦恼；两耳如菩提，能觉醒自在；身体是庙宇，能启迪道心。</quote>
<quote from="星云法师">汪洋大海，不如一滴清水，可以滋润草木；妄想纷飞，不如一念专精，可以清明智慧。</quote>
<quote from="星云法师">物质有限，情意无量；真心供养，自他庄严。</quote>
<quote from="星云法师">身忙，犹是小事；意乱，才是祸源。</quote>
<quote from="星云法师">心善，自然美丽；心真，自然诚挚；心慈，自然柔和；心净，自然庄严。</quote>
<quote from="星云法师">家里的门窗，是家庭和外界往来的沟通；心灵的门窗，是自心和宇宙交会的要点。</quote>
<quote from="星云法师">淡泊寡欲可以养神，宁静致远可以养志，怡情适性可以养和，观空自在可以养心。</quote>
<quote from="星云法师">有病，可令人注意健康，并且生起道心；受苦，才知道奋发图强，并且改善因缘。</quote>
<quote from="星云法师">心光则明，心大则广；心明则清，心空则有；心有则喜，心德则正；心慧则智，心量则容。</quote>
<quote from="星云法师">好的时辰，好的地理，不在心外；只要心好，日日都好，处处都好。世界之中，处处是好地；世纪之中，日日是好日。</quote>
<quote from="星云法师">布施，能让我们克制金钱物欲，不会过分贪着；持戒，能让我们克制行为情感，做到防非止恶；忍辱，能让我们克制顺逆毁誉，养成心平气和；精进，能让我们克制散乱懈怠，积极成就道业。</quote>
<quote from="星云法师">求生以害仁者，虽生犹死；杀身以成仁者，虽死犹生。</quote>
<quote from="星云法师">春山淡雅，夏山苍翠，秋山明净，冬山沉稳。四时之山，如人一生。</quote>
<quote from="星云法师">惭愧，可以洗涤我们的懈怠；正见，可以击退我们的邪见；慈悲，可以温暖我们的心房；精进，可以鼓舞我们的力量；知足，可以增加我们的财富；内省，可以督促我们的善行；持戒，可以规范我们的行为；净念，可以庄严我们的世界。</quote>
<quote from="星云法师">身体要靠食物的营养，才能健康；心灵要靠道德的滋养，才能健全。</quote>
<quote from="星云法师">人的一生，有无上的尊严；人的一命，是无价的宝贵。因此，人生不能空过，生命不能虚掷。</quote>
<quote from="星云法师">枯萎的禾苗，我以甘霖的活水滋润之；瞋恚的怒火，我以忍耐的活水熄灭之；污秽的身心，我以智慧的活水洗净之；焦渴的人生，我以佛法的活水饮用之。</quote>
<quote from="星云法师">国家的法律，不是用来定人罪行，而是依法守法，规范自己的行为；佛教的戒律，不是用来拘束行为，而是依戒守戒，获得身心的自由。</quote>
<quote from="星云法师">一念顿悟，可以放下身心，解脱自在，不受热恼；一念生迷，只会作茧自缚，掀风起浪，不得安宁。</quote>
<quote from="星云法师">知足如点金石，一触成金，在知足中享有幸福；布施如及时雨，洒下清凉，在布施里获得快乐。</quote>
<quote from="星云法师">从忍辱中去除无明，从作务中培养福报，从修福中增长智慧，从感恩中获得快乐，从参禅中解脱自在。</quote>
<quote from="星云法师">道德的钥匙，可以开启苦牢之门，到达快乐的天堂；慈悲的钥匙，可以开启瞋牢之门，到达无争的领域；智慧的钥匙，可以开启暗牢之门，到达光明的净土；信仰的钥匙，可以开启心牢之门，到达完美的境界。</quote>
<quote from="星云法师">眼睛要消化声色犬马，耳朵要消化道听涂说，大脑要消化资讯知识，心灵要消化善恶是非。</quote>
<quote from="星云法师">鲸豚沉潜于大海，幽兰沉藏于山谷，从容沉静于纷扰，清明沉淀于心灵。</quote>
<quote from="星云法师">养生，则身可立；养性，则心完成。</quote>
<quote from="星云法师">一念慈悲助人，就是圣贤之心；一念嫉妒害人，就是小人之心。</quote>
<quote from="星云法师">佛法不是表现自己，只顾自我表现，不名佛法真义；佛法要能受用他人，能让他人受用，方得佛法真谛。</quote>
<quote from="星云法师">人生如大海，船过不留痕；人生如晴空，雁过不留声。</quote>
<quote from="星云法师">点灯，是点亮心中的明灯；拜佛是拜出心中的佛性。</quote>
<quote from="星云法师">福慧双修，修得自他圆满；禅净双修，修得成佛作祖；事理双修，修得平安顺遂；人我双修，修得祥和无忧。</quote>
<quote from="星云法师">从山下拜到山上，越拜越高，如同步步高升；从一人拜到万人，越聚越多，好比善缘广结；从殿外拜到殿内，由外到内，可谓内外一如；从傲慢拜到恭敬，由高到低，自能福慧增长。</quote>
<quote from="星云法师">以布施来度化人群，以持戒来节欲守道，以忍辱来修持百行，以精进来降伏魔怨，以禅定来安住身心，以般若来启发无明。</quote>
<quote from="星云法师">从念佛中得到法乐，从禅坐中得到禅悦，从礼佛中得到轻安，从读经中得到清净。</quote>
<quote from="星云法师">用正见来认识善恶，用般若来判断真假，用法印来抉择是非，用空理来体会有无。</quote>
<quote from="星云法师">不计较好坏，则能转苦为乐；不拣择美丑，则能转染为净；不分别善恶，则能转迷为悟；不挑剔高下，则能转危为安。 「转」，有无限的妙用。</quote>
<quote from="星云法师">在工作​​中养息，能恢复旺盛的精力；在烦恼中安然，能止息焦虑的情绪；在复杂中单纯，能避免无谓的干扰；在不悦中喜乐，能保持平静的心灵。</quote>
<quote from="星云法师">静中有活泼的举止，才不会失之于沉；动中有宁静的力量，才不会流之于浮。</quote>
<quote from="星云法师">不乱听，耳朵不会找来麻烦；不乱看，眼睛不会带来麻烦；不乱说，嘴巴不会惹出麻烦；不乱想，心意不会制造麻烦。</quote>
<quote from="星云法师">静心有净土，静念有佛国；人圆好事近，人善好运来。</quote>
<quote from="星云法师">转贪心为喜舍，转瞋恚为慈悲，转愚痴为智慧，转假我为真我，转小我为大我，转有我为无我。</quote>
<quote from="星云法师">快乐的人生，不在山珍海味上，在清和澹雅；快乐的人生，不在盲目追求中，在真诚相待；快乐的人生，不在别人的施舍，在自己争取；快乐的人生，不在遥远的未来，在当下获得。</quote>
<quote from="星云法师">心若诚恳，则光明出现；心若善良，则道德显著；人若真诚，则信用自来；人若实在，则缘分必到。</quote>
<quote from="星云法师">受戒容易守戒难，发心容易恒心难，忍苦容易忍气难，尊上容易尊下难，共无容易共有难，依人容易依法难，依神容易依佛难，为己容易为人难，听法容易行法难，处众容易处闲难。</quote>
<quote from="星云法师">人人皆求名和利，几人能把欢乐分？心心唯念情和义，普天尽是有缘人。</quote>
<quote from="星云法师">福田在心，悟者无求；为善在人，能者不难。</quote>
<quote from="星云法师">无是无非，人间好会；有贪有瞋，荆棘满布。</quote>
<quote from="星云法师">面对逆境，只要有悲愿信心，就能解缚脱困；身处顺境，只要能感恩惜福，就能持盈保泰。</quote>
<quote from="星云法师">上床不烦恼，心宽福寿长；包容无心过，积福远灾殃。</quote>
<quote from="星云法师">宽恕是良药，施舍得快乐；身安茅屋稳，知足大地宽。</quote>
<quote from="星云法师">忧愁苦恼是地狱，慈悲欢喜是天堂。</quote>
<quote from="星云法师">心平气和，才能长养智慧，止于至善；心浮气躁，只会蒙蔽灵台，趋向无明。</quote>
<quote from="星云法师">生从死来，无死哪有生；死因生有，有生无不死。故生死只是人生的一种现象。</quote>
<quote from="星云法师">懂得因果，可以让我们勇于面对挫败；体会因缘，可以让我们活得欢喜自在。</quote>
<quote from="星云法师">活，是精神和生命力的展现；活，是慈悲和忍耐力的诠释。当个会笑的「活」人，才能拥有世界！</quote>
<quote from="星云法师">身为苦本，苦因有身，身要离欲才会自在；心为道源，道在于心，心要清明才能见性。</quote>
<quote from="星云法师">超脱荣辱毁誉，就是解脱；放下是非恩怨，即能自在。</quote>
<quote from="星云法师">秉守正见，是到达真理之路；护持正法，是开启佛国之钥。</quote>
<quote from="星云法师">至忠之一念，小可安住身心，大能舍己为公；至诚之一念，上能体悟佛心，下可发扬人性。</quote>
<quote from="星云法师">退步再思量，可以跳得更远；休息再沉潜，可以走得更长。</quote>
<quote from="星云法师">世界上最大的力量，是慈悲和忍耐；人世间最美的情操，是发心与感动。</quote>
<quote from="星云法师">所谓智慧，是清楚自己的一言一行；所谓慈悲，是关照别人的一举一动。</quote>
<quote from="星云法师">佛门，是五浊恶世的安全港；信仰，是动荡社会的定心丸。</quote>
<quote from="星云法师">信仰的热忱，要靠不忘初心来维持；处世的平安，要以不负因果为原则。</quote>
<quote from="星云法师">种善因得善果，甜美的果实人人爱；种恶因得恶果，苦涩的果实人人怕。</quote>
<quote from="星云法师">知道苦恼的人，会守本分不妄求；明白是非的人，能懂因缘不无理。</quote>
<quote from="星云法师">迷惑时，我们失去所有时间；开悟后，我们拥有一切世界。</quote>
<quote from="星云法师">心志不磨，则智慧钝拙；患难未尝，则胆力怯懦。</quote>
<quote from="星云法师">真正的闲，是心灵中超然物外；真正的忙，是工作里浑然忘我。</quote>
<quote from="星云法师">禅，就是平等，没有分别对待的心，才能参禅；禅，就是尊重，懂得尊重包容的人，才能悟禅。</quote>
<quote from="星云法师">受戒要发心，心一发，邪魔外道都会遁形；持戒是守道，道能守，天龙八部都会护佑。</quote>
<quote from="星云法师">疑心，会破坏感情；信心，能凝聚共识；瞋心，会瓦解人性；爱心，能营造和平。</quote>
<quote from="星云法师">懂得勤劳的人，不会说没有时间；不知精进的人，才会抱怨没成就。</quote>
<quote from="星云法师">不听世间的杂音，耳根清净，心境自然空灵；不看眼前的五色，眼根单纯，心中自然无物。</quote>
<quote from="星云法师">如能人我互调，则心里平静，不易起瞋心；常思彼此平等，则心怀慈悲，更易生爱心。</quote>
<quote from="星云法师">心真，则大地皆清净；心善，则行事皆顺畅；心美，则众生皆可爱；心诚，则天下皆平坦。</quote>
<quote from="星云法师">不害怕烦恼，自可安然自在；不执着烦恼，当能高枕无忧。</quote>
<quote from="星云法师">心中有一盏明灯，是最美丽的人；心中存一滴法水，是最富有的人。</quote>
<quote from="星云法师">随时照顾念头，就是戒律的持守；分秒把握当下，即为禅定的显现。</quote>
<quote from="星云法师">要提升精神世界，必先淡化对物质的要求；要充实人文内涵，须得增强对知识的渴求。</quote>
<quote from="星云法师">荣辱祸福皆是业，心甘情愿任他来；利衰毁誉无非缘，心安理得随他去。</quote>
<quote from="星云法师">一旦发心，平庸化为神奇；如能承担，渺小变成伟大。</quote>
<quote from="星云法师">禅心，是抢不走的珍宝；密意，是流不尽的法水。</quote>
<quote from="星云法师">难得糊涂，是解决烦恼的最好办法；大智若愚，是安顿身心的最佳妙方。</quote>
<quote from="星云法师">有着无忧无惧的人生，过着无贪无瞋的生活，看着无生无灭的生命，存着无高无下的心情。实乃世间一大福报也！</quote>
<quote from="星云法师">独处，须内观，看无相之相；静坐，常内省，听无声之声。</quote>
<quote from="星云法师">没有信仰，如同无舵之舟，难以抵达幸福彼岸；没有信仰，如同无树之根，无法期待开花结果。</quote>
<quote from="星云法师">身心清明，做得了自己的主人；身心污浊，只能当别人的奴隶。</quote>
<quote from="星云法师">找到自己，能寻回生命的本质；扩大自己，能延长生命的价值；升华自己，能体会生命的自在；圆满自己，能觉悟生命的真谛。</quote>
<quote from="星云法师">常怀怨恨的人，是世界上最可怜的人；满怀感恩的人，是世界上最幸福的人。</quote>
<quote from="星云法师">无我，则无对待，无我是和平的根本；有我，则有分别，有我是争执的根源。</quote>
<quote from="星云法师">人各有所难，非胜其难，则不足为英雄；人各有所悟，非彻其悟，则不名为禅者。</quote>
<quote from="星云法师">忙，是忘掉烦恼最好的方法；闲，是衍生忧虑最快的途径；喜，是增加情趣最美的甘霖；怒，是丑化心灵最猛的毒药。</quote>
<quote from="星云法师">话多不如话少，话少者不惹事生非；话少不如话好，话好者能给人欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">不为外境所动，即能坚忍其性；不为内根所惑，则能澄明其心。</quote>
<quote from="星云法师">容貌姣好，不是真正的漂亮；心地善良，才是真正的美丽。</quote>
<quote from="星云法师">能放下生死烦恼，是第一等有福报的人；能提起信心正念，是第一等有智慧的人。</quote>
<quote from="星云法师">欲望越少，越能享有幸福的生活；烦恼越少，越能拥有自在的生命。</quote>
<quote from="星云法师">只有享不到的福，福薄自怜之人经常错过幸福；没有受不了的苦，苦尽甘来之人终会远离痛苦。</quote>
<quote from="星云法师">污秽的溪流，一入大海即为清水；散乱的凡心，一念慈悲就成圣贤。</quote>
<quote from="星云法师">布施，是慈悲的养成；持戒，是道德的增长；忍辱，是人格的升华；精进，是力量的聚集；禅定，是修行的展现；般若，是智慧的极致。六度皆备，则是佛道的完成。</quote>
<quote from="星云法师">发菩提心，要能不退，才会达到预定的目标；修菩萨道，不求速成，即能完成圆满的愿力。</quote>
<quote from="星云法师">幸与不幸的人生，是前世所造的「因」；好与不好的生活，是现在承受的「果」。</quote>
<quote from="星云法师">不会听话，可谓烦恼之根源；学会听话，即得无忧之妙方。</quote>
<quote from="星云法师">做好生活的环保，居家干净，必然清爽舒适；做好内心的环保，心灵无染，自然法喜充满。</quote>
<quote from="星云法师">滋长情绪的无明，是众苦之源；开显心​​中的智慧，是断苦之本。</quote>
<quote from="星云法师">心中没秘密，即是开朗的人生；心中没负担，即是解脱的人生。</quote>
<quote from="星云法师">佛法不离生活，行住坐卧皆可示现；生活不离佛法，语默动静无非是禅。</quote>
<quote from="星云法师">得失妄想不能停止，就无法安住；好坏攀缘不能去除，就无法自在。</quote>
<quote from="星云法师">心若闲，事多人忙心不忙；心不闲，事少心忙人不忙。</quote>
<quote from="星云法师">为学要专心，心无旁骛，才不会被声色迷惑；做人要单纯，心没杂染，才能不为葛藤缠绕。</quote>
<quote from="星云法师">唯有三轮体空的布施，信仰才会纯洁；唯有无住无得的修行，佛道才易成就。</quote>
<quote from="星云法师">欢喜是佛法，有欢喜才能安住身心；佛法是财富，有佛法方能留住钱财。</quote>
<quote from="星云法师">不以成败论英雄，成败实乃家常事；不因善恶定圣贤，善恶只在一念间。</quote>
<quote from="星云法师">出污染心，得清净心；出贪瞋心，得慈悲心；出邪知心，得正见心；出凡俗心，得道念心；出懈怠心，得精进心；出妄想心，得正念心；出差别心，得平等心；出计较心，得自在心；出奸邪心，得忠义心；出孤独心，得群我心；出自私心，得公德心；出三界心，得佛教心。如此，始谓真正的出家！</quote>
<quote from="星云法师">持戒，能将坎坷的遭遇，变成福乐安康的境地；修定，能把散乱的心思，调至专注沉稳的状态。</quote>
<quote from="星云法师">心平气和，乃健康之道；结缘喜舍，是快乐之源。</quote>
<quote from="星云法师">心中了无牵挂，是真正的自由；生活一无所求，才全然的自在。</quote>
<quote from="星云法师">多做、多学、多发心，是最好的收入；少欲、少瞋、少烦恼，是最大的幸福。</quote>
<quote from="星云法师">物质尽管丰富，拥有的层面有限；精神大可淡泊，享有的乐趣无穷。</quote>
<quote from="星云法师">安住身心，是工作进步的关键；淡泊寡欲，是人生自在的条件。</quote>
<quote from="星云法师">存好心是──以真诚心对治虚假心，以忠义心对治奸邪心，以仁爱心对治残暴心，以欢喜心对治愤怒心，以慈悲心对治瞋恚心，以般若心对治愚痴心，以喜舍心对治悭吝心，以感恩心对治怨恨心，以知足心对治贪婪心，以虔诚心对治轻慢心，以清净心对治污染心，以正直心对治谄曲心，以公平心​​对治偏狭心，以公德心对治缺德心，以随喜心对计较治心，以尊敬心对治傲慢心，以包容心对治怨怼心，以进取心对治放逸心，以淡泊心对治虚荣心，以光明心对治暗昧心，以念道心对治世俗心，以善良心对治邪恶心，以厚道心对治刻薄心，以平等心对治歧视心，以感动心对治冷漠心</quote>
<quote from="星云法师">为人媳者，要孝顺翁姑；为人妻者，要敬事夫婿；为人母者，要慈爱儿女；为人妹者，要和睦兄弟。</quote>
<quote from="星云法师">建立感恩的美德，可以培养人间的善缘；拥有希望的未来，可以增强乐观的人生。</quote>
<quote from="星云法师">懂得快乐的人，随时找机会替人服务，在服务中享受快乐；懂得付出的人，随时找机会为人奉献，在奉献中拥有无限。</quote>
<quote from="星云法师">有用的人，什么事都不难，无用的人，什么事都困难。</quote>
<quote from="星云法师">正当做事，认真负责，谓之智慧；公事私事，公平处理，谓之正义；不避艰难，承担解决，谓之坚忍；压抑欲望，淡泊自持，谓之节制。</quote>
<quote from="星云法师">给人信心，关怀他人多赞叹；给人欢喜，面带微笑常问好；给人希望，言谈举止要温和；给人方便，有事相助不推托。</quote>
<quote from="星云法师">欢喜用心，则时时眉开眼笑；欢喜待人，则处处无往不利；欢喜利世，则遍地是净莲；欢喜修行，则满心是自在。</quote>
<quote from="星云法师">从谦和中友爱尊重，从学习中进取奋发，从信仰中发掘自我，从忍耐中增加力量，从和合中集体创作，从明理中随顺因缘，从发心中庄严自己，从参与中奉献身心，从威仪中端严礼敬，从沟通中融洽和谐。</quote>
<quote from="星云法师">融和，是一种容人的雅量；融和，是一种平等的对待；融和，是一种尊重的言行；融和，是一种智慧的表现。</quote>
<quote from="星云法师">我们不仅要作好人，更要作正人；我们不仅要作善人，更要作全人。</quote>
<quote from="星云法师">僧人无宿怨，大人无私仇；军人无私念，众人无特权；道人无杂念，净人无污染；真人无假意，梦人无真实；觉人无愚昧，俗人无气质；圣人无分别，凡人无创见；大人无牵挂，小人无情意；强人无畏惧，弱人无公平；醉人无理性，醒人无盲性。</quote>
<quote from="星云法师">处事，不以聪明为先，而以尽心为要；待人，不以利益为急，而以欢喜为上。</quote>
<quote from="星云法师">强势之人，刀锋锐利，损人又不利己；和众之人，刀锋圆钝，护己且不伤人。</quote>
<quote from="星云法师">从生活满足中，培养感恩喜舍的美德；从工作参与中，培养勤奋奉献的精神；从群众和合中，培养集体创作的观念；从共识认同中，培养尊重配合的情操。</quote>
<quote from="星云法师">痴人不可作，愚痴是烦恼之源；邪人不可作，邪见是堕落之源；恶人不可作，恶霸是争斗之源；非人不可作，无理是妄执之源。</quote>
<quote from="星云法师">学佛，要学得快乐洒脱，充满法喜，不要关闭自己，把自己阻隔于山河大地之间。学佛，要学得心包太虚，量周沙界，不要拒绝世间，把自己孤立于人群社会之外。</quote>
<quote from="星云法师">人生要求真，以真诚对待他人；人生要求善，以善心拥抱众生；人生要求美，以美丽妆点世界；人生要求和，以和平促进繁荣；人生要求知，以知识带动文明；人生要求喜，以喜悦丰富生命。</quote>
<quote from="星云法师">朴素淡泊，用来要求自我是道德；朴素淡泊，用来要求别人是苛刻。</quote>
<quote from="星云法师">暴力，只能挫人之口，不能服人之心；柔和，才能令人心悦，由衷爱敬诚服。</quote>
<quote from="星云法师">生活新律仪：早上起床十念法，夜晚睡前一柱香；吃饭之前五观想，有无好坏不计坏；忧愁烦恼不管它，逢人见面只说好；悲欢离合随因缘，生老病死不牵挂；心中满足到处好，人情冷暖任随他；乐观进取真逍遥，威武权势不必怕；行住坐卧要威仪，衣食住行莫浮华；做人处事八正道，慈悲喜舍称无量。</quote>
<quote from="星云法师">不为讨便宜，而侵犯别人；不为逞己快，而讽刺别人；不为妒嫉心，而打击别人；不为护私欲，而伤害别人；始谓不侵犯的慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">一粒种子，可以生长千万的果实；一泓细流，可以长养无限的生命；一句好话，可以激励无比的信心；一个善念，可以成就无尽的因缘。</quote>
<quote from="星云法师">懂得感恩惜福，半碗咸菜就是万两黄金；不懂感恩惜福，全部宇宙如同一堆废土。</quote>
<quote from="星云法师">唯有宽容，才能去除嫉妒；唯有尊重，才能成就一切。</quote>
<quote from="星云法师">尊重，是与人为善，给人利益；沟通，是从善如流，体解人意。</quote>
<quote from="星云法师">处处与人计较，猜疑忿恨，心中充满贪瞋痴，就是地狱；念念行戒定慧，慷慨布施，心中充满真善美，就是天堂。</quote>
<quote from="星云法师">布施与结缘，贵在真和诚；惜福与感恩，贵在情和义。</quote>
<quote from="星云法师">人人争胜，吵闹又忧愁；个个礼让，欢喜又祥和。</quote>
<quote from="星云法师">手中一把尺，测己不测人；心海一艘船，渡己更渡人。</quote>
<quote from="星云法师">眼观四方，能扩展视野；耳听八面，能察纳雅言；头脑灵活，能圆融世事；知觉敏锐，能减少错误；古道热肠，能广结人缘；肝胆相照，能获得情义。</quote>
<quote from="星云法师">结缘，便我们的人生更宽广；利人，使我们的人生更富有。</quote>
<quote from="星云法师">众生岂止万千，相逢非等闲事；同事何其殊胜，因缘得之不易。</quote>
<quote from="星云法师">一切好事，从我本身做起；一切好言，从我口中说出；一切善心，从我内心开发；一切善人，从我至诚礼敬。</quote>
<quote from="星云法师">处世，要有忧患意识；为学，要有笃实心态；做事，要有敏锐觉知；度众，要有慈心悲愿。</quote>
<quote from="星云法师">爱护世间的感情，就要「惜情」；爱护彼此的缘分，就要「惜缘」；爱护大众的力量，就要「惜力」；爱护难得的人才，就要「惜才」；爱护飞逝的时光，就要「惜时」；爱护美好的语言，就要「惜言」。爱护同体共生的万物，就要「惜物」；爱护得来不易的福报，就要「惜福」。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲的力量无比大，慈悲的对象无限广，慈悲的价值无穷尽，慈悲的意义无量深。</quote>
<quote from="星云法师">心灵，以纯真笃实为第一；容貌，以端庄和蔼为第一；语言，以关怀真切为第一；行事，以光明磊落为第一。</quote>
<quote from="星云法师">待人，要从良心出发；处事，要向历史负责。</quote>
<quote from="星云法师">做事发心，发心就是修行；待人慈悲，慈悲就是修行。</quote>
<quote from="星云法师">思想是无形的谈话，好的思想，能激发智慧的火花；行为是有形的语言，善的行为，能显现典雅的内涵。</quote>
<quote from="星云法师">以忍耐化解暴戾之气，以慈悲美化社会人心，以智慧增加人间色彩，以和平创造大众福祉。</quote>
<quote from="星云法师">做人要像千年老松，能经得起寒霜雨露的摧残；处世要像严冬腊梅，能受得了冰天雪地的考验。</quote>
<quote from="星云法师">能喜舍的人，必定是内心富有的快乐人；只接受的人，必定是贪婪无厌的贫苦人。</quote>
<quote from="星云法师">不可告诉人的快乐，不是真快乐；能与人分享的快乐，才是真快乐。</quote>
<quote from="星云法师">称人之善，是善美的修养；扬人之短，是鄙劣的行为。</quote>
<quote from="星云法师">善法多闻，能增长智慧；善念多思，能培养慈心；善事多做，能种植福田；善行多赞，能和谐群我。</quote>
<quote from="星云法师">任难任之事，要有力无气；处难处之人，要有知无言；行难行之道，要有信无惧；忍难忍之苦，要有容无怨。</quote>
<quote from="星云法师">人人做义工，投身公益我尽心；人人做义警，社会安定我关心。</quote>
<quote from="星云法师">有慈悲，则会做人；有智慧，则会做事。</quote>
<quote from="星云法师">智慧，是人生的透视，是微妙的颖悟，是经历的结晶；慈悲，是世间的至情，是善美的关怀，是立场的互易。智慧与慈悲，乃人间至宝也。</quote>
<quote from="星云法师">以戒生活，以慈待人；以忍处事，以缘交友。</quote>
<quote from="星云法师">不责人小过，不发人隐私；不念人旧恶，不计人得失。</quote>
<quote from="星云法师">当出口伤人时要沉默，当流言中伤时要不理，当对方无理时要容忍，当别人受难时要体恤。</quote>
<quote from="星云法师">有慈悲的人，布施必能喜舍；守规矩的人，持戒必能严谨。</quote>
<quote from="星云法师">为受窘的人，说一句解危的话；为沮丧的人，说一句鼓励的话；为疑感的人，说一句点醒的话；为无助的人，说不句支持的话。</quote>
<quote from="星云法师">可以同意他人的意见，不能不倾听他人的心声；可以不关心自己的利益，不能不坚定自己的立场。</quote>
<quote from="星云法师">取人之直，疏其谄曲；取人之朴，疏其奢侈；取人之宽，疏其狭隘；取人之敏，疏其懒惰；取人之辨，疏其迷糊；取人之信，疏其虔偶。此乃用人之道也！</quote>
<quote from="星云法师">别人对我好或不好，不重要；自己对人好或不好，才重要。</quote>
<quote from="星云法师">包容别人，就是扩大自己；尊重别人，就是提升自己。</quote>
<quote from="星云法师">再坚冷的冰，遇到太阳照射，终会溶化；再生硬的米，经过炉火烧滚，终能煮熟。做太阳，可以温暖别人，做炉火，能够成就他人。</quote>
<quote from="星云法师">不达世务是腐儒，不体圣言是呆汉，不求进步是庸才，不知惭愧是非人。此辈终会被人所淘汰！</quote>
<quote from="星云法师">一人慈悲，众皆伴侣;万人慈悲，法界一如。</quote>
<quote from="星云法师">念飞禽有网捕之苦，故应尊重生命自由之权；念家禽有汤镬之苦，故应节制自己口腹之欲；念贫困有饿冻之苦，故应伸出慈悲救济之手；念众生有生死之苦，故应萌生护佑解脱之心。</quote>
<quote from="星云法师">对顽强众生，给予包容；对怯弱众生，给予鼓励；对冤家对头，心存平等；对亲朋好友，心存感恩。</quote>
<quote from="星云法师">时时开发自己，以求自度；念念开发社会，以期度他。</quote>
<quote from="星云法师">一脸微笑，给人欢喜温暖；一件善事，给人利益方便；一句好话，给人亲切赞叹；一瓣心香，给人信心祝福。</quote>
<quote from="星云法师">上等人，经得起千锤百炼；中等人，经得起打骂棒喝；劣等人，经不起任何脸色。</quote>
<quote from="星云法师">不逆人意──是应世的慈悲，是处众的智慧；是圆融人际的善巧，是广结善缘的方便。</quote>
<quote from="星云法师">儿女不逆父母之意，是孝顺；父母不逆子女之意，是开明；属下不逆主管之意，是服务；主管不逆属下之意，是尊重；朋友不逆对方之意，是知交；教师不逆学生之意，是启发。</quote>
<quote from="星云法师">学会处众，处处有通路；学会结缘，处处有助缘。</quote>
<quote from="星云法师">灵巧，是能为人留一点余地；灵巧，是能为人多一份设想。</quote>
<quote from="星云法师">所谓欢喜，要能慷慨共同享有；所谓欢喜，要能宽大不妒人有。</quote>
<quote from="星云法师">发愿作保护伞，令众生免受日晒雨淋；发愿作手电筒，令众生消除暗夜恐慌；发愿作无忧草，令众生解脱烦恼伤痛；发愿作大舟航，令众生安渡茫茫苦海。</quote>
<quote from="星云法师">每个众生都有尊严，切莫以宣扬别人的痛苦，来增加自己慈善的光彩；每个众生都有尊严，不可以张扬别人的贫苦，来获得自己行善的荣誉。</quote>
<quote from="星云法师">幼儿童稚时，靠父母改造自己；青春年少时，靠老师改造自己；长大稳定时，靠自己改造自己；成熟思考时，靠佛法改造自己。</quote>
<quote from="星云法师">皇帝以玉玺为信，佛门以衣钵为信，君子以信誉为信，朋友以道德为信。</quote>
<quote from="星云法师">用责备别人的心责备自己，能让自己越来越进步；用宽恕自己的心宽恕别人，能让自己越来越慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">话不能说绝，事不要做绝，路不要走绝，人不要处绝。</quote>
<quote from="星云法师">幽默，要谐而不谑，要真诚美善，要你我皆大欢喜；幽默，是春风吹拂，是清凉甘露，是人间智慧之花。</quote>
<quote from="星云法师">会观照的人，会探测因缘的关系；能观照的人，能深入事相的内容。</quote>
<quote from="星云法师">灵巧的人做事，能观照前后左右，面面俱到；灵巧的人处事，心中有你我他人，样样顾全。</quote>
<quote from="星云法师">医生要观察患者的病症，才能对症下药；农夫要观看天时的气候，才能适时播种；父母要观明子女的根性，才能适性教育；老师要观照学生的差异，才能应机逗教。</quote>
<quote from="星云法师">对长辈──多听话，少讲话，能得欢心，能多领悟；对晚辈──多身教，少言教，能收默化，能受尊重。</quote>
<quote from="星云法师">忧悲，是关怀国家安危，关怀全民福祉；忧悲，是不忍社会纷乱，不忍众生受苦。</quote>
<quote from="星云法师">行为，一举一动要自重；讲话，一言一行要自重；处世，一事一物要自重；人生，一时一刻要自重。</quote>
<quote from="星云法师">以慈悲获得尊重，以智慧处理是非，以恭敬接待大众，以道德修养身心。</quote>
<quote from="星云法师">以慈得爱，以智化愚；以忍处众，以戒修身。</quote>
<quote from="星云法师">用舍心来对治贪欲，用慈心来对治暴力，用智心来对治邪见，用佛心来对治混乱。</quote>
<quote from="星云法师">轻声交谈，深怕惊动周遭他人；守法守则，唯恐搅乱大地次序。</quote>
<quote from="星云法师">以慈悲净化社会，以道德立身处世，以勤劳创建事业，以和谐沟通群我。</quote>
<quote from="星云法师">善论人者，察己常疏；善护己者，待人常苛。</quote>
<quote from="星云法师">共事选择良友，求学选择良师，安民选择良理，治病选择良医。</quote>
<quote from="星云法师">识人要「清楚」，教人要「明理」，用人要「公正」，留人要「激励」。</quote>
<quote from="星云法师">对别人，不可忽略掌声；对自己，则须要求无声。</quote>
<quote from="星云法师">刀下留情，救人于一时；笔下留情，救人于千秋。</quote>
<quote from="星云法师">以和合他人来处世，世界自然无争；以摄受他人来处世，世界自然欢喜；以恒顺他人来处世，世界自然和平；以觉悟他人来处世，世界自然进步。</quote>
<quote from="星云法师">对世间要救苦救难，对他人要感恩感德，对家人要共荣共有，对社会要献心献力。</quote>
<quote from="星云法师">独立的人，心中拥有大众；孤僻的人，心中只有自己。</quote>
<quote from="星云法师">慈爱的父母易见，孝顺的儿女难求；勇敢的好汉易见，诚实的朋友难觅。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲不是一时的恻隐之心，而是透过公理的感动助人；慈悲不是热闹的随众起舞，而是心存正念的服务济人；慈悲不是私心的利益亲友，而是无所欲求的惠施众人。无我无私，怨亲平等，即是慈悲的最高境界。</quote>
<quote from="星云法师">选择给予的人生，一生乐意帮助别人；选择接受的人生，一生需要别人帮助。</quote>
<quote from="星云法师">做人十败──虚荣者败，懒惰者败，骄慢者败，暴戾者败，贪吝者败，私心者败，无信者败，邪执者败，不忠者败，说谎者败。</quote>
<quote from="星云法师">体谅关怀，是真正的尊重；救苦救难，是实质的慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">责己要严，待人要宽；邻里和睦，处处净土。</quote>
<quote from="星云法师">眼中看人无贫富，耳里听音好处想；口中说话无荆棘，身手做事好商量。</quote>
<quote from="星云法师">种树必须因缘成熟，才能开花结果；做人必须条件具备，自然龙天推出。</quote>
<quote from="星云法师">克己利人是上等人，利己利人是中等人，损己损人是下等人，利己损人是劣等人。</quote>
<quote from="星云法师">你微笑，我微笑，大家心情好；你客气，我客气，大家都和气；你说好，我说好，气氛就会好；你让步，我让步，条条是大路。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲喜舍，人间至富；饮水思源，感恩惜情。</quote>
<quote from="星云法师">悲天悯人，谨言慎行；与人为善，心甘情愿。</quote>
<quote from="星云法师">有用之人，如太阳，日日散发光明和热力；有德之人，如春风，时时吹拂清凉与舒适。</quote>
<quote from="星云法师">师不可慢，亲不可逆；谦虚有礼，皆大欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">见面多微笑，烦恼都抛掉；好话是供养，赞美出妙香。</quote>
<quote from="星云法师">人人做环保，污染自然少；垃圾随便丢，做人真害羞。</quote>
<quote from="星云法师">用心要慈悲，行事要方便；人人有爱心，社会多温馨。</quote>
<quote from="星云法师">酒色不沉迷，盗赌不流连；出门说地方，亲人心不慌。</quote>
<quote from="星云法师">不说是非话，不听是非事；做人要认真，大家要共生。</quote>
<quote from="星云法师">帮助受刑人，行义又行仁；关怀残疾苦，才是大丈夫。</quote>
<quote from="星云法师">处处做好事，时时做好人；欢喜结人缘，融和无怨言。</quote>
<quote from="星云法师">诚心说话，耐心听话；将心比心，大家更亲。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲不暴戾，喜舍不贪取；每日做好事，行善又方便。</quote>
<quote from="星云法师">与人为善，以和为贵；从善如流，心甘情愿。</quote>
<quote from="星云法师">他人老大，自己老二；自利自他，别人无话。</quote>
<quote from="星云法师">遇人微笑并问好，人间处处有欢笑；说请谢谢对不起，人我之间多欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">受人尊敬，必因有德；被人厌离，必因骄慢；做人失败，必因安逸；为人堕落，必因奢侈。</quote>
<quote from="星云法师">和众相处，必须养成优雅的风度；与人谈话，不可养成轻浮的态度。</quote>
<quote from="星云法师">行事正义，给人欢喜和利益，就是仁者；为人邪曲，让人受害和厌离，必是恶霸。</quote>
<quote from="星云法师">勤劳，是成功的种籽；欢喜，是幸福的泉源；清净，是智慧的门户；奉献，是道德的阶梯。</quote>
<quote from="星云法师">有情有义，是世间第一贵人；有悲有智，是世间第一富人；有你有我，是世间第一通人；有道有德，是世间第一圣人。</quote>
<quote from="星云法师">只为自己着想不会大，能替别人着想不会小。</quote>
<quote from="星云法师">人际以慈悲为念，慈悲所到之处无往不利；生活以智慧为用，智慧所办之事无有不成。</quote>
<quote from="星云法师">宁可让人责骂，责骂能鞭策自己不断成长；不要让人宽容，宽容会姑息自己继续犯错。</quote>
<quote from="星云法师">懂得利用时空之间的人，就能拥有宇宙；知道运用人我之间的人，才能拥有人生。</quote>
<quote from="星云法师">勇敢的人，不一定慈悲；慈悲的人，必定有勇气。</quote>
<quote from="星云法师">凡事都与己有关，则所见无不美好；凡事都与己无关，则所知皆不动要。</quote>
<quote from="星云法师">被人指责批评时，要欢喜接受；受人赞美恭维时，应持平谦虚。</quote>
<quote from="星云法师">心中有偶像，能启发见贤思齐的能量；眼前有目标，能激发勇往直前的力量。</quote>
<quote from="星云法师">愿从心生，发愿就是发心；缘从施来，结缘即是播种。</quote>
<quote from="星云法师">应该广结善缘，并且加以珍惜；不必嫌弃恶缘，才可引为殷鉴。</quote>
<quote from="星云法师">不分你我，而能相亲相爱，宇宙何其宽广；不忌残缺，而能相知相惜，人生即是圆满。</quote>
<quote from="星云法师">人生如画，自许做一支彩笔，彩绘出自己灿烂的生命；人生如戏，自许为一流导演，编导出人我圆满的生命。</quote>
<quote from="星云法师">带着抱怨心做事，即使是好事，也无功德；常怀欢喜心行善，即使没成功，也有功德。</quote>
<quote from="星云法师">学会忙里偷闲，能享受生活的乐趣；懂得闲中用心，可领略生命的妙趣。</quote>
<quote from="星云法师">陶然忘我，是快乐的闲人，因为忘我才能无我；牺牲小我，是可敬的伟人，去除小我才成大我。</quote>
<quote from="星云法师">快乐犹如洒香水，洒向别人，自己也会沾上几滴；悲伤好比打麻药，折磨自己，别人丝毫替代不了。</quote>
<quote from="星云法师">眼睛朝向光明，所见皆为亮丽的景色；脚步踏向善美，所行尽是平坦的大道。</quote>
<quote from="星云法师">自知无用，或许能成为大用；刚愎自用，终不能为人所用。</quote>
<quote from="星云法师">爱是双方的，单方的爱，只顾自己，是狭窄的单行道；爱是双向的，相互的爱，成就对方，是宽广的双向道。</quote>
<quote from="星云法师">心中有感恩的念头，是取之不尽的宝藏；眼里有芸芸的大众，是用之不完的福缘。</quote>
<quote from="星云法师">愚者也有幸福，只是幸福常在遥远的彼岸；智者也有幸福，只是幸福总在当下的跟前。</quote>
<quote from="星云法师">自私自利的人，常处地狱中；服务他人的人，身在天堂里。</quote>
<quote from="星云法师">勇猛中要有慈祥，慈祥才能让人信服；慈祥中要有力量，力量才能让人跟随。</quote>
<quote from="星云法师">幽默自己，并懂得自我解嘲，是真正的幽默，此幽默人人欢喜；取笑别人，并趁机自我吹嘘，是刻薄的讽刺，此讽刺人人讨厌。</quote>
<quote from="星云法师">居心宽大，条条是大路；为人公正，处处行得通。</quote>
<quote from="星云法师">容人的雅量，能带来彼此的和谐；平等的对待，能泯除人我的纷争；尊重的态度，能促进自他的愉悦；高尚的言行，能提升大众的文明。</quote>
<quote from="星云法师">抱持着真诚心、慈悲心，一定能赢得人心；一味的虚假心，嫉妒心，必定会失去人心。</quote>
<quote from="星云法师">看别人的优点，是人际相处的润滑剂；找机会的优势，是事情成功的关铤卡。</quote>
<quote from="星云法师">希望别人重视自己，必先重视别人；宁可别人辜负自己，切莫辜负别人。</quote>
<quote from="星云法师">自尊须防傲慢，一傲慢则众人远离；自谦尤忌自卑，一自卑则尊严扫地。</quote>
<quote from="星云法师">继往开来，贵在历史的保存和延续；承上启下，重在人我的互信与欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">做人圆融多一些，怨尤就会少一点；待人怨尤少一点，圆满就会多一些。</quote>
<quote from="星云法师">做事能任劳任怨，必能无事不办；做人能委曲求全，必能无事不成。</quote>
<quote from="星云法师">光荣归于他人，是处事成功之道；吃亏归于自己，是立身安全之方。</quote>
<quote from="星云法师">以责人之心责己，必能养成自己的宽恕之心；以待己之心待人，必能获得别人的尊重之德。</quote>
<quote from="星云法师">不应谦让而让，是推诿责任；应谦让而不让，易失去人心。</quote>
<quote from="星云法师">忍让为做人之基，多一分包容忍让，少一分倾轧障碍；谦虚乃处世之本，多一分祥和谦虚，少一分争执破坏。</quote>
<quote from="星云法师">微笑，是最美丽的语言，能散播芬芳；礼貌，是最庄严的表情，能广结善缘。</quote>
<quote from="星云法师">争辩，只有加深彼此的怨结；谦让，才能取得人际的和谐。</quote>
<quote from="星云法师">做人要明理，理路通达，则做事会顺利；做事要明理，理路明白，则做人能成功。</quote>
<quote from="星云法师">尊贵之人，都从谦卑中来；谦卑之人，必然散发尊贵。</quote>
<quote from="星云法师">愚笨之人也有一得，其得应赞叹；聪明之人终有一失，其失可包容。观得莫观失，实为人我相处之方；隐恶且扬善，正是彼此祥和之道。</quote>
<quote from="星云法师">做人要胆大，胆大才能无畏；做事要胆大，胆大可以成事。对人要心细，心细才知体恤；行事要心细，心细不会败事。</quote>
<quote from="星云法师">说话要轻，切莫干扰他人；立论要精，必须抓住重点。</quote>
<quote from="星云法师">从善如流者，坏事能办成好事；固执己见者，好事易变成坏事。</quote>
<quote from="星云法师">智者，不以谄媚之言惑人，亦不为谄媚之言所动；愚者，不以正直之言教人，亦不为正直之言所化。</quote>
<quote from="星云法师">常常不满群众，终遭众人遗弃；时时拥抱群众，必得众人爱戴。</quote>
<quote from="星云法师">随缘是最好的性格，能随顺因缘不执着，则凡事易成；负责是最佳的态度，能勇于承担不推诿，则凡事顺利。</quote>
<quote from="星云法师">与人谈话，多用句点；讨论学问，多用问号。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐之人，必能严以律己，甚至消灾解危；厚道之人，必能宽以待人，进而增福进德。</quote>
<quote from="星云法师">河水，懂得避开障碍，故能川流不息；处世，知道随顺因缘，才能无往不利。</quote>
<quote from="星云法师">见人一善，须忘其百非；见人十恶，要记其一善。忘百非，则众人皆友；记一善，则人皆圣贤。</quote>
<quote from="星云法师">做人的最高境界是成圣成贤，圣贤的基本条件是处事做人。</quote>
<quote from="星云法师">让人厌倦的讲演，是只顾自己信口开河；让人欢喜的沟通，是能给别人倾心说话。</quote>
<quote from="星云法师">不为一己之私，与人斤斤计较；须为大众之利，和人据理力争。</quote>
<quote from="星云法师">为学做人，在名利上要淡泊；立身处事，在责任上要认真。</quote>
<quote from="星云法师">光说不做，会失去信用；言出必行，能赢得信任。</quote>
<quote from="星云法师">能节制物质欲望，才能享有幸福人生；能降伏心中魔障，始能受用佛法真谛。</quote>
<quote from="星云法师">要别人相信自己，须先信任别人；要别人喜欢自己，须先喜欢别人。</quote>
<quote from="星云法师">小人以利为友，故易见利忘义；君子以道为友，故能论道讲义。</quote>
<quote from="星云法师">竖的联系，能凝聚团结的力量；横的协调，可巩固周边的助缘。</quote>
<quote from="星云法师">尊重他人的需要，给予方便，是真布施；衡量自己的能力，尽心踏实，是真精进。</quote>
<quote from="星云法师">只知贪图自己的利益，是贫穷的弱者；能够关照别人的权益，是富有的强人。</quote>
<quote from="星云法师">心量小的人，无异自绝因缘，削弱自己的能量；心量大的人，始能广培助缘，增强自己的力量。</quote>
<quote from="星云法师">没有解不了的怨仇，只有除不了的私欲；没有放不下的负担，只有看不破的感情。</quote>
<quote from="星云法师">作家笔下有德，就是修行；农夫锄下留情，也是修行；教师口中存善，就是修行；政客心怀众生，即是修行。</quote>
<quote from="星云法师">不说伤人之语，以免损害别人的信心；不做无用之事，以免增加自己的烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">能感化别人，是德的施与；肯同情别人，即义的行为。</quote>
<quote from="星云法师">人言为信，言而无信不足为人；二人为仁，心中无人不名为仁。</quote>
<quote from="星云法师">从勤劳里，能创造未来的希望；从奋斗中，可采收明天的果实。</quote>
<quote from="星云法师">做人十胜──诚实者胜，勤劳者胜，谦虚者胜，仁慈者胜，喜舍者胜，大公者胜，笃实者胜，圆融者胜，忠忱者胜，信用者胜。</quote>
<quote from="星云法师">从灵感增长的信心，能知世事之微妙；从福德增长的信心，能懂结缘之殊胜；从慈悲增长的信心，能明人我之关系；从慧解增长的信心，能晓是非之轻重；从体验增长的信心，能达真实之境界；从见性增长的信心，能悟自他之一如。</quote>
<quote from="星云法师">没有慈悲的智慧，是世智辨听，不会有善美的结果；没有智慧的慈悲，是世俗情感，不会有超脱的自在。</quote>
<quote from="星云法师">日能知其所无，无法穿透隔墙之碍；月无忘其所能，能够照亮阴暗之处。如日如月，可谓有自知之明也。</quote>
<quote from="星云法师">宠利毋居人前，居人前则为人疑嫉；德业毋落人后，落人后则为人轻视；享受毋逾分外，逾分外则为人批评；言行毋离中道，离中道则为人排挤。</quote>
<quote from="星云法师">轮回第一义，是坏人的惩罚，好人的赏赐；轮回第二义，是因果的行道，生命的转机。</quote>
<quote from="星云法师">妨碍人生读书之道，是杂事太忙；妨碍人生养生之道，是欲望太高；妨碍人生处世之道，是话语太多；妨碍人生治家之道，是开销太滥。</quote>
<quote from="星云法师">人不患无才，识进则才进；人不患无量，见大则量大。</quote>
<quote from="星云法师">专精于一，涉猎至深，谓之博学；不求专精，浅浮涉猎，谓之泛学。</quote>
<quote from="星云法师">学习，能在无助孤独中使你快乐；学习，能在疑惑困顿中赐你智慧。</quote>
<quote from="星云法师">世道多艰辛，所以要勇敢；世事多难测，所以要自知；生活多困难，所以要坚强；生命多无常，所以要珍惜；处事贵公正，所以要无私；做人贵诚信，所以要实在。</quote>
<quote from="星云法师">读书，是求得知识的过程；读书，是做人明理的钥匙；读书，是自我心灵的探险；读书，是点燃知识的火种。</quote>
<quote from="星云法师">读书，以融会贯通为主旨，以方法技巧为辅佐；读书，以勤恳熟读为功效，以用心下手为实际。</quote>
<quote from="星云法师">多读好书，使自己芳香；多做好事，使别人快乐。</quote>
<quote from="星云法师">不为昨天困，昨天已过去；不被明天迷，明天尚未至。用心面对今天，天天都不困不迷。</quote>
<quote from="星云法师">以学问磨练气质，气质自然高雅；以理法规范行为，行为自然端正；以宽恕广结人缘，人缘自然良好；以修道净化心灵，心灵自然清净。</quote>
<quote from="星云法师">凡是双手可触及的资源，不轻易舍弃；凡是眼睛可见到的资料，不随便放过；凡是耳朵可听闻的资讯，不任意流失。</quote>
<quote from="星云法师">布施的观念，使我们更富裕；悭贪的观念，让我们更贫乏。</quote>
<quote from="星云法师">好于发问的人，只做五分钟愚人；耻于发问的人，一辈子是个愚人。</quote>
<quote from="星云法师">水能自己活动，也推动别人；水能婉转自如，而委曲求全；水能寻找方向，更不断延伸；水能洗涤污垢，又清净自在。水滋润了万物，使其生气蓬勃；水汇合了百川，成就广大宽宏。</quote>
<quote from="星云法师">成见愈少，生命愈宽广；偏见愈少，思想愈开阔。</quote>
<quote from="星云法师">谦退是保身第一法，倨傲易伤身；涵养是待人第一法，粗鄙易伤人；安详是处事第一法，急躁易坏事；恬淡是养心第一法，贪欲易染心。</quote>
<quote from="星云法师">奉献是福德，不是负担；服务是获得，不是牺牲。</quote>
<quote from="星云法师">不忌说出自己的毛病，才能发露忏悔；懂得面对自己的缺失，才会勇于改过。</quote>
<quote from="星云法师">忍是能担当、能负责；忍是能化解、能舍弃。</quote>
<quote from="星云法师">学律仪，要融入社会，包容世界；学技术，要百般艺能，利人利事；学慈悲，要关怀体贴，互相尊重；学佛法，要禅净戒律，共生万世。</quote>
<quote from="星云法师">一个人有信用，信用就是财富；一个人有道德，道德就是财富；一个人有健康，健康就是财富；一个人有责任，责任就是财富。</quote>
<quote from="星云法师">对人生，要有无常的警觉；对物质，要有淡泊的净化。</quote>
<quote from="星云法师">愿为李树长满李，常使人间添欢喜；愿在心田植慈心，能给社会增清净。</quote>
<quote from="星云法师">教育，能让我们成为情理兼备的人；反省，能让我们成为福慧具足的心。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐，不是弱者儒夫；胡闹，绝非英雄豪杰。</quote>
<quote from="星云法师">「舍」能对治「贪」病，不能喜舍时，应懂知足，知足才能清净淡泊；「忍」能对治「瞋」病，不能行忍时，应有慈悲，慈悲才能拔苦予乐；「觉」能对治「痴」病，不能觉悟时，应求正见，正见才能转愚成智。</quote>
<quote from="星云法师">戒如指南针，有指南针引导方向，人生不会走进歧路；戒亦如轨道，有轨道的正确行走，人生不会落入险境。</quote>
<quote from="星云法师">言不及义，无异浪费光阴；言行清朗，方能健康长寿。</quote>
<quote from="星云法师">人间佛教是导正人心，改进生活；人间佛教是净化心灵，充实生命；人间佛教是提升人性，美化世间；人间佛教是入世与出世的圆融。</quote>
<quote from="星云法师">名利减一分，道念必增一分；感情损一分，智慧定长一分。</quote>
<quote from="星云法师">对物质的贪恋减少一分，我们的人格就能升高一分；对世间的情念减少一分，我们的道念就能增加一分。</quote>
<quote from="星云法师">真理不会久藏，终有蔚然成风之日；因果不昧善恶，自有昭然若揭之时。</quote>
<quote from="星云法师">持戒，能将坎坷的遭遇，变成福乐安康的命运；修定，能使浮躁的情绪，化为平静清明的理智。</quote>
<quote from="星云法师">树若无皮，不生华果；人无惭耻，会道至难。</quote>
<quote from="星云法师">有才有能者，皆从用心、磨炼中增长；有修有德者，亦在忍耐、委屈里养成。</quote>
<quote from="星云法师">因无明而看不清自己，所以知错需有大智慧；因我执而放不下自己，所以认错需有大勇​​气。</quote>
<quote from="星云法师">甜蜜的言语，不能代表内心的诚意；恳切的指导，才能称为真实的友情。</quote>
<quote from="星云法师">寡言得以涵智，慈悲必能增德；宁静足以自处，观照当能明心。</quote>
<quote from="星云法师">成功与失败在一念之间，快乐与痛苦在一念之间，富贵与贫穷在一念之间，善良与邪恶在一念之间，觉悟与迷惑在一念之间，朋友与仇敌在一念之间，美丽与丑陋在一念之间，天堂与地狱在一念之间。</quote>
<quote from="星云法师">自智者，人愚之；自下者，人高之。自智、自下，端乎一心也。</quote>
<quote from="星云法师">怨恨不满，是烦恼的根源；感恩知足，是快乐的泉源。</quote>
<quote from="星云法师">奉行四摄六度，能广结善缘；遵守五戒十善，能远离罪垢。</quote>
<quote from="星云法师">持戒，可以增福进德；布施，可以广结善缘；忏悔，可以净心除垢；发愿，可以成就事功。</quote>
<quote from="星云法师">智慧、善根、正见，是学佛的重要根本；亲切、慈悲、关怀，是度众的最佳方便。</quote>
<quote from="星云法师">没有黑暗，显不出光明的可贵；没有邪恶，显不出善良的可爱。</quote>
<quote from="星云法师">遭人毁谤，无须丧气，可当作消灾解怨的好时机；受人赞叹，切莫得意，应视为气度修养的大考验。</quote>
<quote from="星云法师">戒的力量，可以对治贪欲；定的功夫，可以对治瞋恚；慧的般若，可以对治愚痴。</quote>
<quote from="星云法师">忍，是成功的力量；忍，是幸福的泉源。走遍天下，忍是最好的法宝。</quote>
<quote from="星云法师">一言之失，初不为过；终日回护，过加大矣。</quote>
<quote from="星云法师">读书可以改变气质，不读书者，言语乏味，面目可憎；修持可以清净身心，不修持者，身无所住，心无所安。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐不是怯弱，而是谦让；忍耐不是退缩，而是承担。</quote>
<quote from="星云法师">智者，以美化心灵庄严色身；仁者，以悲悯众生升华人格；勇者，以解救苦难完成愿力；觉者，以福慧双运圆满生命。</quote>
<quote from="星云法师">认识佛法，仍是知解之徒；实践奉行，才是真实行者。</quote>
<quote from="星云法师">反省，创造完善之人；读书，创造达礼之人；教育，创造理性之人；学佛，创造智慧之人。</quote>
<quote from="星云法师">能读书的人，要读通生命之学；能研究的人，要研究生死之学。</quote>
<quote from="星云法师">能包容人与事，则无过患；能积聚福与德，则远灾祸。</quote>
<quote from="星云法师">忍是一种力量，能让我们面对一切灾难；忍是一种承担，能让我们负起大小责任；忍是一种功德，能让我们减少许多罪业；忍是一种智慧，能让我们圆满各种人事。</quote>
<quote from="星云法师">憎其恶行而及其人，非圣贤之教；憎其行而不嫌其人，则近圣贤矣！</quote>
<quote from="星云法师">买好书，看好书，天天读好书；存好心，说好话，天天做好事。</quote>
<quote from="星云法师">正直的语言，能去除绮语；柔软的语言，能去除恶口；和合的语言，能去除两舌；真实的语言，能去除妄语。</quote>
<quote from="星云法师">去除一分恶习，就增长一分善念；减少一些贪念，即添加一些道气。</quote>
<quote from="星云法师">树木没有经过日晒雨淋，就不能长高；做人没有经过千锤百炼，就无法健全。</quote>
<quote from="星云法师">教室里，有慧解的修行；劳动中，有植福的修行；处世上，有做人的修行；心灵内，有道德的修行。</quote>
<quote from="星云法师">思路畅达，是良好的通风；热心开朗，是灿烂的阳光；展望未来，是宽广的视野；​​菩提正道，是方便的交通。这就是内心最好的龙穴。</quote>
<quote from="星云法师">看手相，看面相，不如看心相；靠人力，靠人助，不如靠己力。</quote>
<quote from="星云法师">学佛没有对手，最大的对手是自己；学佛没有仇家，最大的仇家是无明。</quote>
<quote from="星云法师">欲除烦恼病，当取佛经读；欲入快乐门，先做无我想。</quote>
<quote from="星云法师">治学，重在明理，理之不明，博学亦无益；治人，重在治心，心若清净，凡事皆善美。</quote>
<quote from="星云法师">笑容，是世界上最美的色彩；幽默，是世界上最好的佐料。</quote>
<quote from="星云法师">忍一时之诟辱，能夷灭自己一时之戾气；修一世之忍辱，能默化他人一世之顽冥。</quote>
<quote from="星云法师">历史是镜子，心中有镜子，才能以之为鉴；人物是榜样，心中拥有榜样，才能见贤思齐。</quote>
<quote from="星云法师">端正，不单是色相上的华美俊彦；端正，更是自然流露的威仪庄严。</quote>
<quote from="星云法师">自修是自我潜藏，从缩小自己开始，逐​​渐增长道念与智慧；共修是团体活动，靠大众力量砥砺，更能培植因缘与福德。</quote>
<quote from="星云法师">祈祷如清水，能洗涤污垢；祈祷如沃土，能成熟万物；祈祷如阳光，能袪除黑暗。祈祷，可以增加善业的力量，让我们心中有佛，转凡为圣。</quote>
<quote from="星云法师">佛法无量义，慈悲是为本；真理无尽藏，智慧是为根。</quote>
<quote from="星云法师">自修容易流于自我封闭，退失精进向上的力量；共修容易发掘自我短处，维护菩提正念的种苗。</quote>
<quote from="星云法师">自修缺少境界的考验，难免会贡高我慢；共修具有惭愧的引发，自然能成圣成贤。</quote>
<quote from="星云法师">有能的偶像，可以让我们效法学习，增广知识；有德的偶像，可以让我们见贤思齐，提升品格。</quote>
<quote from="星云法师">以正见持戒为盔甲，以智慧方便为刀箭，以慈悲喜舍为参谋，以精进勇猛为力量，以戒定慧学为统帅，以八种正道为大军。此乃修行者之战略也！</quote>
<quote from="星云法师">好逸恶劳是人的通病，对治之道无他，「精进」是最好的针砭良药；说是道非是人的弱点，对治之道无门，「持戒」是最好的妙方法宝。</quote>
<quote from="星云法师">自觉无理时，读书可以明白事理；自觉庸俗时，读书可以改变气质；自觉烦恼时，读书可以心开意解；自觉无趣时，读书可以充实生活。</quote>
<quote from="星云法师">明白伦理、道理，明白情理、物理，明白事理、心理；如此理路通达，人人懂理，读书之贵，在此中矣！</quote>
<quote from="星云法师">读书，是美化生命的彩笔；读书，是获得快乐的甘泉；读书，是充实内涵的宝库；读书，是开启智慧的良田。</quote>
<quote from="星云法师">上等教育家，教导做人和处世；中等教育家，教导做事和智识；劣等教通家，什么都不会教导。</quote>
<quote from="星云法师">读地理名胜，可以遨游天下；读历史典故，可以神交古人；读文学名著，可以涵养气质；读理工科学，可以通达理路。只要肯读书，必得无穷乐趣。</quote>
<quote from="星云法师">何谓自我学习？眼要看，口要问；心要用，耳要听；手要写，脚要行；意要勤，念要明。</quote>
<quote from="星云法师">智慧何处来？大其心，容天下难容之事；同其心，悲天下待救之众；潜其心，观天下微妙之理；宽其心，听天下难忍之言；入其心，测天下变化之局；平其心，论天下不平之道；定其心，应天下无常之变；发其心，度天下受苦之人。</quote>
<quote from="星云法师">一个「忍」，一个「好」，休却多少麻烦，给予多少欢喜，泯灭多少代沟，消除多少怨尤。</quote>
<quote from="星云法师">为道日益，须当精进；为错日损，须常内省。如此日新月异，德业自有进境。</quote>
<quote from="星云法师">福，如银行存款，除了惜福，更要培福；福，如良田种子，除了培福，更要修福。</quote>
<quote from="星云法师">大慈悲，没有敌人；大智慧，没有烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">上等语言，亲切诚恳，措词优雅；中等语言，中规中矩，本本分分；下等语言，不伦不类，粗鄙不堪。</quote>
<quote from="星云法师">眼睛很小，可以看遍大千世界；鼻孔很小，可以闻嗅虚空气息；嘴巴很小，可以教化中外群伦；细胞很小，可以助长人类生存。小，有无限功能，故不可以小视。</quote>
<quote from="星云法师">只从柔处不从刚，只想好处不想坏，服务勤劳不退缩，谦和恭敬不埋怨。</quote>
<quote from="星云法师">酷暑寒冬都美，南北东西都好，高低上下都好，人我界限都无。</quote>
<quote from="星云法师">一念慈悲，可以化除贪欲；一念慈悲，可以化除骄慢；一念慈悲，可以化除瞋恨；一念慈悲，可以化除怖畏。</quote>
<quote from="星云法师">上等文章，论理精辟，叙事生动；中等文章，平铺直叙，朴实无华；下等文章，言而无物，索然无味。</quote>
<quote from="星云法师">做好事，把侵犯伤害的行为，转换成利益大众的佛事；说好话，把瞋恨嫉妒的恶口，转换成柔软赞叹的佛言；存好心，把愚痴无明的邪念，转换成慈悲智慧的佛心。</quote>
<quote from="星云法师">声音大者，不一定有理；声音小者，不一定无理；维摩一默，原来是真理。</quote>
<quote from="星云法师">悲己愚者悲愚人，自知愚拙，会力求上进；自称贤者愚中愚，自认贤能，将停止成长。</quote>
<quote from="星云法师">玉器虽美好，仍须精细琢磨；钢铁很坚硬，仍须高温锻炼；铜镜能映照，仍须经常拂拭；幽兰有清香，仍须妥善照顾；佳人善解颐，仍须用心呵护；君子怀懿行，仍须努力修养。</quote>
<quote from="星云法师">大海能包容鱼虾，大地能包容走兽，虚空能包容万物，真心能包容一切。</quote>
<quote from="星云法师">人生如大地，可以普载万物；人生如天空，可以覆盖大众；人生如福田，可以耕种收获；人生如智库，可以撷取使用。</quote>
<quote from="星云法师">别人看到外，我看到内；别人明白事，我明白理；别人知道点，我知道面；别人心存私，我心存公。这就是智慧。</quote>
<quote from="星云法师">健康，是最真的富贵；知足，是最大的财富；信仰，是最好的品德；包容，是最美的情谊。</quote>
<quote from="星云法师">人之修养应：如山之稳重，如山之包容，如山之崇高，如山之坚忍。人之美德应：如水之流通，如水之清澄，如水之深邃，如水之广阔。</quote>
<quote from="星云法师">微笑如花朵，芬芳生命的园地；微笑如音乐，律动人们的心灵。</quote>
<quote from="星云法师">在瞋恨之处，散播慈悲的种子；在仇视之处，施予宽恕的谅解；在怀疑之处，培养信心的力量；在黑暗之处，点燃般若的火花；在失意之处，提出未来的希望；在忧伤之处，赠予喜乐的安慰。</quote>
<quote from="星云法师">话不说满，事不做绝；预留有余地，回转有间。</quote>
<quote from="星云法师">终日说善言，不如做一件；终身行善事，须防错一件。</quote>
<quote from="星云法师">艺人善调音韵，船夫善调橹舵，巧匠善调土木，智者善调身心。</quote>
<quote from="星云法师">孤独不以为悲，孤独能增加内省的力量；污辱不以为耻，污辱能增加忍耐的力量；卑屈不以为贱，卑屈能增加上进的力量；艰难不以为苦，艰难能增加勇敢的力量；迫害不以为意，迫害能增加坚毅的力量；度众不以为烦，度众能增加慈悲的力量。</quote>
<quote from="星云法师">生命之流中──能争取时间，自我要求，即是延长生命；能善用时间，自我激励，即是充实生命。</quote>
<quote from="星云法师">礼者，可以培养良好风度；礼者，可以顾全人性尊严；礼者，可以维系伦理道德；礼者，可以形成社会秩序。礼者，心之敬也！</quote>
<quote from="星云法师">家贫应思良策，国乱应思忠臣，危急应思善友，枉误应思正法。</quote>
<quote from="星云法师">读书，在于培养知识力；参究，在于培养领悟力；后退，在于培养容忍力；微笑，在于培养亲和力。</quote>
<quote from="星云法师">勿因喜而轻诺寡信，勿因辞而瞋恚愤恨，勿因快而多事生非，勿因倦而鲜终无果。</quote>
<quote from="星云法师">以无谄心亲近友善，以他胜法化解嫉妒，以无常观乐悦法喜，以菩萨行袪除轻慢。</quote>
<quote from="星云法师">以慈悲来感化怨恨，以善良来感化邪恶，以施舍来感化吝啬，以真实来感化虚妄。</quote>
<quote from="星云法师">漂亮的容颜，难保长久；美丽的心灵，永远动人。</quote>
<quote from="星云法师">读书要有胜解力，信仰要有坚固力，待人要有亲和力，做事要有持久力。</quote>
<quote from="星云法师">读书贵在明理，理明才能通达；学佛重在修心，心修始能悟道。</quote>
<quote from="星云法师">冷饭冷菜难吃，冷言冷语难受，真人真事感人，真情真意温馨。</quote>
<quote from="星云法师">多吃无滋味，故须节制饮食；多言不值钱，故须谨慎语言；多忌失亲友，故须付予信任；多虑难成事，故须当机立断。</quote>
<quote from="星云法师">种瓜得瓜，道理分明；好因好果，如影随形。</quote>
<quote from="星云法师">勤俭，是治家之本；忠孝，是齐家之本；谨慎，是保家之本；胆识，是兴家之本；诗书，是起家之本；积善，是传家之本。</quote>
<quote from="星云法师">若要德业成，先学受困穷；若要烦恼无，先学能知足；若要度量宽，先学受冤枉；若要心绪平，先学能耐烦。</quote>
<quote from="星云法师">福莫享尽，要留余德；势莫使尽，要留余力；话莫说尽，要留余地；事莫做尽，要留余路；情莫散尽，要留余韵；心莫用尽，要留余量。</quote>
<quote from="星云法师">坦诚认错是勇气，见义勇为乃丈夫。</quote>
<quote from="星云法师">莫以长自大，谦恭自然尊贵；莫以小相欺，包容才是美德。</quote>
<quote from="星云法师">知足，是人生应有的修养；施舍，是人生必要的行为。</quote>
<quote from="星云法师">不骄慢而谦卑，是有德之人；不自私而为公，是伟大之人；不怨人而责己，是惭愧之人；不放逸而勤劳，是精进之人。</quote>
<quote from="星云法师">耳闻不如目视，目视不如手摸，手摸不如心明，心明不如真知。</quote>
<quote from="星云法师">贪爱如海洋，瞋恚如火烧，烦恼如死结，嫉妒如高山，疑惑如幻境，邪见如烟雾。如果都能了，平安直到老。</quote>
<quote from="星云法师">拾金不昧，俯仰无愧；不疑不嫉，无忧无虑。</quote>
<quote from="星云法师">交道德的朋友，如读圣贤列传；交风趣的朋友，如读散文小说；交精明的朋友，如读财经文献；交诚实的朋友，如读历史诗篇。</quote>
<quote from="星云法师">心怀瞋恨、傲慢、成见的人，纵天降甘露，也难入其心；心存慈悲、谦虚、宽和的人，纵灾难临头，亦难摧其志。</quote>
<quote from="星云法师">施恩不望报，受怨不计较；宽去心中事，快乐少烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">有礼不邪淫，有义不诈欺；万恶淫为首，百善孝为先。</quote>
<quote from="星云法师">每日静坐片刻，必知烦躁之源；每日守默一时，必知静谧之美；每日清心半日，必知多欲之苦；每日读书数篇，必知开卷之益。</quote>
<quote from="星云法师">买书不难，能读为难；读书不难，能懂为难；懂得不难，能记为难；能记不难，能用为难。</quote>
<quote from="星云法师">与其逞强持巧于最后，不若藏拙谨言于当初。</quote>
<quote from="星云法师">若是君子，则进德修业，日日更新；若为小人，则文过饰非，日日退步。</quote>
<quote from="星云法师">欲知涵养心量，须看乱时气势；欲知谦恭进退，须看利益当前。</quote>
<quote from="星云法师">言如利箭，不可乱发，一入人耳，有力难拔；文如铁证，不可乱投，一入公门，九牛难出。</quote>
<quote from="星云法师">悟人容易悟己难，悟己容易悟心难，悟心容易悟佛难，悟佛容易悟法难。</quote>
<quote from="星云法师">修行不计脏秽，好让污泥出青莲；做人不避罪恶，好让酸涩成甜李。</quote>
<quote from="星云法师">要求健康，不如求健全；要求长寿，不如求无量。</quote>
<quote from="星云法师">人格是至宝，有人格，众人恭敬有加；道德是良田，有道德，百世收成有余。</quote>
<quote from="星云法师">不软弱而忍让，是为勇敢；不轻浮而活泼，是为正派；不寡断而明理，是为宽容；不骄傲而自强，是为谦恭。</quote>
<quote from="星云法师">疑而好问，已得知识之半；明而再问，更得知识全貌。</quote>
<quote from="星云法师">学之不勤，因其志尚未笃也；勤而无功，因其力犹未逮也。</quote>
<quote from="星云法师">居家须防盗与火，富贵须从勤与俭，和平须有忍与让，文明须靠读与学。</quote>
<quote from="星云法师">如有真心，不会妄想；如有真语，不会杂话；如有真耳，不会恶闻；如有真眼，不会错识；如有真慧，不会谬执。如系真人，不会邪恶。</quote>
<quote from="星云法师">从小培养道德，道德的心灯会照亮一生一世；从小薰习佛法，佛法的心灯会照亮生生世世。</quote>
<quote from="星云法师">与其探究前世的情况，不如把握眼前的因缘；与其寄望来世的美景，不如耕耘当下的福田。</quote>
<quote from="星云法师">一味衡量利害得失，就会顾此失彼，妨碍发展；建立是非善恶观念，就能掌握方向，勇往直前。</quote>
<quote from="星云法师">心存歹念，天必歼之；心有善念，天必护之；心生贪念，天必弃之；心具净念，天必佑之。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐是烦恼的定力，也是向前的道路；包容是和平的基础，也是快乐的源泉。</quote>
<quote from="星云法师">疾疫在身，而能不怨不恼，是袪病的第一良方；魔难临头，而能不忧不惧，是获胜的唯一办法。</quote>
<quote from="星云法师">聪明的人常会内省，因在内心的深处，才能找到无过的平安；愚痴的人总喜外求，而在攀缘的地方，必然失去珍贵的品德。</quote>
<quote from="星云法师">怀疑处，须培养信心的力量；瞋恨时，要散播慈悲的种子。</quote>
<quote from="星云法师">以仁慈代替暴力，才有永久的和平；以赞叹代替嫉妒，才有万事的圆满。</quote>
<quote from="星云法师">以道德节义和人交往，所交皆善友，品德也会日趋清高；以谄曲利益和人交往，所交非善友，品德也将日渐低落。</quote>
<quote from="星云法师">行路困难，不在山水阻隔，只在不同人情与人心；修道艰难，​​不在业障深重，只在不知方法与正见。</quote>
<quote from="星云法师">能纳善言，才会知过必改；能察恶言，就能观照自在。</quote>
<quote from="星云法师">莫畏笨拙，笨拙常是灵巧的根基；莫夸灵巧，灵巧多从笨拙中增长。</quote>
<quote from="星云法师">不肯纳受忠言的人，是自甘堕落；能够采纳谏言的人，会自我进步。</quote>
<quote from="星云法师">现前的赞美，只是生命一时的荣耀；后世的效法，才是生命永恒的光辉。</quote>
<quote from="星云法师">有聪明、有能力，不一定能解决问题；有慈悲、有智慧，一定可以克服困难。</quote>
<quote from="星云法师">人生无事可权，只要明了就不会畏惧；宇宙无物可恋，只要看破就不会眷恋。</quote>
<quote from="星云法师">人生的美好，是因有缺陷的衬托；缺陷的价值，在于有美好的期待。</quote>
<quote from="星云法师">世间人事纵有不公不平，只要我心公平，则何处不平？真理之下皆是不增不减，只要我不增减，则何须罣礙？</quote>
<quote from="星云法师">从言谈中，可以认识一个人的个性内涵，所以言谈时，要有情有义；由文字里，可以明白一个人的思想见解，所以写作时，要有事有理。</quote>
<quote from="星云法师">潦倒委屈之时，要有忍耐和智慧，才能柳暗花明；青云直上之际，须有谦恭和谨慎，方能持盈保泰。</quote>
<quote from="星云法师">能以讥我、谤我为助缘，则能平息瞋怨；能将赞他、敬他作修行，则能道心增长。</quote>
<quote from="星云法师">投机取巧，只能得到一时的胜利；笃实行事，必能拥有永久的信赖。</quote>
<quote from="星云法师">念念慈悲，是立德、立言、立功之本；时时清明，是闻法、思法、修法之钥。</quote>
<quote from="星云法师">我们的行为，必须日趋稳重；我们的思想，则应不断革新。</quote>
<quote from="星云法师">世间已有生老病死苦，不要再有比较苦；人生已具福禄寿三多，不要再有怨气多。</quote>
<quote from="星云法师">「勇」是美德，但须辅以道义和理智，否则即成匹夫之勇；「仁」是慈悲，唯应具备宏观与智慧，否则即是妇人之仁。</quote>
<quote from="星云法师">发心如烧水，必须不断添薪加柴，水才能沸腾；修道如扫地，必须经常拂尘除垢，地才会干净。</quote>
<quote from="星云法师">眼看口问，能开拓视野；心用耳听，能增长见闻；手写脚行，能实践理想；意勤念明，能清净身心。</quote>
<quote from="星云法师">闻善言而著意，能长养正见和精进心；听恶言不着意，可获得自在与无畏力。</quote>
<quote from="星云法师">金钱会流失，般若的财富不会减少；健康会衰退，永恒的生命不会灭亡；名位有高下，尊荣的人格没有卑贱；感情有得失，珍贵的慈悲没有分别。</quote>
<quote from="星云法师">自满者，心量格局必狭小，故要戒骄满；有德者，胸怀器识必宽大，故须养仁德。</quote>
<quote from="星云法师">学「禅」，更要学「惭」，惭愧能令人庄严；学「仁」，更要学「忍」，忍耐可让人成长。</quote>
<quote from="星云法师">发心是无价的，不能以报酬来计算；知足是极乐的，无法用多寡来衡量。</quote>
<quote from="星云法师">自我认错不会失去尊严，反而能赢得更多的尊重；自我革命不会丧失本性，反而会寻回更真的佛性。</quote>
<quote from="星云法师">行善是超越、净化、融和的感情；行佛是无量、无边、无尽的财富。</quote>
<quote from="星云法师">生来之福有限，故应惜福；积来之福无穷，故须培福。</quote>
<quote from="星云法师">德行善举，是永不失败的投资；布施结缘，是永无匮乏的资产。</quote>
<quote from="星云法师">懒惰、拖延、虚伪、无恒，都是贫穷之源；勤劳、积极、诚实、有恒，才是富贵之道。</quote>
<quote from="星云法师">修学上，须有般若智慧，心才能「明」；行事中，须有无尽慈悲，人才会「活」。</quote>
<quote from="星云法师">不养成无益的恶习，无益之习，会丧心矢志；不发展无益的欲望，无益之欲，会身败名裂；不生起无益的念头，无益之念，会损人害己；不常说无益的语言，无益之语，会惹是生非；不阅读无益的书籍，无益之书，会增长邪见；不结交无益的朋友，无益之友，会让人堕落；不进出无益的地方，无益之地，会埋伏危机；不经营无益的事业，无益之事，会家毁国亡。</quote>
<quote from="星云法师">人生之所以苦惱，有的是對苦樂太計較，被苦樂所牽制；有的是對榮辱太計較，被榮辱所牽制；有的是對得失太計較，被得失所牽制；如果能從牽制中解脫出來，自在、快樂自然垂手可得。</quote>
<quote from="星云法师">人的生命固然寶貴，但在必要時，能犧牲生命完成職責更為可貴，所謂「無求生以害仁，有殺身以成仁。」求生以害仁者，雖生猶死；殺身以成仁，雖死猶生。</quote>
<quote from="星云法师">人生的意義不在戀棧長壽，也不在永生不死，應該是如何發揮我們有限的生命，將它的內涵做無限的擴充，正如火花，雖然瞬間即滅，卻為人間留下燦爛的光彩。</quote>
<quote from="星云法师">一個人輕易得到的東西，往往不知珍惜；輕易放棄善美的原則，往往不易成功。</quote>
<quote from="星云法师">學問、學問，要學就要勇於發問，不斷的發問，不斷的找尋答案，才能不斷的進步；從問中隨解，久久自然能有所得。</quote>
<quote from="星云法师">生命之所以有意義，在於能為生命留下歷史，為社會留下慈悲，為自己留下信仰，為人間留下貢獻。</quote>
<quote from="星云法师">人雖然不免一死，但死有重於泰山，有輕於鴻毛，為捍衛公理、正義而犧牲是值得嘉許的，如果因無法突破困境、想不開而自殺，則死得沒價值。另外，若是為滿足個人權力欲望，而不惜犧牲眾多人命，更是罪過了。</quote>
<quote from="星云法师">娑婆世界充滿了痛苦，無奈、委屈、不平，如何才能活得自在，唯一的辦法，是以自己的般若智慧找到心中的淨土。</quote>
<quote from="星云法师">人不必都成佛，也不可能都成佛，但得身心安靜，物我相諧，也就接近禪的境界了。</quote>
<quote from="星云法师">世間一切皆因緣，緣聚則成，緣散則滅，「緣」的聚散是有定律的，因此人是死不了的，身體的生老病死是一種輪迴，世界的成住壞空也是一種輪迴，輪迴就是定律。</quote>
<quote from="星云法师">生命如薪盡火傳，是生生世世賡續不斷的。儘管天上人間，去來不定，我們的真心佛性永遠不變。重要的是，要珍惜每一期的生命。</quote>
<quote from="星云法师">努力耕耘必有收穫，能克服一層憂患，生命就多放一道光彩；能突破一層困難，生命就多一分價值。</quote>
<quote from="星云法师">生命不可有絲毫的浪費，每一天都是生命的一部分，也是旅程的一段。當生命之輪不停向前轉動時，我們又怎能放慢腳步？</quote>
<quote from="星云法师">人死後，與其讓身體被蟲蛀、腐爛，不如將有用的器官捐贈移植，讓別人能延續生命。人生在世都有缺陷，何必要求死後一定要「全屍」呢？「全屍」能保全嗎？</quote>
<quote from="星云法师">人生有此處、彼處，歲月有今年、明年，人如果能歡喜的生活在希望裡，則生機無限，天天都是過年。</quote>
<quote from="星云法师">身體好比是父母為我們營造的房屋，讓我們的心在裡面。但是，我們只是過客，居住、使用一段時間，以後還是要離開。所以，我們應該從身體的家，進而營造心靈的家，最後進入宇宙的家，成為宇宙的主人；能以宇宙法界作為我們的房屋，才能永恆長久。</quote>
<quote from="星云法师">，及時努力，像甘露般滋潤萬物，像燃燒的火花，留下璀璨的光輝來照亮後人。</quote>
<quote from="星云法师">在世間生活，即使身處「天堂」，如果不能認識它的美好，天堂也會轉變成「地獄」；如果懂得以佛法來處理困境，轉化厄運，那麼「地獄」也可以成為「天堂」。</quote>
<quote from="星云法师">世間上最寶貴的能源，最殊勝的財寶，不在地底下，不在深海裡，不在銀行中，不在荷包內，而在我們的心中。</quote>
<quote from="星云法师">淨土的建立，應從人心開始，一般的環保是心外的，心中的清淨才是最大的環保；心內的環保做好，心外的環保才能完成。</quote>
<quote from="星云法师">玫瑰雖美，卻是短暫不實。因此，人除了漂亮，還要把尊嚴、性格、氣質、風儀、人緣等活出來。</quote>
<quote from="星云法师">古董之所以為人珍藏，乃因其生命已經久長。如果我們能以愛性生命的態度，來使用一切物品，不僅可以延長其壽命，也會讓自己懂得珍惜人生。</quote>
<quote from="星云法师">幸福、平安是從喜捨中獲得。所以，具有喜捨的行為才是真正的富有者。</quote>
<quote from="星云法师">人的貪取心如果能減少一分，喜捨心便會增長一分，懂得因緣果報，福報就會不求自生。</quote>
<quote from="星云法师">有話要說，有事要講，保持開朗的情緒和包容的心胸，是非常重要的心理衛生。</quote>
<quote from="星云法师">人生有苦樂的兩面，太苦了，當然要提起內心的快樂；太樂了，也應該明白人生苦的真相，熱烘烘的快樂，會樂極生悲；冷冰冰的痛苦，會苦得無味，人生最好是過不苦不樂的生命。</quote>
<quote from="星云法师">真正的享受，是除了享受有，也會享受無；享受好的，也可以享受不好的。當然，更高的層次是「享有不一定要擁有」。</quote>
<quote from="星云法师">思想的愚痴，常常會誤導人生進死胡同，故凡事往好處想、往大處想、往遠處想、心胸自然會開朗。</quote>
<quote from="星云法师">人生的道路，無論是崎嶇或平坦，都要靠自己去走；人生的滋味，哪怕是酸甜苦辣，也要自己品嘗。沒有一個人是永遠的贏家，也沒有一個人是真正的失敗者；只要你有信心，只要你和氣、安忍，就能無欲則剛、能忍自安。</quote>
<quote from="星云法师">對世間的一切，我們應該用欣賞的態度、享受的態度來擁有，不要用占有的態度將之據為己有，就不會因貪欲多求而痛苦了。</quote>
<quote from="星云法师">一個懂得生活的人，不會因名韁利鎖利鎖而自我束縛、自我設限、自我封閉；人要如行雲流水般自由自在、任運逍遙，那才是生活的意義。</quote>
<quote from="星云法师">「心中有事世間小，心中無事一床寬」，經常保持一顆無事的心，必能享受沒有夢魘的清寧。</quote>
<quote from="星云法师">一個人如果能時時自我觀照，不做壞事，不生起非分的心念，便能止息諸惡，不致招感苦果。</quote>
<quote from="星云法师">凡事都不命定的，命運操縱在自己的手中。所以只要心好，不侵犯別人，又能廣結善緣，自然能使乖舛的命運轉好。</quote>
<quote from="星云法师">世事無常，諸相皆空。如果我們有一顆平常心，世間的一切，有也好、無也好，都看作鏡花水月。有，固然可以生活無憂，無，也可以心靈自在，深入體會無限、無邊、無量，得也好，失也好，能得是福氣，失去是結緣。常懷平常心，生活裡自能不因有無得失而顛倒罣礙。</quote>
<quote from="星云法师">為人處事，要常給自己留個轉身的餘地，才不致逼到死角。能提得起、放得下，能進能退，能有能無，才是參禪悟道的境界。</quote>
<quote from="星云法师">一個人快樂與否，非金錢的多寡可評，錢財的好不好，依「使用」的價值而論，積德比積財更能讓子孫受惠，一個真正富有的人，應該是外財與內財兼具、接受與施捨並行、擁有與享有同等價值。</quote>
<quote from="星云法师">重複的舉止，會變成習慣；定型的習慣，會變成個性。而個性的好壞，往往決定於生活習性。</quote>
<quote from="星云法师">人生有努力向前的時候，也要有退後自省的時候。世界很寬闊，當提起則提起，當放下則放下，果能如此，何等自在！</quote>
<quote from="星云法师">只要以開闊的心胸，包容各種不同的人事物，自然能看到最美好的一面，領悟到世界上真正美妙、可愛之處。</quote>
<quote from="星云法师">對事情，不要看一時，不要看表面，要在生活中找出自我的一片空間，因為一沙一石都有無限的世界，心大世界自然就大，心小世界自然就小。</quote>
<quote from="星云法师">桌子損壞了，可以組裝修補；花草荒蕪了，可以灌溉修剪，人的顏面，也可以靠化妝來美容。人的「歹」命要如何改？從身口意開始，而這「因」與「果」之間，還需要靠「緣」來成就，故培緣首重結緣，結緣可以改變人的心境及環境。</quote>
<quote from="星云法师">金錢，為人之所欲，用之得當，能做很多善事；用之不當，則會造很多罪業。心中不受金錢左右，也不貪心積聚，以無為有，才能擴大自己的心靈，提升自己的精神層面，過著隨緣放曠的生活。</quote>
<quote from="星云法师">人若能肯定自己，不被五欲六塵的境界牽著鼻子走，就能心安；心若安住，則天崩地裂又奈我何？</quote>
<quote from="星云法师">疾病本身就是良藥，因為生病能使人警惕生命無常，而激發精進求道之心；實為行者對治放逸懈怠的一帖良藥。</quote>
<quote from="星云法师">不必祈求疾病之臨己身，應該效法古聖先賢，以疾病為良藥，自救救他；以疾病為針砭，利己利人。</quote>
<quote from="星云法师">持戒如同守法，在法治社會裡，人人守法、本分做人，社會自然安和樂利；人人持戒，多做善事，道德自然淳樸敦厚。</quote>
<quote from="星云法师">病，是一種障礙，有時是外來的，有時是心生的。治病的良方，不外藥物、飲食，甚至信仰、正念等。每一個人都必須做自己的醫師，不要做疾病的奴隸。</quote>
<quote from="星云法师">有時生病不見得不好，生病讓關心你的人更珍惜，讓嫉妒排斥你的人，因你生病而歡喜，這也是一種消災的方式。樂極生悲，因禍得福，凡事沒有絕對的。</quote>
<quote from="星云法师">每天在思想上、觀念上都能大死一番，以「責人之心責己，恕己之心恕人」，對自我的增品進德，必定有所助益。</quote>
<quote from="星云法师">我們生活在紛擾的社會中，每天至少要留點時間給自己，透過靜坐、思惟、反省，來找回自己。</quote>
<quote from="星云法师">一滴水匯聚可成海洋，一粒米種植可收萬斛。微小的善行能成就終生的福樂；微小的惡事，能成為永久的悔恨。因此，日常生活中千萬不要輕忽任何微細的念頭。</quote>
<quote from="星云法师">身體的健康是生命的能量，人常常因「病」而意志消沉。對於疾病，我們若能化病為友，彼此共存，也是一種養生之道。</quote>
<quote from="星云法师">一般人靠華麗的衣服和化妝來美化自己，修道者則以道德和慈悲來莊嚴自己。</quote>
<quote from="星云法师">世間上最成功的將領，不是打敗百萬敵軍，而是調伏自己內在邪見惡念的魔軍。</quote>
<quote from="星云法师">放下世俗萬緣，佛法才能在心中提起。一個人能有多少進步，完全看他心中有多大；心如虛空，就可以包容一切。</quote>
<quote from="星云法师">為人不能像行屍走肉，要內外一如。人非只有一世，人死後，心識是要「搬家」的，所以，要好好經營這顆心，才會搬個好家。</quote>
<quote from="星云法师">人的快樂與否，常在心的一念之間。故學佛要在「心」地上用功夫，多往好的、善的、美的、真的、慈悲的方向去追求。</quote>
<quote from="星云法师">向外追求的是知識，向內發掘的是般若；唯有般若智慧才能分別善惡、判斷正邪、轉迷為悟、去染為淨。</quote>
<quote from="星云法师">煩惱如水，沉溺在煩惱大海中，能掙脫出來，即是得度。常云：「師父引進門，修行在個人。」別人度我們只是一個因緣，真正能度我們的是自己。</quote>
<quote from="星云法师">學佛要無我，寫文章要有我。如果筆下的文字沒有「我的感情」、「我的思想」、「我的看法」，就不是一篇好文章。</quote>
<quote from="星云法师">「清飲食、清呼吸、消思想」三者是衛生之道。能建立「清淨」的健康觀念，才談得上修身養性。</quote>
<quote from="星云法师">如果能以「慈悲喜捨」為根，以「惜福結緣」為本，以「禪淨戒行」為修行骨幹，以「慚愧感恩」為枝葉、果實，這樣的人生自然收支平衡，豐美充實。</quote>
<quote from="星云法师">身居山林，心如鬧市，還是不得安住；唯有無住生心，隨緣自在，才能過著充實法喜的日子。</quote>
<quote from="星云法师">美麗，人人歡喜；醜陋，人人討厭。世界上，有的人面容美麗，心靈醜陋；有的人容貌醜陋，心性善良。真正的美麗，要從內心出發。只要心善、心真、心慈、心淨，一切自然就會美麗。</quote>
<quote from="星云法师">唯有真正受過痛苦煎熬的人，才更能體悟真理的崇高；唯有勇敢去接受負面的一半，內心才有寬容的空間。</quote>
<quote from="星云法师">一個人的勞力有限，真正的能源在於內心的智慧；智慧就是財富，能夠開發內心的能源，人生才會活得充實、快樂。</quote>
<quote from="星云法师">不要急著現在休息，將來百年之後，就有長久的休息。人是一個、命是一條，心是一點；一點點的發心，能讓世界更美好。</quote>
<quote from="星云法师">美，是一種藝術，是一種感受。美的心靈，是我們最珍貴的資產；心中有了美的感動，生活中，自然無處不真，無處不善，無處不美。</quote>
<quote from="星云法师">自由與不自由，完全在自己的一念之間，心隨境轉則不自由，心能轉境則能獲得大自由。</quote>
<quote from="星云法师">一念固然足以形成人生的轉捩點，更重要的是自己必須肯用心、肯出力，去完成那最初的一念。</quote>
<quote from="星云法师">人的一生，不但要抵抗外境的風雨，也要積極的開發自己；不斷開拓心中的能源，才能無憾的走完人生。學習六根互用的動員力，敢想、敢作、敢說，勇敢的活出自己，生命才有豐沛的創造力。</quote>
<quote from="星云法师">人生的自在，不在他求，而是當下自我轉識成智，轉苦為樂、轉迷為悟、轉我為人；如此，就可以轉束縛的人生為自在的人生了。</quote>
<quote from="星云法师">一個念頭可將貪欲心轉化為喜捨心，將瞋恨心轉化為慈悲心，將愚癡心轉化為智慧心，將煩惱心轉化為菩提心，時時以一顆歡喜心、結緣心、感恩心、服務心待人接物，生命就像沐浴在朝陽下的鮮花，必然特別美麗動人。</quote>
<quote from="星云法师">世間的東西無所謂貴賤，完全看它在我們心目中的價值，如國旗雖只是一塊布，但其價值卻超越任何東西，因它代表了國家！所以說東西無貴賤，心中的價值會有貴賤。</quote>
<quote from="星云法师">世間上任何事情，都在思想的「一念之間」。學習好的、善的、美的一念，如滿足、慈悲、智慧、慚愧、感恩等，都是人生的財富。</quote>
<quote from="星云法师">心，是我們的主宰。心，就是觀念，觀念一改，命運隨之改變。一念之間，哭婆可以變笑婆；一念之間，愚迷可以轉靈巧。一念慈悲助人，就是聖賢之心；一念嫉妒害人，小人之心立現。一念私心為己，成就有限；一念發心為人，功德無量。</quote>
<quote from="星云法师">一念之間，對我們的舉止行為有著重大的關係，一念慚愧、一念反省，高貴的品格、清淨的自性就昇華起來。一念為己，成就有限；一念為人，廣結善緣。</quote>
<quote from="星云法师">看手相、面相，不如看心相，「心」是我們的主人。世間上的好壞，皆以心為出發點，心生則萬法生，心滅則萬法減。心外的世界如何改變，是無法控制的，但肯定自我的心，就可以做自己的主人。</quote>
<quote from="星云法师">有的人為了一句話而積極向上，努力以赴；有的人則頹唐消沈，自暴自棄。在人生道上如何轉一切音聲為陀羅尼，不僅是一種修持法門，也是改變我們人生的特效藥。</quote>
<quote from="星云法师">監獄有「有形」和「無形」之別，有的人雖然身在監獄外，心卻住於無形的牢獄中；有的人雖然犯了錯，只要心存悔過，依然能坦然自在。在獄中，身不自由，心可自由，看不到外面的世界，正可以觀看內心的世界。</quote>
<quote from="星云法师">監獄可以關閉一個人的身體，但不能關閉一個人的思想、智慧與成就。歷史上，周文王囚於羑里，寫下一部流傳後世的《易經》；司馬遷於宮刑後，發憤完成一部名垂千古的《史記》。由此得見，化悲憤為力量，即能成就一生萬世的事業。</quote>
<quote from="星云法师">陋習在最初如客人，其次如密友，最後則成了我們的統治者，時時駕馭著我們。所以我們要從行為、語言、思想上來革除陋習。</quote>
<quote from="星云法师">為人處事在遇到困境、瓶頸時，要能如「水」；遇山水轉，遇石水轉，遇岸水轉，無論遇到誰，我轉！在人生旅程上，何妨委屈婉轉，流出自己獨特的流域，流出自己理想的曲線。</quote>
<quote from="星云法师">世界上有一樣東西是只有「進展」而不「回歸」的，那就是時間。時間就是生命，浪費時間，如同浪費生命；浪費生命即是殺生。</quote>
<quote from="星云法师">掌握時間的人，就擁有人生。只要我們能夠認識時間、善用時間，就能從分秒、日月的時間裡破繭而出。懂得把握當下、珍惜此刻，也能在立德、立功、立言中，體證「剎那即永恆」的生命。</quote>
<quote from="星云法师">時間沒有長短，完全依附心行的情緒而顯現；若是不能覺悟，縱使人生億萬年，也是虛擲生命。</quote>
<quote from="星云法师">時間是世界上最公正的東西，貧者不少一分，富者不多一秒，一切權貴威勢都不能奪。</quote>
<quote from="星云法师">時間是世界上最能幹的法律顧問，「路遙知馬力，日久見人心」，一切是非愛憎功過，皆由時間，因果來裁判。</quote>
<quote from="星云法师">人的貪欲、瞋恨、邪見、嫉妒，像繩索似的控制我們的身心，使我們不得自在。歷代高僧大德在功名富貴之前，生死欲海之中，因毫無畏懼，而能解脫自在。學佛最大的目的，就是教我們如何從束縛中解脫出來，而獲得自由自在。</quote>
<quote from="星云法师">节俭者，节约俭省之谓也。我们要做到节俭金钱、节俭物品、节俭时间、节俭语言、节俭福德等，如此，才不会浪费生命。</quote>
<quote from="星云法师">时间是道德的公正人，「平生莫作皱眉事，世上应无切齿人」，人格尊卑，久而自见。</quote>
<quote from="星云法师">做事，无怨无悔是上等之人，有怨无悔是中等之人，有怨有悔是下等之人。纵使不能做上等人，至少要做个中等之人。</quote>
<quote from="星云法师">生活如波浪，有波谷，也有波峰，在高峰的时候，且慢高歌；在波谷的时候，也不必落泪，一浪翻一浪，一波过一波，便是彼岸。</quote>
<quote from="星云法师">会运用时间的人，他的时间是心灵的时间，因为能够纵心自由，达古通今，所以他的生命展现了泱泱宇宙的全体大用。反之，不会运用时间的人，他的时间只是钟表刻度的时间，由于受到钟表指针的支配，一小时不会多，一分钟不会少，因此他的生命浑浑噩噩而渺小有限。</quote>
<quote from="星云法师">人生唯有少执着，多放下；对名利不执着，对权位不执着，对人我是非能放下，对情爱欲念能放下，才能享受随缘随喜的解脱生活。</quote>
<quote from="星云法师">一个人在挫折、磨难、灰心、困惑之时，如果能保有一颗慈悲的心，将来一定会有办法，因此，我们什么都可以失去，但不能失去慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">人生追求的是圆满自在，只知前进不懂后退的人生，其世界只有一半。在军事学里，有时打胜战并不表示胜利，吃败战也并不表示失败。懂得「以退为进」的哲理，可以将我们提升到更宽广的境界。</quote>
<quote from="星云法师">人之所以坚强伟大，在于战胜自己，而不是战胜他人。所谓「擒山中之贼易，除心中之贼难」，假使我们屈服在自己的缺点之下，做不了自己的主人，那才是一个最可悲的人。</quote>
<quote from="星云法师">在赞美、鼓励、信任中成长的小孩，比较健康乐观。伤害孩子自尊的言语举止，是造成孩子没有自信、对人怀疑、自暴自弃的因素。因此，尊重孩子，了解其性向，给予正确的观念，是为父母师长的责任。</quote>
<quote from="星云法师">父母教育子女的要诀，除了用「心」之外，更要观「机」，了解所处的环境、人、时、地等因素的差异，及建立社会共识、观念，如此，才能对子女因「才」施教。</quote>
<quote from="星云法师">肩负大众传播工作者，当以社会需要为前提，把真善美的理念散播在人间；笔下有德，就是修行。</quote>
<quote from="星云法师">自命不凡，往好处说是尊严人格，往坏处说是夸耀自己；尊严是德之宝，夸耀是德之贼。</quote>
<quote from="星云法师">做人要平凡而不平凡。平凡者，在日常生活中应该平易近人，虚怀若谷；不平凡者，对生死祸福，义利成败要看得清楚，要有所为，有所不为。</quote>
<quote from="星云法师">在该发怒的时候，能够不发怒；在恶劣的环境中，仍能保持自己应有的风格，立场，这才是大学问、大修养。</quote>
<quote from="星云法师">世界上尽管有「一半」健全的人，「一半」不健全的人，但他们都有独特的优点与短处。世间的事也是如此，无法尽善尽美，所以我们不必求全，只要看破放下，发挥所长，就能随喜自在，展现大用。</quote>
<quote from="星云法师">一个人是否能安住身心，得看他是否有「难遭难遇」的体会；凡事能有得之不易的感恩心，就能够安住。</quote>
<quote from="星云法师">失去与拥有，包容与喜舍，其实是一体的两面，唯有将两面结合起来，才是真正的提起了全部。</quote>
<quote from="星云法师">忙，是人生的意义，也是发心、进步、法喜、身心安住的一种表现，进而做到人忙不忙，从积极参与中奉献身心，圆满生命。</quote>
<quote from="星云法师">残缺是生命的本质，残缺是人生的现象，也是世间的实相，我们应该了解残缺，欣赏残缺，进而运用残缺，转化残缺，最后我们会发现「残缺就是美」。</quote>
<quote from="星云法师">一种米养百样人，每个人都有不同的观念想法，不可能尽如人意，但也因为如此，才展现出多彩多姿的生命历程。</quote>
<quote from="星云法师">太执着、太追求的人生固然辛苦，太放弃、太空无的人生也未免过于晦涩，最好是能将二者调和，人生才能平衡。</quote>
<quote from="星云法师">引擎利用后退的力量，引发更大的动能；空气经过压缩，更具爆破的威力。所谓「退一步想，海阔天空。」正可点破人类迷妄执着的盲点。</quote>
<quote from="星云法师">虽说后面「一半」的世界宽广无涯，但是只要我们抱得崇高的理想，精进不懈，前面「一半」的世界即使是困难重重，也具有非凡的意义。</quote>
<quote from="星云法师">播种者植种于地，虽然不一定自己收成，但有朝一日看到浓荫伞盖，大众蒙福，也会觉得欣忍无比。</quote>
<quote from="星云法师">水，质性柔软，以高就低，遇物则转，所以能流出独特的曲线。人，何妨效水，以随缘转境的功夫，优游于天地之间。</quote>
<quote from="星云法师">一个人除了身体的寿命以外，还有语言的寿命，信仰的寿命，功德的寿命、事业的寿命、共生的寿命等，一个人的功业并非靠年岁成就，寿命长短并不重要，重要的是能否有功于人间？</quote>
<quote from="星云法师">观察一个人，不能以一时为准，不但看人，还要看事、看行、看心，才能认识清楚。</quote>
<quote from="星云法师">知感恩者，必定是富有的人；没有感恩心，只图谋他人利益的，是贫穷的弱者。</quote>
<quote from="星云法师">人生的意义在于能动，因为「动」，人才有思想，才有感情，才有活力；懒惰不动，即不懂生命的意义。</quote>
<quote from="星云法师">文字的力量和影响，超越时空的变迁。透过文字的传播，源远流长了数千年的佛法，解救了无数悲苦的生命，成就了无数开悟的人生。</quote>
<quote from="星云法师">污泥可以生长莲花，沙田可以出产黄金；外境的好坏并不重要，重要的是，我们是否能成为一粒有用的种子。</quote>
<quote from="星云法师">读新书如晤良友，读旧书如遇故人。人在独处时，不管是良友也好，故人也罢，都是不可少的伴侣。</quote>
<quote from="星云法师">大慈悲的供养是能包容、能提携；大智慧的供养是善教导、善剖析；大勇敢的供养是敢负责、敢担当。能如此就是智仁勇俱全的善知识了。</quote>
<quote from="星云法师">一般人认为「地」有好地理、坏地理之分。事实上，事有事理、情有情理、人有人理、道有道理、天有天理、地有地理、心有心理。无论什么地方，只要自己欢喜、自觉满足、安然自在，则天涯海角都是「好地理」。</quote>
<quote from="星云法师">王安石说：「贫者因书而富，富者因书而贵。」培根也说：「研究历史使人聪明，研究诗文使人急智，研究数学使人精巧，研究自然哲学使人深远，研究道德使人勇敢，研究理则与修辞使人知足。」因此，要做一个「完」人，永远不能离开书。</quote>
<quote from="星云法师">不重视历史的人，不会有历史观；一个人若没有历史，就等于没有生命。</quote>
<quote from="星云法师">会读书的人，要能如蚕吐丝，如牛挤奶，不时把读书心得、意见，或自己的创作发表在报章杂志上，才不失读书的真义，否则「只进不出」，光坚守死书是没有用的。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐并不是胆怯，而是在面对生死存亡、荣辱毁誉时，还能从心里发出无比的勇气，来坚守自己的理想。</quote>
<quote from="星云法师">人生除了金钱以外还有别的东西，要将自己看得比金钱高、比金钱富，才不会被财欲所役。</quote>
<quote from="星云法师">学习的目的，应在知识上能帮助人，在品德上能感化人，在实用上能嘉惠人，在社会历史上能传之不朽，才是有价值的学习。</quote>
<quote from="星云法师">生存的意义是自由，但不是妨碍别人的自由，能尊重别人自由，甚至保护别人的自由，才是真正的自由。</quote>
<quote from="星云法师">我们在白天繁忙应对时，很多事情都无动于衷，但是到了晚上，就很容易在脑海里反刍，故行一件好事心中泰然，行一件歹事内心抱愧，此即是「心牢」之困扰。</quote>
<quote from="星云法师">俗云：「使黑人脱去黑色皮肤的最好方法，是先给白种人一颗白色的心。」每一个人都是一本书，如果懂得读它，则每个人都能以其特色，点缀我们多彩多姿的生活。</quote>
<quote from="星云法师">法的生命是理，理的完整便是法；具备自由、民主，且能带给全民幸福、快乐的法律，才是真正法的生命。</quote>
<quote from="星云法师">一个人的成长，不能只靠师长的耳提面命。古来多少伟大人物，英雄豪杰，虽然出身寒微，但是凭着高超的志节，淬励奋发，终有所成，可见自我教育，自动自发，自我健全是非常重要的。</quote>
<quote from="星云法师">爱憎心是一种分别、一种执着，也是苦恼的根源；能泯灭爱憎之心，自然无分别、无执着，当然就没有苦恼了。</quote>
<quote from="星云法师">生活中遇到挫折、不公平时，要冷静思考另外的管道；当事成享受光荣之时，切忌得意忘形，须记取不顺遂时的教训。</quote>
<quote from="星云法师">「独处」的意义是要内观，看无相的世界，听无声的声音。人与人相处不可忽略掌声，但对自己则要无声。</quote>
<quote from="星云法师">在学习过程中，所遭遇的灾难、挫折，不见得不好，有时早临的逆境也是一种福报。只是要在困难中得到教训，并用来激励自己，如此才是挫折的代价。</quote>
<quote from="星云法师">眼睛很小，可以看遍世界；鼻孔很小，却嗅着虚空的气息，每一个小小细胞，都助长了生命的生存。因此，莫以善小而不为，莫以恶小而为心，任何一「小」步，都是人间前途的一大步；「小」，蕴藏着不可忽视的力量。</quote>
<quote from="星云法师">老子云：「五色令人目盲，五音令人耳聋。」五光十色、尘世喧嚣使我们如聋若盲，失去自己的方向。我们要安身立命，就必须洞察「无相之相」，倾听「无声之声」，诉说「无言之言」；如此，也就能无证之证了！</quote>
<quote from="星云法师">人在独居或退隐时，最能体会读书的乐趣；谈话时，最能表现出读书的文雅；判断和处理事物时，最能发挥由读书而获得的能力。</quote>
<quote from="星云法师">想做作家的人，不但要读有字的书，也要读无字的书。所谓无字的书，就是要亲近大自然，并多多吸收人生经验。</quote>
<quote from="星云法师">任何好品种的花朵，都必须经过修剪布局，才能摆在客厅里让人欣赏。如果只会孤芳自赏或自命清高，不肯接受别人的雕琢，是摆不进人前的。</quote>
<quote from="星云法师">成功的教育是要让学生能接受。不接受，等于用水浇花，不浇在根部而浇在石头上，是无法受用的。</quote>
<quote from="星云法师">自尊心可以让人产生荣誉，自省可以让人改过进步，惭愧心可以让人成圣成贤。故今日的教学，应以培养学生拥有自尊及反省、惭愧的心为首。</quote>
<quote from="星云法师">所谓「宁静致远」，唯有在宁静中，不乱看、不乱听、不乱说，我们才能找回自己，增长智慧，见人所未见，听人所未听，说人所未说。</quote>
<quote from="星云法师">人生在世，难免有顺境逆境。顺境时要淡，逆境时要忍，只要忍得过，再怎么不顺遂的事都会过去。而且，过去的失败，正是未来言行的借镜，是推动我们成功的力量。只要能记取过去的教训，改进现在，与人结缘，就会有无限的未来。</quote>
<quote from="星云法师">宇宙山河、天地日月、花草树木，都有生命。大自然有同体共生的生命，你爱护它，它就有生命；你破坏它，它就会失去生命的用途。</quote>
<quote from="星云法师">时间有春、夏、秋、冬，世界有成、住、坏、空，心念有生、住、异、灭，人生有生、老、病、死。人生是环状的，不是直线的。人有来生才有希望，「有希望」就是悟者的世界。</quote>
<quote from="星云法师">一个国家，有了国防建设，国家才能富强安定；有了文教建设，社会才能和谐有礼；有了经济建设，民生才能富足安乐；有了交通建设，地方才能繁荣发展。人，也要「自我建设」，人生的道路才会更加宽广，生命的意义才能更加开展。</quote>
<quote from="星云法师">人情如水，如果只蓄不流，就是死水；如果能彼此互动，相互往来，就是活水。金钱如水，金钱不用，就是死水；能以智慧活用，就是活水。人性如水，水往低处流，人往高处走；能有「逆水行舟」的奋发精神，逆生死之流，即是活水。人心如水，水会流，心会动；当我们把心活跃起来，就是活水。</quote>
<quote from="星云法师">在这个世界上，不可能有十全十美的人，因此不能要求一个人必须「十全」；「残缺」更能体会娑婆世界的真味。</quote>
<quote from="星云法师">说话的目的，是要沟通彼此的思想、看法，说话也可以估量一个人的人格、个性和知识。因此，先思而后发言，可以减少说话的过失。</quote>
<quote from="星云法师">一个人如果能时时仰无愧于天，俯无怍于人，则此人的道德梵行就几近于圆满了。反之，一个无惭无愧、恬不知耻的人，往往因为道德良知被贪心物欲所淹没，被瞋恨嫉妒所蒙蔽，因此无恶不作，自然就失去人格；没有人格的人，如树木无皮，无皮之树，怎能开花结果？</quote>
<quote from="星云法师">一粒种子，可以生长千万的果实；一泓细流，可以长养无限的生命。春夏秋冬，都是在孕育生命；慈悲喜舍，都是在成长生命。生命的意义，不是奔走钻营；生命的目的，不是一宿三餐。人的一生，无上的尊严；人的一命，无价的宝贵。</quote>
<quote from="星云法师">有「人」的地方，就有「事」，所以称「人事」，人可以输掉一切，但不值得因人事而输掉自我的法身慧命。</quote>
<quote from="星云法师">一个人有机会接受正规的学校教育当然很好，如果没有，「大块假我以文章」，宇宙人生，哪样事物不能学习？社会上，每天发生的善恶因果业报，都是我们的教科书；古来圣贤苦学奋斗有成的故事，都是砥砺我们向上的名人传记；每日报章杂志报导的新闻资讯，都是我们取法的经验阅历。只要有心，无处不是我们学习的环境。因此，社会就是我们的学校，学与不学，端视有心无心耳！</quote>
<quote from="星云法师">人在世间，应该负起化导社会的责任。具有道德的人，往往能以身教影响大众，所谓「君子之德风，小人之德草，草上之风必偃。」以「德」服人，人皆能心悦诚服。所以，我们希望在社会上成功立业，最重要的，应该有道德的修养，过道德的生活。</quote>
<quote from="星云法师">世间上的一切并非一成不变，任何事物都是变化无常的，重要的是如何在变化的世界、变化的人生，变化的感情中，持有一颗永恒的真心。</quote>
<quote from="星云法师">有智慧的人，懂得寻找生命的根源，懂得提起「生从何处来，死往何处去」的疑情。有智慧的人，凡事往大处着眼，并能识大体，不会为了私利而和人计较，自然能够受人尊敬。</quote>
<quote from="星云法师">人有理智，人能分辨是非善恶，然而在利字当头，如果不能用道德战胜贪婪私欲，则与禽兽何异？反之，若以「众生皆有佛性」而言，禽兽何尝没有慈心？是故人兽之间，其实就在于是否能守护慈悲真心？</quote>
<quote from="星云法师">智慧是人生的导航。所谓智慧，「智」者从「知」，汲取知识是智慧的开始。然而知识是用学的，智慧是用悟的；能「日进新知」，并将知识活用于生活，融入于生命，才是真智慧。</quote>
<quote from="星云法师">世间最可怕的是无明；去除无明，开显心中的智慧，才是断苦之本。有智慧的人，对于任何事物都有正确的认识与了解，而不致于走入邪途。</quote>
<quote from="星云法师">不要怕自己无用，无用的人，正可以用一颗虚怀若谷的心，纳受各种因缘。</quote>
<quote from="星云法师">人生就是一连串的学习，所谓「活到老学到老」；学习最要紧的是能受教，能受教才会不断的进步。</quote>
<quote from="星云法师">人的生活离不开美感，能从生活中感受、领略美的事物，才能享有艺术的人生。没有艺术的人常是脂粉庸俗，有艺术的人则显得气质高雅。</quote>
<quote from="星云法师">旅游可以增长见闻、广结善缘、充实知识、学习礼仪等，是开展生命价值的管道之一。因此，旅游时应该抱着寻师访道的心情，才不会空费草鞋钱。</quote>
<quote from="星云法师">一个人的缺点，若没有人点破，永远不会进步。而短处不改，长处就会被埋没。</quote>
<quote from="星云法师">偷书的人，即使有智慧，品德却是有缺陷的；买书的人，即使没有智慧，但也会拥有福报。</quote>
<quote from="星云法师">动，是人生的意义；动，是生命的活力。因为有动，才有思想、才有感情、才能向前、才能活跃、才能学习，才能参加他人的行列；能与大众同行，自然能得到大众的资助。</quote>
<quote from="星云法师">「我思，故我在」，思想是促进人类文明的动力。人因为有思想，故能开发智慧，所以佛教讲「以闻思修而入三摩地」，儒家也主张「学而时习之，学而不思罔，思而不学则殆」。</quote>
<quote from="星云法师">一个人有没有作为，端看你敢不敢。拥有大慈悲、大智慧，也要「敢」；敢说、敢问、敢想、敢写、敢学习、敢疑惑、敢担当、敢提起疑情。只要意之所在，要敢，因为有「敢」，才能快速成长。</quote>
<quote from="星云法师">思想是现实之因，现实是思想之果；有因才有果。思想到了极致，就是开悟。思想能灵活运用，能思惟会意，做事才能灵巧，做人才能通达。</quote>
<quote from="星云法师">经济，不只是金钱，如果扩大财富的内容，诸如我们的智慧、健康、道德、思想、观念、礼貌，甚至我们的平安、技能、明理、善缘、信仰、满足、惭愧、勤劳、节俭、计画、开源、节流、教育等，在在都是有形与无形的经济。</quote>
<quote from="星云法师">将一切视为是「当然的」，并不是畏事退缩，而是先认同这个世间，了解整个环境以后，从直下承担、自我改造做起；只要能坚此百忍，力争上游，必定可以超越平凡，得其所哉。</quote>
<quote from="星云法师">一个有好性格的人，是难忍能忍，难行能难，且什么都「能」；能大能小、能上能下、能苦能乐、能早能晚、能前能后、能饿能饱、能冷能热、能荣能辱；凡事无所不能。</quote>
<quote from="星云法师">情绪是一时的，慧命是一生的。不要让「一生」的慧命，输在「一时」的情绪上。</quote>
<quote from="星云法师">修持道上，不怕妄想起，只怕觉照迟；时时看住「心」，刻刻守着「心」，日子久了，自然就有力量去转境。</quote>
<quote from="星云法师">「礼」是一种规律人们外在行为的规范，它能使内心和行为、实质和形式调和一致，达到人格圆满的境界。</quote>
<quote from="星云法师">面对逆境及不顺遂的事时，最好的方法是「忍」。 「忍」，是一种认知、承​​担、处理、认同、负责。忍的步骤是先忍之于口(下忍)，再忍之于面(中忍)，继而凡事不动心、不生气(上忍)，如此才能在大冶洪炉中炼铁成钢！</quote>
<quote from="星云法师">如何才能不生气？除了懂得排解外，「忍」是唯一的法门。忍耐可以激发心中的力量，有力量，自然就不会烦恼、不会动心、不会起瞋，而且愈挫愈勇，忍到最后，是一种智慧，有了智慧，看世间万象自然没有什么值得生气的。想一想：我们是为生气而来人间的吗？</quote>
<quote from="星云法师">做人要争气，不要生气。所谓「争气」，并不是做「上」、「中」、「前」的人，而是做个沉得住气，吃得了苦，有大志愿，禁得起千锤百炼的人。</quote>
<quote from="星云法师">「生忍」，是在人间生存必须酝酿的耐力；能拥有「生忍」，就具足面对生活的勇气。 「法忍」，是转变思想心境，体证佛法所产生的智慧；能拥有「法忍」，就具备斩除烦恼的力量。 「无生法忍」，是随缘随处能洞察一切事物本不生灭的境界；能拥有「无生法忍」，则在在处处皆是自由自在的极乐世界。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐，是潜移默化的功夫。忍一时的诟辱，便能夷灭自己一时的戾气；修一世的忍耐，便能默化他人一世的顽冥。百炼刚之所以能化成绕指柔，全凭「忍」字一诀。</quote>
<quote from="星云法师">在做人处事上，能忍才有力量降魔，除此，更要和颜悦色的对待一切事情，因为心态不对，事情就不会顺畅。外在人事的好坏并不重要，重要的是内心是否快乐，故修行人要懂得心境自我调适。</quote>
<quote from="星云法师">「我」，是烦恼的根源，只要与「我」有关系者，烦恼就会跟着来。所以，解决烦恼及情绪的妙法，就是不要只想到自己，凡事讲大众、讲团体、讲国家，一心念着如何奉献，自然就不会有烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">接受的人生是贫穷的，感恩的人生才富贵。一点头、一微笑、主动助人，都是无限恩典。因此，父母、师长、国家、亲朋的滴水之恩，都要涌泉以报。</quote>
<quote from="星云法师">忍是一种力量，人之相好福德，皆从「忍」中而来。修忍辱要能如饮甘露；能忍者是有福之人，也是有力之人。</quote>
<quote from="星云法师">世事如同棋一局，有远见者胜。凡事不要太过计较，忍不下时，用力再忍，能忍难忍之忍，则一切均能如意自在。</quote>
<quote from="星云法师">「贪瞋痴」是人生最大的毛病，贪病可用「舍」医治，瞋病可用「忍」医治，痴病可用「慧」医治。当一个人真正袪除了贪瞋痴，不但自己向善，更可以感化别人向善；推己及人，善莫大焉！</quote>
<quote from="星云法师">心中有法喜、有慈悲，散发出来气质就是欢喜与祥和；这些可以从一个人的音声、动作中感受得到。</quote>
<quote from="星云法师">世界上有金钱、有名位、有富贵，都不重要，重要的是「我有欢喜」才可贵。如果拥有了世界上的一切而不欢喜，人生有何意义？</quote>
<quote from="星云法师">所谓欢喜，要能与人共享共有，要能不妒人有；能够享有无私无我的欢喜，才是有价值的欢喜。 「欢喜」让这个世界充满了色彩，「欢喜」让我们的人生充满了希望。没有欢喜只有忧悲，是不懂得生活；有欢喜也有忧悲，此乃人之常情。能够「无忧而有喜」，则是更高的修养，也是最有智慧的处世之道。</quote>
<quote from="星云法师">欢喜不欢喜只在一念之间，到人间来做人要欢喜，不要把忧愁传染给别人，要为自他制造欢喜的乐趣，把欢喜布满人间。</quote>
<quote from="星云法师">世界上最宝贵的东西，不是金钱，不是名位，是欢喜。欢喜，让这个世界充满了色彩；欢喜，让我们的人生充满了希望。能够时时怀着一颗欢喜心的人，是世界上最幸福、最富有的人。</quote>
<quote from="星云法师">人类要达到真正的和平幸福，必须让大家「皆大欢喜」。而要事事「皆大欢喜」，则有赖当事者抱持「皆大欢喜」的诚意，多方沟通，费心协调。</quote>
<quote from="星云法师">学佛的人，要学习佛陀的慈悲，以大众的安乐为安乐；要知足感恩，有「我能给别人什么」的胸怀，不能自私贪求，只想「别人能给我什么」。唯有将快乐分享给别人，并懂得报恩的人生，才是有意义、有价值的人生。</quote>
<quote from="星云法师">学佛要学出欢喜心１，不要一碰到不满意的人和事，就生起讨厌的心。内心要善解人意，嘴边要多点口惠，眼中要慈目待人，常常如此自我警惕，就能不断进步。</quote>
<quote from="星云法师">感动是人间修行的重要法门，一个人每天要常常感动，不但对于别人所做的善事、所说的好话，能欢喜感动，自己也要以慈悲、忍耐、谦卑、勤劳等美德来感动他人；这就是最好的修行。</quote>
<quote from="星云法师">世间上，「欢喜」是最美好的。遇到纠纷时，多替对方着想，人我互换，以和气的方式来解决问题。瞋火怒气，只会焚烧功德林。心如工厂，能生产「欢喜」给人，才不枉过此生。</quote>
<quote from="星云法师">心如田地，好的田地能生产好的农产品，坏的工厂只会污染环境。因此，我们要保有一颗清净、慈悲、善良、欢喜的心，才能创造快乐给人。</quote>
<quote from="星云法师">人生的可贵，在于能够修善立德，造福别人。所以我们应该趁着自己能做的时候，多多发心为人服务，让自己的生命充分发挥光与热，让自己的一生为世间留下贡献，这才是生命的意义。</quote>
<quote from="星云法师">世间上，多少恋人，因为发现对方没有忠于感情而发生勃溪，终至分手；多少患者，由于了解自己病情深重而日渐消沉，抑郁而终。因此，有时「不知道」中，与事实保持距离，反倒是一种美好的境界。</quote>
<quote from="星云法师">「皆大欢喜」的本意，是一种处事的圆融哲学，并非「是非善恶不分」的滥慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">在人海浮沉里，受苦受难、委屈冤枉都是「当然的」。唯有坚持这种信念，才可以随遇而安、随缘生活、随喜而作、随心而住，为自己找出通路。</quote>
<quote from="星云法师">人生的美好是从缺陷中而有，对生活、对人生、对修道中所遇到的人情冷暖、变化无常等，如果都能因无求而感到满足，而把身心安住在满足中，则能自适其意。</quote>
<quote from="星云法师">人生的意义，在于增进人生的真善美，在于懂得永恒的​​生命力，在于给人信心、给人希望、给人欢喜、给人方便。</quote>
<quote from="星云法师">给人是一种播种、结缘，因为给了人，自己才拥有。富有的人，可以透过财施「给」人，贫穷的人一样可以「给」人笑容、赞美、关怀等；能「给」的人，是最富有的人！</quote>
<quote from="星云法师">「给」，是世界上最美好的事，给人一句好话，给人一个微笑，给人一份心意，给人一点服务。善的「给」予，美化了人生，净化了社会；「给」才能维系人间社会彼此的和谐。</quote>
<quote from="星云法师">「富人」之名，不是由拥有多少钱而定。再穷的人，只要肯布施，就是富者。反之，有钱却不肯布施，则和穷人没有两样。</quote>
<quote from="星云法师">残缺具有沉潜之美，可以激起人类久藏胸怀的恻隐之心，若能善加护念，整个世界定能趋于祥和。</quote>
<quote from="星云法师">我们不必要求形相上的物质，也无须企盼别人施予温情，只要我们懂得知足、感恩、奉献、结缘，一切荣华富贵都在自己的方寸之间。</quote>
<quote from="星云法师">世界不是一个人的，唯有放下成见，去除我执，想想别人，才能拥有全部的世界。</quote>
<quote from="星云法师">人之所以会痛苦，大都是知道太多；有时难得糊涂，可以带来无穷的生活乐趣。</quote>
<quote from="星云法师">我，是自私的、痛苦的，有我就有分别，有分别就有痛苦；能「无我」，自然不会自私执着，自然会拥有更多、更大的空间。</quote>
<quote from="星云法师">有的人家财万贯，但不见得能满足，或是有了财富也不懂得运用，这就是富贵的穷人。有些人虽然经济上拮据，但是他看到世间的美好，每天都有欢喜心、满足感，虽没有财富，那也是富贵的人生。</quote>
<quote from="星云法师">能以游山玩水的心境，步行人生的千山万水，是懂得生命的人，也是有福报的人。</quote>
<quote from="星云法师">「活得很苦」的人，大都是太自私、太为自己着想，才没有能力应付外来的压力。</quote>
<quote from="星云法师">只要心能包容，就可以拥有全世界；反之，排斥愈多，我去的也愈多。</quote>
<quote from="星云法师">世界最大的海洋，比海洋还大的是天空，比天空更大的是人的心胸！所以愈是有包容心的人，愈是富有。</quote>
<quote from="星云法师">忠于自己的言行，尊重他人的言行，才能活得心无罣礙，潇洒自在。</quote>
<quote from="星云法师">众生的安危，是学佛者所应该「知道」的，至于其他的琐事，我们不但不强求知道，还应该学习赵州禅师的「忘」字诀──忘是、忘非、忘情、忘境，甚至忘你、忘我、忘有、忘无。</quote>
<quote from="星云法师">要在世间上保有生存的空间，不外自主、自立、自发；要在世间上保有生存的时间，不外努力、勤奋、自强。</quote>
<quote from="星云法师">语言是人际间沟通的重要工具，运用不当，则是伤人的强烈武器。因此，学习说好话，以随喜赞叹给人欢喜，也是一种修行。</quote>
<quote from="星云法师">人活在世上，就是要追求快乐；快乐源自放下、自在，不为旁人一句话而恼，不为他人一件事而怒。</quote>
<quote from="星云法师">「享有」的观念，可以扩展我们的生活领域，让我们感觉到自己是世界上最富有的人。世上万物，皆可任我们享用，何必一定要拥有呢？</quote>
<quote from="星云法师">布施是快乐而非辛苦，布施须在不自苦、不自恼的情况下成就，因为有心也要有力量，如此才不会成为一种负担。</quote>
<quote from="星云法师">人之所以不平，大多是因为有分别心、比较心、计较心、偏见、贪欲、嫉妒、瞋恚。如果能以「清净、单纯」的心来做事，就能泯除分别对待，而过得欢喜自在。</quote>
<quote from="星云法师">三藏十二部经典，主要在净化我们的心灵。而设身处地为他人着想、不计较人我得失、以享有代替拥有、懂得回头转身、知道反省自责、对毁谤指责视为当然等等，都是放下自在的方法。</quote>
<quote from="星云法师">禅是自我的训练，时时观照念头，假以时日，内在的世界宽广了，自然能放下人我是非，甚至能转烦恼为菩提，超越生死与轮回。</quote>
<quote from="星云法师">把自己的幸福建立在别人的痛苦上，是最自私的人；若能牺牲自己的利益去建立别人的幸福，就是大慈大悲的菩萨行。</quote>
<quote from="星云法师">平常修福修慧，与人结缘，乐于帮助别人、服务社会，都是未来解脱得度的资粮。</quote>
<quote from="星云法师">平日待人处事如果不将别人的短处视为缺失，而抱持「结缘，不结怨」的态度，容他、耐他、化他、度他、待时机成熟时，一定可以获得对方的尊重。</quote>
<quote from="星云法师">我们如果能从心里制造光明的见解、芬芳的思想、洁净的观念，并且生产阳光、花朵、净水般的语言与他人共享，必能拥有一个丰富的人生。</quote>
<quote from="星云法师">在生活中，身要尽忠职守岗位，口要讲好话、多赞美，心要彼此尊重友爱，如此自然可以完成身口意三业的修行。</quote>
<quote from="星云法师">生活在世上要知足，不要人比人；人比人会气死人。也不要太计较；太过计较，于得失之间不得安宁。</quote>
<quote from="星云法师">未成佛道，先结人缘，在学佛的过程里，结缘很重要。结缘的方法很多，例如对人行个注目礼，就是用眼睛跟他结缘；赞美对方很好，就是用嘴巴与他结缘。除此，用服务、用心意、用方便、用技术，都能跟人结缘。</quote>
<quote from="星云法师">懂得感恩的人才会知足、才会幸福，才不会自私自利，再进而把自己融入大众、团体，生命的价值就不一样了。</quote>
<quote from="星云法师">真正的情爱不是拥有对方，而是一种生命的交流，更是一种对天下苍生的无尽奉献。</quote>
<quote from="星云法师">人生有多种：有服务的人生，有自私的人生；有智慧的人生，有愚痴的人生；有快乐的人生，有烦恼的人生。如果想要获得自在的人生，就要懂得「人我互调」。 「以人为我」，如此很多事情就能心平气和，自然就会有自在的人生。</quote>
<quote from="星云法师">拥有快乐是人生最美好的事情；一个人如果心中充满仇恨，不但交不到好朋友，也感受不到人生的乐趣。</quote>
<quote from="星云法师">当我们心中有着慈悲利人的想法，就会产生一股强大的精神力，使我们无病无，恼，充满了蓬勃的生机。</quote>
<quote from="星云法师">以结缘布施为心田，最大的感应不是佛菩萨放光加持，而是开发了我们内在的光明。</quote>
<quote from="星云法师">一个人要成功立业，「缘」是不可少的动力。要有人缘，必须结好缘、善缘、良缘，更要惜缘。</quote>
<quote from="星云法师">语言虽是人与人之间沟通的桥梁，但也是引起误会最直接的关键，所以自古有「一言兴邦，一言丧邦」之惕。说与不说则要靠智慧来过滤，如：所说非人不说、说了无用不说、涉人隐私不说、谄媚阿谀不说、出言招忌不说、说了招祸不说。</quote>
<quote from="星云法师">给人欢喜快乐，是菩萨情怀；与人分享利益，是随喜功德；别人有理，错失在己，是谦让美德。能以此行持，才是佛法的实践者。</quote>
<quote from="星云法师">只要有结缘，就会有无限的未来。结缘，使我们的人生更宽阔，命运更平坦；积德结缘，才是人生幸福的根源。</quote>
<quote from="星云法师">热爱生命的人，必懂得找寻快乐的人生、自在的人生、自性的人生、包容的人生；把自己扩大，慈悲待人，心中自然富有。</quote>
<quote from="星云法师">在人情世事中，能多些许的坦然与风趣，就能在不平的世间，找出快乐与幸福。</quote>
<quote from="星云法师">小爱是爱与自己有关的，大爱是爱​​与他人有关的；真爱是爱真理、爱公理、爱国家、爱世界、爱人间的和平。</quote>
<quote from="星云法师">我们要有心外的财富，也要有心内的财富；要有前面的世界，也要有后面的世界；要有拥有的人生，也要有空无的人生；要有群居的人生，也要有独处的生活。</quote>
<quote from="星云法师">人，不一定要拥有金钱、感情，只要拥有信心、慈悲、大众、人缘，即是最宝贵的财富。</quote>
<quote from="星云法师">人常常是苛责别人，原谅自己。如果反过来对自己常常有不满的要求，觉得自己不清净、不慈悲，觉得自己的修养还不够，就会更加奋发上进，更能为别人设想。</quote>
<quote from="星云法师">人的苦乐，不少是由于他人引起的。肯惠施快乐给别人，不但自己能离苦，往往也能得到快乐的回馈。</quote>
<quote from="星云法师">对人生抱持施舍的态度，会使我们的生活更富裕；悭贪的观念，只有使我们更贫乏。</quote>
<quote from="星云法师">心中有力量，不计较、不比较，自能超然于称讥毁誉之外，​​昂首于富贵淫威之上，快快乐乐过着奉献服务的人生。</quote>
<quote from="星云法师">生命是活的；活着，就可以看到生命的光彩。人生的希望，不但要勇敢的活下去，还要有愿力的活下去，有智慧的活下去；不但为自己，还要为家人、为社会、为责任，勇敢的活下去。因为，不想活的人是懦夫，能维护生命的存在，才是勇者。</quote>
<quote from="星云法师">「结缘」能化解嫌隙，主动结缘并不表示自己矮了半截，相反地，它比「结怨」更能将事情圆满解决。</quote>
<quote from="星云法师">人之所以会发生纷争，无非是在思想上太本位主义，在意见上太自以为是，在相处上彼此利害太接近。若要减少纷争，必须对人有用、有利、有需要时要提起，否则就放下。</quote>
<quote from="星云法师">「害人之心不可有，防人之心不可无。」对坏人第一步先防备他，第二步要了解他，第三步是感化他。千万不可生起憎恶的恨心，而应抱持调伏的悲心。</quote>
<quote from="星云法师">真正能读书的人，应该读「生命」之学，能够读通、读懂「生活」或「人事」的书，自然处处通达，无所滞碍。</quote>
<quote from="星云法师">会处理问题的人，总能大事化小事、小事化无事，绝不会小题大作。</quote>
<quote from="星云法师">待人处事要：存诚去伪，笃实不虚；谦恭友爱，慈悲热忱；明理乐观，关怀大众；珍惜因缘，培植福田；严以律己，宽以待人；尊敬感恩，勤俭本份；发心立愿，自觉觉人。</quote>
<quote from="星云法师">与人相处，不知道自己的缺失，是一件很危险的事，故凡事不要总是​​指责别人的不对、不是、不好或不应该。学习多要求自己，少要求别人，对人要多些和气、尊重、明理、包容。</quote>
<quote from="星云法师">施恩不望报，受怨不计较，此中宽大了多少怀抱；忍不过时，着力再忍，受不得时，耐心再受，此中消除了多少烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">人生在世拥有的并不一定真实，因为一切都是因缘和合，必须彼此相辅相成才能成就，如同打篮球，要感谢有敌手，球才玩得起来。对不悦不喜的人，也应该「珍惜」，因为我们的生存跟这些人都有关系。</quote>
<quote from="星云法师">被人冤枉是有福者，不要太计较一些闲话。纵使受到一些委屈，也是一时的，能够担当、承受下来，自然就会有力量，自然就会增加福报。</quote>
<quote from="星云法师">不管对上或对下，要多讲「好话」，好话非好听的话、恭维的话、低声下气的话；好话是令人惀快、安慰、鼓舞的话，最重要的还是诚恳的话。</quote>
<quote from="星云法师">社会要祥和安乐，须得人有肚量去容忍对方、接纳对方，如果彼此中间有一个「空」，就不可能会有冲突。譬如在公路上，中间画一条线，车辆来往就不会相撞，画双黄线，就不会超车，设个安全岛，那就更安全了。又如停车，若车与车之间不留空隙，车子如何停得进去？留点间距，自然能运转自如了。</quote>
<quote from="星云法师">「我慢山高，法水不入」，做人须自我要求，不能只会要求别人，在谦恭礼让中，可以结一份好缘。</quote>
<quote from="星云法师">人常因为误会而造成隔阂，故相处时须彼此谅解、互相包容，不要轻易误会别人的意思，要让对方有申辩的空间；不给别人解释的机会，是最残忍的行为。</quote>
<quote from="星云法师">人与人之间，人与宇宙万物之间，都是不可分割的，彼此都是对方的一部份，如能视人如己，则国与国之间，种族与种族之间，宗教与宗教之间，自然不会有所冲突；能在异中求同，彼此互相尊重包容，即是拥有同体与共生的美德。</quote>
<quote from="星云法师">婚姻是一份承诺，是一份责任。夫妻之间应该彼此互相关爱、互相信任、互相了解、互相包容。要像光一样照耀对方，像火一样温暖另一半，在任何环境之中都能坦诚相对，携手共勉。</quote>
<quote from="星云法师">有权有势的人不是最好的，世间上最好的人是明理的人。学习灵巧通达，化愚痴为智慧，做一个明理人，才是最重要最难得的。</quote>
<quote from="星云法师">「未成佛道，先结人缘」，心存欢喜、恭敬、祝福，就是结缘；给人好因好缘，则是最好的供养。</quote>
<quote from="星云法师">人我是非只是一种过渡时期的心态问题，时间一过，环境一变就不一样了，所以不要太着意而起烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">人与人相处的艺术，最好的方法不外跳「探戈」，对方进时，我们就要退；我们前进时，对方就会后退。当进则进，当退则退，能有此共识，必能相处融洽。</quote>
<quote from="星云法师">凡事不要太介意，尤其在人情上最好是难得糊涂。别人如何「说」，只是他人的看法，构不成伤害，在言论自由的环境中，凡事承担，自然无事，最忌以耳代目，乱听乱想。</quote>
<quote from="星云法师">无须要求别人对我们好，也不必在乎别人的语言态度。只要自己心里感觉很好、很感谢，有喜悦就好。</quote>
<quote from="星云法师">一时气脱口而出的无心言语，往往毁掉多年培养的友谊与功德。能以宽容、体谅的悲心对待朋友，及生活的一切横逆，前途必能平坦。</quote>
<quote from="星云法师">猜疑、误会，会使原本快乐的家园变成愁云惨雾的囚牢；唯有彼此信任、互相肯定，才能建立安住身心的快乐家园。</quote>
<quote from="星云法师">如果大家都能将天下的父母视为自己的父母，将天下的子女视为自己的子女，则什么人都可成为我们的亲人。反之，如果没有爱心，亲人也会形同陌路。</quote>
<quote from="星云法师">如果能将众生视为自己的眼耳鼻舌、手脚四肢，就会珍惜每一个因缘，心甘情愿地为对方付出一切。</quote>
<quote from="星云法师">被人利用不是坏事，能被人利用，表示自己有能力，还有存在的价值，对社会人类尚能提供些微的力量。</quote>
<quote from="星云法师">无争，并非不能争，而是能争不愿争。无争是宽大视野、包容心量的呈现。</quote>
<quote from="星云法师">人与人的相处，若能时时怀抱感恩的心情，仇恨嫉妒便会消失无形，是非烦恼自然匿迹无影，生活的人间自可获得和谐美满。</quote>
<quote from="星云法师">学佛的人没有敌人,最大的敌人是自己。如果心中真有敌人,那么用心去爱自己的敌人,是让一个人进步的最大动力。</quote>
<quote from="星云法师">横向的传播讯息,是广结善缘的妙方；而交流联谊，则是促进彼此进步的增上缘。</quote>
<quote from="星云法师">一个能举千斤之重的人却不能自举其身，这是明于责人、昧于恕己者的最好例证。</quote>
<quote from="星云法师">「善可为法，恶可为戒」，别人的好坏，正可作为我们待人处事的模范与借镜。</quote>
<quote from="星云法师">一般雕刻家在塑造人物时，总是鼻子大、眼睛小，因为大鼻子可以变小，小眼睛可以放大，这是雕刻的秘诀。凡事难免有估计错误的时候，太过刻板的严密计画，不见得能成功，所以，必须预留「修正」的空间，尤其在待人接物时。</quote>
<quote from="星云法师">一个居心宽厚的人，眼睛所见，条条都是大道，足迹所到，处处都能无障碍。</quote>
<quote from="星云法师">任凭别人待我如何不好，我也不放弃自己对人的尊重；因为尊重是做人最基本的道德。</quote>
<quote from="星云法师">任何的赞美、恭维，都不及在苦难时承受到别人的关怀；因此，我们要常常主动的慈悲关怀需要的人。</quote>
<quote from="星云法师">人常会为一个位置、一个角落、一个空间生起纠纷，这就是没有空间观念。在现实生活中，进一寸不见得有，退一步也不见得无。</quote>
<quote from="星云法师">任劳容易任怨难，在人际关系上，不懂得任劳任怨者，不容易成就事业。</quote>
<quote from="星云法师">在团体中，每一个人都有其价值，要用心扮演好自己的角色，为团体贡献一己之力，才不会失去自己的价值。</quote>
<quote from="星云法师">人际间的相处对待，如果能够做到坦坦荡荡、磊落自在，互相都以一颗真挚无染的心相向，就是人格的提升，生命的升华了。</quote>
<quote from="星云法师">一个人若没有包容性，对看不惯的人事会放不下而觉得痛苦。所以，生活中要时常自我调适，才不会怨憎会苦。</quote>
<quote from="星云法师">为人处事，不必患人之不重己，应患己之不重人。只要肯为人着想，自然会有人发觉你的重要，此即所谓「重人而后人重之」。</quote>
<quote from="星云法师">「人事」是一门很大的艺术，伸拳不打笑脸人。微笑是室内的阳光；依此待人处事，就不会失去原则。</quote>
<quote from="星云法师">一个不会与人斤斤计较的人，别人必然喜欢与他为伍。反之，凡事唯恐自己吃亏，处处用心防范别人的人，别人同样会防范他，所以要获得人和，首先须修「不计较」的心。</quote>
<quote from="星云法师">和平是大家所共同向往的，但是绝非丧失尊严的苟安，而是人人在平等的原则下，共存共荣。</quote>
<quote from="星云法师">尽管思想不尽相契，但在圆满的大前提下，仍能互尊互重，即是明白「融和」的真义。</quote>
<quote from="星云法师">人我相处之道重要随缘，但在有利害得失之际，则要能「不变随缘」，凡事能有所为，有所不为。</quote>
<quote from="星云法师">中国人的民族性，有些总是见不得别人好，往往只知分割不懂得融和、只知有我不知有人、只知有家不知有国；故要国家富强，必须人人都从心理建设做起，让好人出头，尤其要有佛教的「无我」心胸，才能救国家。</quote>
<quote from="星云法师">想要实质改变世界使之「平等」，是很难的，但我们可以做到心里的平等，以「平等之心」看万物，世界就会更美好。</quote>
<quote from="星云法师">真正会开车的人，能观察空间，该快则快，该慢则慢。做人也一样，能掌握人我的空间，则事事没有障碍。</quote>
<quote from="星云法师">人情参不透、是非辨不清，就会生起无明，世间上的境界无所谓好坏，只有心中的好坏分别。</quote>
<quote from="星云法师">生存在世间，珍惜生命，就要珍惜呼吸。趁着一口气尚存，要把对人间应尽的责任尽了，要把对人间所发的愿心完了。应该给国家社会、父母子女、亲朋好友的一切，也都要在一息尚存的时候，赶快处理妥当。</quote>
<quote from="星云法师">世间上最可贵的东西是平等；平等才能沟通，沟才能和平。佛与众生平等，便是世间最伟大的平等。</quote>
<quote from="星云法师">一个人如果能时时怀抱关怀别人的心，所言所行就能以善行为基准，自然不会伤害他人，人我之间的距离也会自然拉近。</quote>
<quote from="星云法师">对有缘的人，明知吃亏也要与其来往，因为缘分很重要。金钱失去了，可以再赚回来，情分失去了，就很难再拾回。</quote>
<quote from="星云法师">所谓「化缘」，并不是指金钱，而是在培植「因缘」，结对方的情意、佛法、服务等缘分。</quote>
<quote from="星云法师">柔能克刚，至柔的水，能够穿透至刚的岩石；以柔和安忍来处事，再艰难的事也能迎刃而解。</quote>
<quote from="星云法师">追求幸福圆满的生活，是人性自然的希望，但是在完成圆融的人生时，更应该涵养宽厚的心，去包容世间其他有缺憾的生命。</quote>
<quote from="星云法师">万事成于谦虚，败于骄矜；做人要懂得虚怀，如大地之谦卑，才能承载万物，成就万事。</quote>
<quote from="星云法师">虚心求教，别人必然乐于指导，因此，在谦虚中可以得到人缘，得到友谊，得到帮助。</quote>
<quote from="星云法师">我慢是人生最大的失；败一个人越不傲慢，就越受人尊，敬越受委屈，成就也会越高。</quote>
<quote from="星云法师">花，是真善美的化身。做人何妨做一朵花；多给人一些欣赏、一些芬芳、一些气质、一些美感。好的心就像花一样，可以把欢喜带给别​​人。</quote>
<quote from="星云法师">人的嫉妒心像一把双刃的刀，当你举起它时，虽达到伤害别人的目的，但也使得自己鲜血淋漓。</quote>
<quote from="星云法师">无论是扫地倒茶的服务，或是爱语赞叹的布施，凡是能​​带给别人信心和欢喜的言行，都是和佛法相应。</quote>
<quote from="星云法师">诸佛的安乐国土，都是为服务众生而成就。当我们尊重众生如佛，则万亿佛祖，皆近在眼前。</quote>
<quote from="星云法师">能与大众和平相处，才容易在团体中生根。因此，要培养喜欢别人、信赖别人、帮助别人的心胸，甚至吃亏上当都能不当一回事。</quote>
<quote from="星云法师">人只要知足，虽贫无立锥之地，犹以为富；若不知足，虽处天堂，亦不能称意。</quote>
<quote from="星云法师">嫉妒，是弱者的名字，这种人无法肯定自己的尊贵，同样的，也丧失欣赏别人的能力。</quote>
<quote from="星云法师">真正的贤者，不是用身分的高低、排名的先后去衡量，而是须有一颗懂得恭敬别人，包容​​别人的心量。</quote>
<quote from="星云法师">在团体中与人相处，必须知和而和。能「和」，才能和气、和平、和好、和悦、和顺、和祥、和谐、和衷共济、和气生财。</quote>
<quote from="星云法师">人我相处之道在于彼此快乐，若能不以情绪处事，常常站在对方的立场「体贴」一下，自然能和乐共处。</quote>
<quote from="星云法师">人要彼此互相「比」才会进步。比，不是比较，不是狭隘的排斥别人，而是认识别人，并且砥砺自己精益求精。</quote>
<quote from="星云法师">「毁谤」打倒不了一个有志气的人，除非自己本身不健全、没有实力；面对毁谤最好的方法就是不去辩白，对是非则默然摈之。为人不争一时之气，要争的是千秋万世。</quote>
<quote from="星云法师">人在世间若是不能忍受一点闲气，不肯给人方便，让人一，步往往使自己到处碰壁，到处遭逢阻碍；不肯给人方便，结果自己到处不方便。</quote>
<quote from="星云法师">人生要不断开拓，生活须有各种尝试。对于人情的好坏，就如春夏秋冬，承受多了，自然能适应。</quote>
<quote from="星云法师">凡事有意见就有参与，有参与就会关心；在团体中最可怕的莫过于「局外人」。</quote>
<quote from="星云法师">语言是沟通感情、传达思想的工具，但不得体的言语或过多的音声，常为是非烦恼的根源，故佛门有谓「少说一句话，多念一句佛」。</quote>
<quote from="星云法师">「君子欲人同其好，小人欲人同其」。用「油」与「水」来形容君子与小人的性格，极为贴切。油的滑腻浓稠像小人，水的清白恬淡似君子。水可使不洁之物归于清洁，油则使清洁之物变成不洁。君子群里投进一个小人，就像滚水中滴进一滴油，水可以默默容纳油，但水归水，油归油，是为「和而不同」。若是小人堆里投进一个君子，就像滚油中滴进一滴水，油是激搏爆溅，绝不相容，非把水炸到两败俱伤，是不肯罢休的。由水与油可以看出君字与小人的分野。</quote>
<quote from="星云法师">人与人之间的关系，有喜有瞋、有爱有恨、有恩有、有好有坏。但是，最重要的还要有「恕道」作维系。恕道，在有爱的时候比较容易做到，但是，在怨恨之时仍能做到，才可谓真正的恕道。</quote>
<quote from="星云法师">在学习的阶段，即使是委屈也要微笑接受，所谓「逆来顺受」，顺之、受之，都是成长的阶梯。</quote>
<quote from="星云法师">「认错」没有大小之分，只在于我们是否具有「勇气」；能够真诚「认错」的人，才能够处处祥和，一片欢喜。</quote>
<quote from="星云法师">微笑不但是世界共通的语言，而且能化干戈为玉帛，创造祥和的气氛，并广结和种善缘，行无言之教化。</quote>
<quote from="星云法师">用人的长相来判断一个人是最不可靠的，因为长相的美丑并不能决定一个人的人格好坏，故「相形不如论心，论心不如择德」。</quote>
<quote from="星云法师">人，什么都可以没有，但不能没有性格，性格就是性能，性能不好，则不易被人接受。</quote>
<quote from="星云法师">许多人很不明理，常常为了一点芝麻小事，而背负了很长时间的误会。所以凡事要讲清楚、说明白，免得衍生不必要的误会。</quote>
<quote from="星云法师">做事遇到困难、挫折、与人意见相左时，要想出解决之道，不要因思想闭塞而浪费在无谓的人事里。</quote>
<quote from="星云法师">世界上没有十全十美的人，也没有永远不犯错的人，重要的是在自己犯错时，能觉知反省，对他人的错失，也要有包容的胸量。</quote>
<quote from="星云法师">微笑是世界上最美丽的色彩，微笑是生命活力的催化剂。人有了微笑，就有表情；有了表情，就像甘霖遍洒大地，一切都会「活」了过来。时常以笑脸迎人的人，必是最有人缘的人。</quote>
<quote from="星云法师">老年人历经人生的酸甜苦辣，累积多年的智慧与经验，如果善加利用，也是社会一项宝贵的资源。</quote>
<quote from="星云法师">情绪化的言论只是逞一时之快，并无好的结果；理智性的讲话，考虑周详，必能各方面圆融。</quote>
<quote from="星云法师">工作上没有谁大、谁小、谁重要、谁不重要，只是发展不同、角度不同。只要我们做什么像什么，做什么都心甘情愿，就能拥有一片欢喜的天空。</quote>
<quote from="星云法师">在人际相处上，有时候别人的一句好话、一个笑容，都可以成为丰富自己生命的色彩。同样的，我们也应以一句好话、一个笑容，来丰富别人的生命。</quote>
<quote from="星云法师">池塘里，美丽的荷花也须缘叶的陪衬；花园里，翩翩飞舞的蝴蝶，也要有色彩才会更美丽。雨后的彩虹，正因为它能包容各种不同的色彩，故能展现美丽的「七彩虹」。人，总要别人的帮助，才能生存，因此要懂得相互扶持；能有「同体共生」的认知，才能共存共荣。</quote>
<quote from="星云法师">做人宁可被人欺负，但不可见异思迁；大地虚空给人作贱污染，但是大地虚空没有缺少一点。人生的道路，不管长短、远近，都要正正派派把人生的路走完。</quote>
<quote from="星云法师">不要强迫别人一定要跟自己相同，须知「方便有多门，根机有多种」，更不必要求人人都顺从我的意思，眼耳鼻舌各司其职，才能成为健全的有用之人。有了铁路，再建一条公路，甚至再加建高速公路，分工合作，才能发挥更高的功能。</quote>
<quote from="星云法师">生活中，很严肃的问题，一句幽默，可以化解凝重的气氛，让大家心情豁然开朗；商场上，僵持的会，议一点幽默，可能让议案、症结迎忍而解。幽默的人，有着与人共享、共乐的雅量和习惯。</quote>
<quote from="星云法师">一句赞美的好话，可以使人心生欢喜，终身为其效命；一句伤透人心之言，可以使多年知己反目成仇，因此「口下留德」是做人很重要的修养。</quote>
<quote from="星云法师">一个团体里，能干的人，大都能促进和谐；不能干的人，则容易引起纷争。</quote>
<quote from="星云法师">做人要以有限的生命追求无限的永恒，不要在小小的人我是非上计较，浪费了大好的人生。</quote>
<quote from="星云法师">人生的每个阶段，都有必经的磨炼与挫折，能忍得下去，就有前途、就有未来。委屈、苦难、逆境、忍耐，都是让我们成长的资粮。</quote>
<quote from="星云法师">金银财宝为世人所爱，但是，世间的财宝有限、有量、有尽，心中拥有佛法的财富是无限、无量、无尽；那才是真富有。</quote>
<quote from="星云法师">世间原本就是「一半一半」的世界，我们不必强求自己在某一个领域里出人头地，因为还有另一方天地等待我们去开拓。我们也不必羡慕别人拥有的「一半」，最重要的是我们应该珍惜自己所具备的「一半」长处，并加以发挥应用，自然能得到努力的成果。</quote>
<quote from="星云法师">一个人除了求学外，还要懂得做人，「为学」与「做人」如鸟之双翼，不可偏废一方。</quote>
<quote from="星云法师">懂得把握当下因缘的人，就会有很多可遇而不可求的机会。甚至纵使是坏的因缘、烦恼的事情，只要有佛法，便可将坏的因缘转化为增上菩提的好因好缘。就如酸涩的水果经过风吹日晒会变得甘甜美味，同样的，人也须有挫折、打击才能进步、成长。</quote>
<quote from="星云法师">创造事业的人，对自己要节俭，对别人要宽厚。节俭，不只是财物上的节俭，也包括时间上的节俭，感情上的节俭，我们必须懂得处理和运用金钱、时间、也包括时间上的节俭，感情上的节俭，我们必须懂得处理和运用金钱、时间、感情，并将它们节省下来布施给大众，让大众一起来享受。</quote>
<quote from="星云法师">在为学处事上，知识学问并不能解决问题，唯有心量开阔才能解决问题。</quote>
<quote from="星云法师">勇于面对自己的缺点，才能进步。世间最大的悲哀就是不认识自己，或不敢认识自己。</quote>
<quote from="星云法师">荣华富贵不一定能永久享有，贩夫走卒也不是一辈子劳苦，一个人只要心安理得，适如其分的做「本分」事，即是幸福。</quote>
<quote from="星云法师">求不得苦，是现世一般的通病。很多事情是「要」不来的，但因缘具足时，即使不要也会自然而有，所以，随顺因缘是为人处事最基本的原则。</quote>
<quote from="星云法师">一个人胸怀真理，才能宁静致远，才能超然物外，这种内在财富的享受，才是值得追求的。</quote>
<quote from="星云法师">希望自己的人生丰富精采，就必须好好规画未来；没有规画的人生容易随波逐流，一无所得。</quote>
<quote from="星云法师">一般人都希望能够发财，其实只要自己肯勤劳，勤劳就是财富；不勤劳，即使拥有万贯家财，也会坐吃山空。勤劳是宝，养成勤劳工作的习性，当下就是富有的人。</quote>
<quote from="星云法师">懂得「忙」的人，生活常是快乐、幸福、欢喜的，如果「不忙」，整天无所事事，闲极无聊，胡思乱想，就会烦恼、痛苦。</quote>
<quote from="星云法师">对外在的善事强烈拒绝，容易招致贫穷；富有的人不轻易排斥任何一件事物，如同大海不拣择细流一般。</quote>
<quote from="星云法师">快乐要经过努力、勤劳才能获得，没有牺牲奉献的精神与实践，是无法体会真正的快乐。</quote>
<quote from="星云法师">在人生旅途上，对他人的闲言杂话不必太计较，应该视为是成就自己的逆增上缘。不要记恨，有「德」才能拥有一切，有宽大的胸怀才能茁壮高大。</quote>
<quote from="星云法师">灾难是一种考验，逆境是一种增上缘。只要我们能通过考验，灾难有时反能激发我们的力量，开展我们的潜能，帮助我们成就另一番新事业。</quote>
<quote from="星云法师">功名富贵拥有的多寡，与快乐不能成正比，人生如果只在功名富贵上追求，而忽略精神世界的升华，实非健康的心态。</quote>
<quote from="星云法师">人生遭挫折受阻，必定在过程上有所差错，好比开车会被开罚单，不外是超速或闯红灯。因此，为人处事宁可慢些，不要太急而错误；宁可笨些，不要太巧而败事。遇挫折不顺遂时，要将「原因找出来，并痛切改过不推诿，在人生道上自然能畅行无阻。</quote>
<quote from="星云法师">人可以不同意他人的意见，但是不能不听他人的「心声」，遇有真、善、美的建议时，更应该从善如流。双向沟通、相互交流，所谓「竖穷三际，横遍十方」，如此才能成就事业。</quote>
<quote from="星云法师">对没有能力改变的环境，要努培养自己的力量，并等待因缘成熟；凡事不要着急，着急易起烦恼。</quote>
<quote from="星云法师">在团体中要突出，要出类拔萃，除本身具有条件外，还必须树立良好的工作形象。例如：要有因果的观念，不贪污、不抱怨；要有忍耐的力量，能担当、能负责；要有敬业的精神，能进取、能合群；要有感恩的美德，说好话、肯服务。而形象的树立，则要靠时间来孕育和成就。</quote>
<quote from="星云法师">忍耐是做人处事的无上法宝，一个人只要能够忍耐，再苦的事也能坚持下去。因此，我们要以忍为力，平常训练自己忍苦、忍难、忍讥、忍饿，最要紧的是忍一口气，凡事能够忍耐，委曲求全，必能成功。</quote>
<quote from="星云法师">不要在困难面前后退，不要在失败面前沮丧，只要我们继续努力，受得起别人的冷落，禁得起外境的磨难，困难的后面可能就是容易，失败的下一步可能就是成功。</quote>
<quote from="星云法师">人要对自己的行为负责，莫一味的怨天尤人，在犯错时也要勇于认错，如此才能进步。</quote>
<quote from="星云法师">泥土经过水流才平坦，木材用绳墨测量才平直，人也要广纳别人的规劝阻，才是进步之方。</quote>
<quote from="星云法师">人间本来就没有十分圆满的事，所以要懂得欣赏和接受缺陷美，凡事不一定要追求完美，在缺陷中完成理想，才是真正的成功。</quote>
<quote from="星云法师">有理想、有抱负的人，处事着重于该为不该为，而不在乎别人的批评；有接受别人批评的雅量，才有资格与人共事。</quote>
<quote from="星云法师">克难者，克服困难之谓也。我们要克服做人的困难、求学的困难、做事困难、经济的困难，然后才有成功的希望。</quote>
<quote from="星云法师">不要羡慕别人的聪明才干，有其因，才有其果，若不种因，徒羡其果也是枉然。只要自己肯立志，持之以恒的努力，相信定能开创另一片天地。</quote>
<quote from="星云法师">不要先存着自己没有能力的心理，要抱定「做一分是一分，行一步是一步」的毅力，此即所谓「精诚所至，金石为开」是也。</quote>
<quote from="星云法师">唯有在镇静中，才能想出应付事变的方法。因此，有智慧的人，越是紧急的时候，越能镇静沉着。</quote>
<quote from="星云法师">做事遇到困难只是一种过程，就如大石横路，懦者视为行路的绊脚石，勇者却认为是进步的踏脚石；有「力量」者，没有所谓的困难。</quote>
<quote from="星云法师">经验可以让人不致重蹈覆辙而受损，所以，成功的人懂得记取失败的经验，使之成为成功的基石。</quote>
<quote from="星云法师">顺境虽好，但往往因得意忘形，而使人堕落；逆境虽苦，若能冲过难关，逆境即成为一切事业成功的助缘，由此可知，「苦」乃学道的增上缘。</quote>
<quote from="星云法师">素食除了对人体健康、卫生外，更能长养慈悲的心地、忍辱的性格。尤其能养成有恒的耐力，这是世界上任何事业成功的必备条件。</quote>
<quote from="星云法师">一个人要出类拔萃，必须从小养成「接受」的习惯，一味的「我想」、「我愿」、「我要」、「我觉得」、「我认为」、「我喜欢」等等，可能是原动力，也可能是进步的阻力。</quote>
<quote from="星云法师">一个人希望有进步，先要心平气和以处事，虚心谦让而做人，重反省、勇改过，然后学德方能有进步。</quote>
<quote from="星云法师">一个人必须对自己产生信心，对自己的所短和所长了然于心，认识清楚，才能开拓自己的前途。</quote>
<quote from="星云法师">花需要人工栽培，需要浇水灌溉，需要阳光照射，并且还要有肥沃的土地，才能绽放出美丽的风采。人也要有良好的环境来栽培，良师益友来指导，才能有所成就。一个孤陋寡闻、离群独居的人，成就是有限的。</quote>
<quote from="星云法师">不要埋怨自己不如人，所谓「人一能之己十之，人十能之己百之。」能如是持之以恒，则虽愚必明，虽弱必强。</quote>
<quote from="星云法师">一件事情的成就，切实的行动占十分之八，故「想」不能把事情做好，脚踏实地去「行」，才能将事情圆满完成。</quote>
<quote from="星云法师">「天生我才必有用」，一个人只要有实力，就有机会发挥所长；只要是千里马，总会遇到伯乐。</quote>
<quote from="星云法师">会利用零碎时间的人，如同善于储蓄者，久而久之，积少成多，便是一份额外的收入；零碎时间，一样可以成就很多事业。</quote>
<quote from="星云法师">世间一切皆是因缘和合，做事不合群，会处处孤掌难鸣。在团体中，纵有不如意，也要方便随缘随喜，才不会在大众中流失。一个人具有欢喜与人为善的性格，未来才有事业，在团体中也才能生根。</quote>
<quote from="星云法师">人一生几十载，懒惰懈怠是一生，精进勤劳也是一生，虽然同样是一生，但其结果截然不同。做事不勤劳，谈不上做事，读书不勤劳，谈不上读书；「勤有功，嬉无益。」人生要勤劳才能有所成。</quote>
<quote from="星云法师">「过去种种譬如昨日死，今日种种譬如今日生。」人的一生要不断的更新，尤其在身心的调整上，要懂得规画，为自己许下愿心，为自己订下一日的计画、一月的计画、一年的计画、一生的计画，才不会空过一生。</quote>
<quote from="星云法师">欠缺团队精神，各自为政或单打独斗，都是团体成长的缺失。一个人要有前途，一定要有融洽的群我关系，并且主动去关怀别人；能感受到别人的存在，自己才能存在。</quote>
<quote from="星云法师">不耐烦、无恒心，是现代年轻人的通病，因不耐烦所以没有力量，因无恒心所以没有毅力。唯有难忍能忍，才能产生力量；唯有难行能行，才能培养毅力。</quote>
<quote from="星云法师">做个「老大」，能够领导群伦，固然很好；作个「老二」，去成就别人，也很伟大。红花如果没有四周的缘叶围绕，怎能显出娇媚动人？主角假如没大诸多配角的陪衬，也表现不出他的重要性来。所以，绿叶和配角，都有着举足轻重的地位。</quote>
<quote from="星云法师">一个伟大的人，必须能做一个箱子，当提起时提起，当放下时放下，当前进时前进，当后退时后退。佛法中的慈悲，是没有人愿意做的时候，我们就奉献，有人喜欢做或已经做了，我们就让贤。</quote>
<quote from="星云法师">先学会约束自己，才能轻易的适应各种环境；先屈服于无理的要求，才能服膺真理。</quote>
<quote from="星云法师">如果想要展现成功的人生，必得先从「老二」做起，不强出头，随缘随分。如果能在服务奉献当中，成就他人；在努力工作中，实现自我，那么不管现在或将来是否能当上别人的「老大」，至少你已经做了自己的主人。</quote>
<quote from="星云法师">每个人都须真诚面对自己，想要高飞，就得知道自己在做什么；身心清明，做得了自己的主人，便有信心掌握比别人更多的机会。</quote>
<quote from="星云法师">人生就像一场马拉松赛跑，有耐力，能支持到最后的就是成功者；中途脱队、放弃倒下都不行。只要我们有恒心达到目标，比别人慢没有关系，到达终点时，一样会有人为我们鼓掌。</quote>
<quote from="星云法师">一个人若老是轻易拒绝一些因缘、机会，久而久之，自然就会失去一切。反之，不轻易排斥，随顺因缘，则会拥有更多的学习机会。</quote>
<quote from="星云法师">多少人每天忙于计较别人的得失成败，指责他人的不如法，却忘了关心自己的起心动念。如果不能认识自己的理想、自己的责任、自己的使命，则往往庸碌一生，一事无成。</quote>
<quote from="星云法师">人生不如意事，十常八九，我们或许有不少失败的纪录，但是最后击败我们的，不是别人，正是自己，有信心、有力量，每一个人都能从失败中成功。因此，在人生的旅途上，一时的失败无关闳旨，只要我们肯汲取经验，再度出发，必有开创新局的一天。</quote>
<quote from="星云法师">想要求得进步，必须具有「学徒性格」，耐得住别人教，别人怪、别人训，才会进步；不当「学徒」，如何「出师」？</quote>
<quote from="星云法师">能做老大的人，必定有他的福德因缘；能做老二的人，必定有他的优越条件。老大、老二，甚至老三、老四，都不容易，都须具备基本的能力。舞台上，扛旗打伞的兵卒，对这出戏不也是有帮助的吗？</quote>
<quote from="星云法师">困难不足畏，重要的是要正视困难、化解困难，外在的困难正是内在慈悲、智慧、信心、愿力、精神、志节最好的试金石。 「向困难挑战」，其实是向自己挑战，能一鼓作气，通过考验，我们的人生才能从突破创新中，获得无限的意义。</quote>
<quote from="星云法师">土地能长五谷、冒甘泉，却任人践踏而默默无言。为人属下者，也应具成就主管的心胸，凡事多承担，多受委屈。如何与主管相处？莫过于「居下犹土」。</quote>
<quote from="星云法师">反对别人的建议没有关系，但自己必须有更好的一套方法，否则就应该接受别人的意见。</quote>
<quote from="星云法师">工作，是滋养一个人的养分，故人不可不工作。工作与休息要互相调理，在工作中不感觉到辛苦，在休息时，培养随时都可以再工作的活力，就能做到「人忙心不忙」的安然态度。</quote>
<quote from="星云法师">「要作佛门龙象，先做众生马牛。」想成就任何事，都得效法秋圃老农，躬自耕耘，培植善好缘，才能有丰硕的收获。</quote>
<quote from="星云法师">所谓管理，不一定高高在上，做一个发号施令的人，更应当深入群众，和大家打成一片，才能将团队的精神带动起来。</quote>
<quote from="星云法师">最好的管理，是自己先与对方建立「互信互尊」、「生死与共」的观念，如此，才能发挥最大的整体力量。</quote>
<quote from="星云法师">「培才爱才」，是为人主管者爱护属下、提拔属下，和凝聚团体力量的基本胸量。</quote>
<quote from="星云法师">一个人一生有两条路，一是领导人，一是被人领导。不管是领导人还是被人领导，都须具有才华、能力。领导人要德能兼备，属下才会服气；被领导者也要有才学，才能得到领导者的欣赏提拔。</quote>
<quote from="星云法师">身为属下，须与主管同一步调，不可以「走调」，如同唱歌要有和谐的配乐，才会完美动人。</quote>
<quote from="星云法师">一个团体要成功，不外一个原则，就是上下一条心，主管爱护属下，组员拥护主管。</quote>
<quote from="星云法师">如果以刀锋的锐钝来比喻一个人的领众能力，强势的人，刀锋虽然锐利，但容易伤人；温和的人，刀锋虽然钝了点，但经久耐用且不伤人。</quote>
<quote from="星云法师">有时人多不一定能解决困难，遭逢困难问题，要用智慧、经验、方法妥善解决。一个会领导的人，对属下的要求是不一样的，因为他能「知人善任」、「量才而用」。</quote>
<quote from="星云法师">伟大的领导者，绝不以人废言，伟大的老师，绝不断然否定学生；故身居上位的主管，不要轻易否定部属。</quote>
<quote from="星云法师">身为领导者，除了具备宽宏的胸怀，平等的精神之外，在思想、风格、处事、道行各方面都必须有能力，才有资格领导别人。本身没能力又不肯受别人领导的人，是团体进步的绊脚石。</quote>
<quote from="星云法师">为人属下者，要能功成不居，把光荣归于领导者，如此才有资格在团体中做个「众」。</quote>
<quote from="星云法师">身为主管最容易犯的毛病，是对属下只有批评，没有指教，如何学会指导他人，是主管必备的条件。</quote>
<quote from="星云法师">领导者不一定要有学问，但须会领众；「好」人不一定会领众，因此并不一定适合当主管。</quote>
<quote from="星云法师">身为主管，应该对部属提供好因好缘、表现和颜​​悦色、给予慈悲爱护，更重要的是，能提拔后进；这才是最好的主管。</quote>
<quote from="星云法师">知人、育人、用人、留人，是身为领导者必备的识能，知人首重理念一致，育人要懂得教导部属，用人要公平合理，留人要使之有前途。</quote>
<quote from="星云法师">人类虽然在种族、职业、天赋、才能上有所差异，但是只要我们肯随顺因缘，在自己的「一半」天地里奉献心力，对人类同样能有所贡献。</quote>
<quote from="星云法师">如果能从最初的「不以为然」，到最后视为「一切想当然耳」，就是一种进步，就是一种成功。</quote>
<quote from="星云法师">在这个世间上，给人欢喜，给人信心都是「当然的」。只有抱定这种决心​​，我们才能不计得失，无视荣辱，尽其在我，为所当为，一切皆「当然」耳。</quote>
<quote from="星云法师">愿，就是一种理想；有理想，才有实践，两者相辅相成，才有丰硕的收成。</quote>
<quote from="星云法师">有用的人，即使接受一点小因缘，也能点石成金，做得轰轰烈烈；无用的人，就是付予一桩大事业，到最后也只是「无声息的歌唱」。</quote>
<quote from="星云法师">每一个人都是自己的创造者，每一个人都是社会的工程师。不要小看自己的潜能，如果能自许「不要做焦芽败种」，则不但自己获益无穷，也能令整个社会蒙受利益。</quote>
<quote from="星云法师">「错误」有时是因为自己的一念之差，有时是由于前人的偏差误导，一旦发现了错误，就必须以无比的决心及毅力，来阻止和纠正，唯其如此，才能圆满自己的人生，促进社会的进步。</quote>
<quote from="星云法师">人，不是「海豚」，不一定是为「小鱼」而工户，应该有济世的抱负及远大的理想，而不汲汲于得到一点赏赐。</quote>
<quote from="星云法师">人生不仅仅只为展现自己的才能，更重要的是能珍惜人才，给予爱护提拔，为社会大众创造更多幸福的因缘。</quote>
<quote from="星云法师">我们生活在社会的大洪流中，不随俗浮沉，固然难得；如果能与世俗合而流，则更可贵。</quote>
<quote from="星云法师">「伟大」是多少辛苦和努力换来的赞美词，虽然世间往往有好人难做，善事难为的现象，但只要我们站稳脚根，坚定信念，就可以走向光明的未来。</quote>
<quote from="星云法师">发心工作的最大报酬，就是学习到智慧与灵巧。所以，发心当义工，看起来是为别人，其实获益最多的还是自己。</quote>
<quote from="星云法师">「问题」来了，不能逃避现实，唯有勇于面对、不退缩，用理性的方式提出诉求，用团结的力量抵御外侮，才能解决问题。</quote>
<quote from="星云法师">身在世间，若能经常为对方着想，随顺别人的需要，增加自己的韧性与强度，那怕是一块破铜烂铁，也能久炼成钢。</quote>
<quote from="星云法师">向困难挑战，其实是向自己挑战，能一鼓作气，通过考验，我们的人生，才能从突破创新中获得无限的意义。</quote>
<quote from="星云法师">一个人能够承担与否，往往看他吃亏上当的功行有多深。吃得起亏、上得了当，还能甘之如饴，而不改色，才能造就包容天地、忍耐异己的胸襟。</quote>
<quote from="星云法师">「心」如田地，农田必须经过开发，才能播种、耕耘、收成；土地必须经过开发，才能建造楼房，发展工商业。我们的心地也必须经过开发，才能产生无限的功用。</quote>
<quote from="星云法师">金钱丢了可以再赚，名誉丢了永不再来。故为人处事要多留口德，尤其是阴德。</quote>
<quote from="星云法师">理论与事实往往有一段距离，要把它衔接起来，唯一的办法是智慧、耐心和努力。</quote>
<quote from="星云法师">高深的学问、恢弘的志气、广阔的心胸、忍耐的修养，是艰难人生旅中的最大助力。</quote>
<quote from="星云法师">每一个人都在写历史，在写历史的过程中，要花费多少时间、培养多少因缘、付出多少辛苦、投注多少心力，才能写出一生精彩的历史？所以平常自我的言行要谨慎，别以为年纪小或资格老就可以轻心、慢心。</quote>
<quote from="星云法师">能干的人，用慈悲待人，用智慧做事；慈悲需要伴随智慧，才能助人向上、向善。</quote>
<quote from="星云法师">凡事抱持「理想」去开创，再多的辛劳，都能心甘情愿，必定能有所成就。</quote>
<quote from="星云法师">无论做任何事情，只要全心全力投入，一股坚韧的毅力，将会带我们迈向成功之路。</quote>
<quote from="星云法师">历史，不仅记载了先人努力创业的经过，亦为后人留下了祖先永恒的智慧；透过历史的认识，可以找到属于自己的根。</quote>
<quote from="星云法师">没有信心的人，无法给人信心；自己都不能肯定的事，当然也不能取得别人的肯定。</quote>
<quote from="星云法师">拒绝人情，拒绝因缘，主要是由于自己的能力、慈悲、道德不够；能干的人决不会轻易拒绝别人、拒绝因缘。</quote>
<quote from="星云法师">做事要依自己的智慧，不要依自己的认识，因为眼看的世界及主观的见解并不可靠，也没有一定的标准。</quote>
<quote from="星云法师">每个人都要经过「千生万死」才能健全。所以，须将很多的经验作为自己的警惕；人在学习过程中，最怕的是一次失败就一蹶不振。</quote>
<quote from="星云法师">「学」与「问」是求学进步的捷径。 「学」是自我教育，「问」是请教别人，两者不可偏废。</quote>
<quote from="星云法师">人在一起工作，如果相互离心，彼此牵制，则无法成就；若能精神合一，理念一致，即使分散各地，也会有所成就。</quote>
<quote from="星云法师">一个人必须有自觉的使命感；有了使命感，才会有责任感，才能克尽职责，才能勇敢担当，才能自我健全。</quote>
<quote from="星云法师">做事不宜有框框，自以为是就是框框，知错不改就是框框，墨守成规不求进步就是框框，不知方便法就是框框，做人不能自我设限，懂得因应需要而适时调整自己的观念、作风，才是做事成功的方法。</quote>
<quote from="星云法师">「观念」是团体向心力的根本，能不能发挥其力量，得看在观念上是否取得共识。</quote>
<quote from="星云法师">有志气的人，一句话也能使他长进，正如前发芽的幼笋，寒风冷雨也能助它成林。</quote>
<quote from="星云法师">尊重、赞美、忍耐，是处事的根本；慈悲、发心、道念，是做人的条件。能如此待人处事，则凡事容易成功。</quote>
<quote from="星云法师">烦恼大都根源于不认识自己。既然身为「人」，就要知道人的举止行为。进退分寸，做好自己为人父、为人母、为人师、为人子女、为人弟子的角色，而不逾矩、不推卸责任，才是真正做好一个「人」。</quote>
<quote from="星云法师">做事一定要抱有理想，而且不忘初心，才能持久，一个人只要发心，就会有不可思议的因缘，而成就难遭遇的胜事。</quote>
<quote from="星云法师">对上级要勇于承担任务，对下属要能交待明确，并多加赞美，则天下没有达不到的工作，没有不能用的人。</quote>
<quote from="星云法师">树木高壮，众鸟就会云集；海洋宽阔，鱼虾才会聚集。所以，自己要先健全，才能产生能源和力量，才能作他人的依靠。</quote>
<quote from="星云法师">人生是由很多经验累积的，所以在跨出第一步时，要「敢」，只要敢承担、敢接受、敢尝试、敢卖力，没有什么事不能做的。</quote>
<quote from="星云法师">时间可以成就一个人，而成功的秘诀在于守时；有时间观念，即是一种信用。</quote>
<quote from="星云法师">凡事须养深积厚，不求速成，因为人生是一场马拉松赛跑，要耐得住、耐得长、耐得久。</quote>
<quote from="星云法师">世界上没有真正困难的事，做事须得肯接别人嫌、别人怪，久而久之，做事就会顺利。</quote>
<quote from="星云法师">现代社会重视集体创作，个人一枝独秀的成就毕竟有限，集合大众智慧可以缔造更大的成果。所以在工作时与别人接触，必须互相尊重与包容，凡事以「办好事情」为前提，如此，当团体有荣耀时，自然「水涨船高」，自己也有一份了。</quote>
<quote from="星云法师">大时代的洪流很容易冲毁一个人，但是「时势造英雄」，对于意志坚定的人，越是坚苦卓绝的横逆，越能激发潜能，而成为开创新局的机运。</quote>
<quote from="星云法师">一个人是否伟大？在于是否发大心，立大愿，是否肯奉献，是否无私为众？而不在于位高权大。</quote>
<quote from="星云法师">不管任何团体，若没有新血轮的投注，则易衰老，进而被淘汰；「传承」不仅是一种理念，也是一种责任。</quote>
<quote from="星云法师">常保忏悔的心，不但可避免贪瞋的污染，更可以促进人事的和谐。如果我们能以大众利益为前提，置个人得失于度外，则工作上也必能有所成就。</quote>
<quote from="星云法师">喜欢的事情固然要去做，但也应该有所节制；不喜欢的事情，如果对他人有益，一样要发心去做。</quote>
<quote from="星云法师">「事因志立，志立则事成。」天下未有有其志而无其事者，亦未有无其志而有其事者。</quote>
<quote from="星云法师">懂得给自己留个退路，遇事才有转圜的空间，如果处处将自己限定，则走不出自设的死胡同。</quote>
<quote from="星云法师">不要害怕被别人打倒，能打倒自己的不是别人，而是自己。纵使遇到失意、挫折，只要有信心、肯努力，从哪儿跌倒就从哪儿爬起来，继续坚毅精进，终能抵达幸福的彼岸。</quote>
<quote from="星云法师">不要输在别人加诸于你的屈辱！面对种种屈辱，应知道检讨、反省、改进，能够如此，必然会有成功的一日。</quote>
<quote from="星云法师">每个人都有无限的潜能，如同能源藏在海底，藏在深山里，只待自己去开采和发挥。</quote>
<quote from="星云法师">管理的妙诀，在于将自己的一颗心先管理好，让自己心中有时间的观念、有空间的距离、有人我的层次、有数字的统计、有做事的原则，尤其最重要的是，让自己的心里有别人的存在，有大众的利益，能够将自己的心管理得慈悲柔和，将自己的心管理得人我一如，才算修满「最高管理学」的学分。</quote>
<quote from="星云法师">不管做任何事，一定要有力量，力量来自我们的发心立愿，来自我们的慈悲力、智慧力、信仰力、信仰力、道德力。</quote>
<quote from="星云法师">世间上有两种人易于生存，一是能命令的人，一是能受命的人；既不能命令，又不肯受命，此人将到处无立足之基。</quote>
<quote from="星云法师">智慧乃靠先天的禀赋及后天的努力而得，两者相较，后天的努力远较先天禀赋的力量大。</quote>
<quote from="星云法师">会做事的人，一个人可抵十人用，不会做事的人，十个人也做不好一件事。积极、主动、用心、全力以赴，才是做事的态度。</quote>
<quote from="星云法师">牺生不是放弃理想与原则，而是为了完「大我」，可以「牺牲享受」，也可以「享受牺牲」。</quote>
<quote from="星云法师">不畏难、不怕繁，抱定逆境是良师的态度去做事，即使天大的难事也难不倒人。</quote>
<quote from="星云法师">有些事不能等待，必须马上着手去做，只要能将等待的时间改成创造，则腐朽也可以转成神奇。</quote>
<quote from="星云法师">无论是团体的发展，或是个人的前途，都与整个大环境有连带关系，而这些往往非现在所能知道，然而正因为「不知道」，未来才充满了希望。</quote>
<quote from="星云法师">做事不要怕辛苦，慢慢来不着急，只要不死，都有希望依愿力来实现自己的理想。</quote>
<quote from="星云法师">在人生道上，碰到艰难困苦是必然的过程，只要能不忘失自己的信心，就有力量面对它、忍耐它、突破它。</quote>
<quote from="星云法师">能学着适应环境、人事，而调整自己的心态、习惯，才能随遇而安，随缘自在。</quote>
<quote from="星云法师">人贵自知，一个人如果对自己懵懂无知，做人就不会健全。所以，一定要肯自我分析、解剖，把自我的长处加以发展，把自我的短处加以修正，才能不断的成长、不断的进步。</quote>
<quote from="星云法师">一个人如果怕吃苦、怕吃亏，则成就有限。每件事情的成功，都是有过程的，就是要耐烦、耐久、耐屈、耐苦。</quote>
<quote from="星云法师">在团体中须有整体观念，不可强调本位主义；不能与别人合作，就会分化彼此的力量。</quote>
<quote from="星云法师">能以服从、承受的态度，接受别人的教导，学习自然愉快进步；不能忍受别人的批评、纠正，学习自然痛苦缓慢。</quote>
<quote from="星云法师">一个人为什么进步很慢？就是因为「理由太多」！一个人为什么不能成功？就是因为不能认识自己！自己的表现不能合乎别人的要求，只有被人原谅、被人包容、被人退票，这是最失败的人生。</quote>
<quote from="星云法师">做事遇到挫折不要迁怒，若是人事不协调，不要在工作上生气，如何取得沟通的管道，才是解决之道。</quote>
<quote from="星云法师">天下没有白吃的午餐，世上没有不劳而获的事情。所以，我们要发心耕耘，一发心则天下无难事。</quote>
<quote from="星云法师">今日的耐烦，是未来的荣耀；今日的磨练，是未来的成就；今日的养深积厚，是未来弘法利生的力量。</quote>
<quote from="星云法师">很多人之所以失败，乃是受基础教育时，没有养成接受的习惯。好比种子不生根，如何开花结果？好的道理、苦口婆心的教导，不接受也没有用。</quote>
<quote from="星云法师">好逸恶劳是一般人的通病，贪图一时的安逸，往往种下痛苦一生的结果。反之，一时的辛劳，往往有意想不到的收成。</quote>
<quote from="星云法师">一个有本领、会办事的人，凡事都OK，即使拒绝，也能提供取代的方案。凡事说NO的人，大都是无能之人也！</quote>
<quote from="星云法师">忙，多一点，欢喜也会随之多一点。人生的意义就是在忙、工作、为人服务中获得。</quote>
<quote from="星云法师">在工作​​时，如果想到是替别人做事，会觉得很辛苦；如果认为是做自己的事，则会心甘情愿。心态改变一下，自然会有精神做事。</quote>
<quote from="星云法师">为人处世，对自己的承诺要肯定，不轻易违背；忠于职守、重承诺者，自然不会见弃于大众。</quote>
<quote from="星云法师">人要懂得自我要求，才能找出缺点；懂得自己的长短性格，才知道如何改进。</quote>
<quote from="星云法师">人，对自己的决定要负责任，要有「一诺即一生」的信念，如此，诸事皆得成就。</quote>
<quote from="星云法师">过去的成就不管多么辉煌，不能认为过去的光荣是可以永久被肯定，现在的成就才是重要的，而「现在」马上会成为过去，又有下一个「现在」！因此，人不可以自满，要依着善美的原则，不断的改进，不断的变通，未来才会比过去更美好。</quote>
<quote from="星云法师">在人生道路上，每个人都要创纪录，只有在创纪录中，才能不断提升自我。</quote>
<quote from="星云法师">能在看来毫无希望的处境下，仍然努力不懈的人，必然能够成就丰功伟业。</quote>
<quote from="星云法师">兴趣是开发潜能的动力，是安享晚年的寄托，是日常生活的调剂。一个人若能从事合乎自己兴趣的工作固然幸运，如果不能，也要从工作中培养兴趣，进而乐在工作中。</quote>
<quote from="星云法师">人，要有创意；有创意才能求新，有创意才能求变。创意，让社会更美好；创意，让人生变富有；创意，让人间能和谐；创意，让事业有进步。</quote>
<quote from="星云法师">一个人的境界应该不断提升，思想应该不断开展，不提升、不发挥、不开展、不进步，很容易就老化了。</quote>
<quote from="星云法师">一个人在学习过程中，不要怕没有人重视，不要怕没有机会发挥，要担心的是自己是否有能力承担。</quote>
<quote from="星云法师">「室雅何须大，花香不在多」，一个国家的声望，不一定和土地成正比，实力才是决定的因素。</quote>
<quote from="星云法师">世间上，促成一个人进步的力量很多，「企图心」是一个重要的力量来源。因为有企图希圣希贤，所以会立志发愿；因为有企图心为国为民，所以会发愤图强。有企图心，才能完成人生许多事。</quote>
<quote from="星云法师">当官者，在巨细冗杂的工作中，能以政事为经，以佛法为纬，即是进德修业之功也。</quote>
<quote from="星云法师">「化繁为简」是节省时间、人力的最佳方法。训练自己成为能担当的通才，做事自然会简单化。</quote>
<quote from="星云法师">一个团体的运作，除硬体设备外，人才的选用是否得宜，是工作成效的关键；有非常之人，才可建非常之功。</quote>
<quote from="星云法师">人的一生，岁月有限，故要自我要求，自我激励，自我学习。 「接受」是最好的学习态度，能接受多少，未来的成就就有多少。</quote>
<quote from="星云法师">责任感是人间最高贵的情操。负责任的人都是有为者，不负责任的人，不管能力再强，也是庸才。</quote>
<quote from="星云法师">人生的成败，难有定论。然而，一个人做事可以失败，但做人不能失败；过去可以失败，但未来不能失败。</quote>
<quote from="星云法师">在人生的旅途上要站得住脚，要禁得起考验必须对自己所想、所言、所愿负责，能如此自然会受到肯定。</quote>
<quote from="星云法师">内在美，如空谷幽兰，洋溢阵阵芬芳，使人心情愉悦。学道的人，须重视内在的修持，不以华丽的衣着来装饰自己，而以高贵气质来涵育自己，以道德修养来庄严自己。</quote>
<quote from="星云法师">因果不只是知识，是人生的真理，是行事的准则。因果不能从一件事或一时来看，因果是通三世的，所谓「欲知前世因，今生受者是；欲知来世果，今生做者是。」</quote>
<quote from="星云法师">一个善知因果的人，不但自己不种恶因，也会设想周到，不让别人种恶因，所以不会产生恶业的果报。</quote>
<quote from="星云法师">人生的祸福成败不必计于一时，因为凡事没有绝对，有人乐极生悲，有人因祸得福。</quote>
<quote from="星云法师">在世界上，什么人都可能辜负我们，唯有因果不会辜负人。学佛要明白心里的富贵，世间的好坏不要太认真，有时吃亏亦无妨，因为可以借此长养悲与道德。</quote>
<quote from="星云法师">福报，如银行里的存款，如果挥霍无度，存款会一直减少；积功累德，则存款也日渐增多。我们今生所享的福德，皆是过去生中培植而来的果实，如果不珍惜，福报享用完了，苦果便接踵而来。所以，我们不但要知福、惜福，还要培福。</quote>
<quote from="星云法师">如果我们心中有因果道德的观念，就不会轻易犯错，因果是我们处世的准则，因果是我们生存的龟鉴。法律容或有冤枉我们的时候，历史也有辜负我们的一刻，但是因果绝对会给我们公道。</quote>
<quote from="星云法师">因果，是佛教的根本教理。一个人可以什么都不怕、不信，但不可以不怕因果、不信因果。有谓「菩萨畏因，众生畏果」，菩萨为什么畏因？众生为什么畏果？</quote>
<quote from="星云法师">人的命运全由自己决定，因为业报的定义是自作自受，每个人「身口意」的行为，皆恶有恶报，善有善报，若是未报，只因时辰未到。</quote>
<quote from="星云法师">行为是因，业报是果，就像风吹水面，生起涟漪一样，什么样的行为，产生什么样的业力。当业力如轻烟升起，散入空中，必然改变原有的环境结构，潜伏成为下一次大气变化的因素，如同烧废电缆产生世纪巨毒奥辛一样；看不见，但并不等于它不存在。</quote>
<quote from="星云法师">学佛贵在「有心」，只要心中有佛法，对毁誉哀乐就不会太在意，因为佛法是智慧和财富的泉源，所以说「有佛法就有办法」。</quote>
<quote from="星云法师">在佛法大海里，我们可以找到安慰、找到平衡、找到欢喜、找到自在；佛法是人类的光明，是世间的救星。依佛法的道理修持，可以圆满自己，超越自己。</quote>
<quote from="星云法师">虽然宿世恶业形成今世的障碍，但是，只要肯耐心培养当下的善缘，改善过去的恶因，未来必定有无限的希望。</quote>
<quote from="星云法师">修持，应依法而修，圣言量就是我们修行的准则。因此，学佛修行，必先通达佛教的基本义理。</quote>
<quote from="星云法师">心能造业，心也能转业。如果能时时摄心正念，不使偏失不好的命运，也会变成好的境遇；如果散心邪念，再好的福报也保持不住。</quote>
<quote from="星云法师">从轮回的观点来看，有情众生是完全平等的。幸福快乐的人生，靠我们的双手去创造；不幸悲惨的命运，也是我们自己所造成。因此，我们要努力创造自己幸福的人生。</quote>
<quote from="星云法师">人的一生，都在跟自己内心的妄念作战。禅宗常教诫弟子「打得念头死，许汝法身活。」所以，一个人要「重生」，必须大死一番，而且要天天死，天天生；经过万死千生，何怕诸事不成？</quote>
<quote from="星云法师">人的一生都活在业力当中。业，如同我们背负的债务，只要业报受完了，就可以「无债一身轻」。因此，只要能「随缘消旧业，切莫造新殃」，终有解脱的一天。</quote>
<quote from="星云法师">人最大的悲哀就是不认识自己。一个不能认识自己的人，往往昧于自己，昧于事实，而障碍了自己的法身慧命。学佛，就是要开发自己的真心，摘下自己虚假的面具，诚恳的剖析自己，认识自己。</quote>
<quote from="星云法师">一般人都害怕生病，所谓「英雄只怕病来磨」。其实，人吃五谷杂粮，生病是在所难免的。佛教讲「修行人要带三分病」，有时身体上的病痛，反而能增长道心，成为学佛的增上缘。</quote>
<quote from="星云法师">世间的事情，是「求人不如求己」，靠自己才是究竟之道。常常观照自我心念，净化自我烦恼，不执着事相上的言语是非，于道业上精进修持，自然能有无上微妙的体会。</quote>
<quote from="星云法师">经常礼忏可以增加法喜，并清洗身口意三业。礼忏的法门很多，如念佛、发露、礼拜、发愿、回向等，都是忏除罪业、增长福慧的方法。</quote>
<quote from="星云法师">做事要有随缘的方便，也要有不变的原则。在家修持应该中道，兼顾世间法与出世间法。</quote>
<quote from="星云法师">学道的过程，如果只靠自己，没有指引，则无法因指见月，但一味的依赖别人，则有如附木之藤，将无所成就。</quote>
<quote from="星云法师">衣服脏了，可以用水洗净；房子坏了，可以找人修补；身体病了，可以找医生治疗。我们的心如果脏了、坏了、病了，唯有靠佛法之水才能洗净、修补和治疗。</quote>
<quote from="星云法师">人生在世，金钱不是最重要的东西。道心，才是值我们去追求的，任何东西都可以放下，但道心一定要把持住。</quote>
<quote from="星云法师">清净，是戒的基本精神；清净非指形象，而是心地上的清净。戒，如城墙、舟航、光明、指南、水囊，能清净受持，自有大力量、大功德。</quote>
<quote from="星云法师">佛门对极端的苦行虽不苟同，但适度的勤苦，却是袪除烦恼、舍离贪着的方便法门。</quote>
<quote from="星云法师">每个人都是自己的工程师，可以塑造自我的内心世界，可以靠自己的修持来变化气质。唯有自我反省、自我改造，将贪欲、瞋恚、嫉妒、自私、偏执、骄傲，转变成慈悲、喜舍、宽宏、中道、温和、勇敢，才能拥有圆满的人生。</quote>
<quote from="星云法师">「吾有法乐，不乐世俗之乐」，道情增一分，俗情自然淡一分。陶瓷的冶炼，若火力愈大，所烧出来的瓷器便愈亮丽。同样的，修行道上，经过时间和魔难的考验，道业才会更形坚强。</quote>
<quote from="星云法师">一位行者，对自己可以有出离心，但是对世间应行菩萨道。如果空有出世的思想，而无入世的精神，只是罗汉自了的境界。</quote>
<quote from="星云法师">所谓学佛，就是向佛学习。佛，是慈悲的体现者，学佛如果没有慈悲心，如何与佛法相应？</quote>
<quote from="星云法师">行善、做好事的法门很多，不管有相或无相，只要肯做，永远不嫌多。</quote>
<quote from="星云法师">儒家言：「知耻近乎勇。」《佛遗教经》也说：「惭耻之服，无上庄严。」一个人若能经常惭愧自己的不足，惭愧不能帮助世间的苦难众生，惭愧自己的思想、信仰不够清净，自然会奋发图强，有所作为。</quote>
<quote from="星云法师">六度波罗蜜，是菩萨为圆满佛果的因地修行，应用于现代社会，则是实践人间佛教的圭臬。</quote>
<quote from="星云法师">从事教育的人，如能开启禅的幽默、活泼、洒脱、自然等特性，必能在肯定自我、惜福结缘、慈悲感化、方便灵巧中教育下一代。</quote>
<quote from="星云法师">每个人都像一座宝矿，皈依就是开采内心的宝藏──开发佛性；我执不除，佛性难显。没有皈依，​​正如宝矿未经开采，黄金不能出土。</quote>
<quote from="星云法师">学佛要懂得自修自度，才能提升自己的人格和自悟的能力，进而开显清净的自性。</quote>
<quote from="星云法师">佛教并非全盘否定金钱，对于取之有道的金钱，称为净财；净财可以推动各种事业的发展，使社会安和乐利。</quote>
<quote from="星云法师">佛教是很有环保意识的宗教，不仅强调对人要有爱心，对山河大地也要爱护，因为「大地众生，皆有佛性」、「情与无情，同圆种智」。佛经里记载，有一位菩萨，每丢一张纸，深怕污染了大地；每讲一句话，怕惊醒了大地；每走一步路，怕踩痛了大地，这就是一种环保的意识。</quote>
<quote from="星云法师">「人能弘道，非道弘人」，佛教复兴之道在于人才，人才之训练在于教育。以教育培养人才，才能成就佛教事业，达到普济群生的功能。</quote>
<quote from="星云法师">钱财只能拯救肉身生命，济人燃眉之急，但是无法熄灭贪瞋痴三毒。佛法的布施，能进一步进化心灵，拯救法身慧命，使人断除烦恼，了生脱死，其影响是生生世世的。</quote>
<quote from="星云法师">佛教本身就是慈善事业，但是慈善工作并非佛教的全部，所以信仰渐次升级后，须从做善事修福中，进一步研究教义，求得智慧。</quote>
<quote from="星云法师">佛教除了本身的弘法家务，利生事业外，更要深入社会，从事文化、教育、慈善、环保等工作，才能把佛教跨出寺院，带入社会。</quote>
<quote from="星云法师">护持文教事业，成就别人的法身慧命，对自己而言，是修福也是修慧。</quote>
<quote from="星云法师">寺院除了有匡正人心、扶正道德的功能外，更具有教化社会、孕育善良风俗的作用。</quote>
<quote from="星云法师">佛教并非不事生产，弘法利生即是生产。寺院是善友往来的聚会所、是修养性灵的安乐所、是去除烦恼的清凉地、是悲智愿行的学习处。</quote>
<quote from="星云法师">寺院是我们的第二个家庭，能补我们色身不足的法身慧命。因此，常常回「家」，向佛菩萨报到学习，是我们人生最重要的功课。</quote>
<quote from="星云法师">只要发心，没有不能完成的事。学佛就是「开发心田」，心中的田地要开发，才能播种、生长、收成。每个人心里都有慈悲、智慧、信仰、力量、惭愧等宝藏，所以要发心待人慈悲、发心精进修行、发心改变气质、发心减少烦恼。能发心，才会进步。</quote>
<quote from="星云法师">佛法在恭敬中求，一分恭敬就有一分利益，十分恭敬就有十分利益；学佛首要培养恭敬的美德。</quote>
<quote from="星云法师">布施如播种，所谓「一文施舍万文收」，表面上看似给人，实际上获益的却是自己。布施不单指金钱物质的财施，存好心、说好话、做好事，乃至一个微笑、一个鼓励，都是布施。</quote>
<quote from="星云法师">佛教的信仰不是迷信的膜拜，不是盲目的奉献，而是从浩瀚的三藏十二部不朽经典中，觉悟出缘起缘灭等生命的真理。</quote>
<quote from="星云法师">宗教的重要，在于能领导生命的大方向，能衔接过去、现在、未来的生命之流。佛教的轮回因果观，让世间许多差别现象都能平等，让人们更能慎重的对待自己的人生。</quote>
<quote from="星云法师">我们的心，平时接受了太多的是非好坏，而念佛就是心理建设。佛国净土在哪里？就在念佛的当下，在每一个人的心中，在绕佛时的每一步。</quote>
<quote from="星云法师">慈善救济虽然重要，但教育文化更重要。由文化、教育来培养人才，宣传教义，从思想见解上改造人心，才是根本的救济。</quote>
<quote from="星云法师">五戒是做人的根本，如果不能持守五戒，即表示人道有亏。一个人只要一念生起清净的信心，即能灭除八万四千重罪，所以一个人一生做的功德累积，都不及皈依三宝、求受五戒当下所获得的功德之殊胜。因为皈依三宝，就能得到民主与平等；受持五戒，就能得到尊重与自由。</quote>
<quote from="星云法师">人间佛教是释迦牟尼佛一脉相传的教法，是一种积极奉献人生的大乘佛教，既鼓励人们发财致富，造福社会民主，又劝人积德行善，慈悲宽容。对国家之繁荣、进步，社会之稳定、和睦，具有难以估量的推动和促进作用。</quote>
<quote from="星云法师">佛教在人间的功能，不只是超渡灵魂、往生善趣，更重要的是和乐社会、清明政治、善治经济，并且合于礼法的处理人生各种事业，完成有意义、有价值的人生。</quote>
<quote from="星云法师">皈依三宝，是学佛的第一课。佛如良医，可以诊疗众生各种不同的类恼病；法如妙药，可以启示我们人生的正道；僧如看护，可以引导我们正信。唯有皈依三宝，我们的身心才能平安快乐。</quote>
<quote from="星云法师">佛法僧三宝，是我们精神、法身、慧命的宝藏。佛如光，佛的慈悲之光可以温暖我们，佛的智慧之光可以照耀我们，佛的福德之光可以庇护我们。法如水，法水可以灌溉我们的菩提幼苗，法水可以洗涤我们的罪业，法水可以成长我们的道业。僧如风，僧人的德风可以吹拂众生，僧人的行谊可以流通社会，僧人的风范可以清凉众生。拥有三宝的人生，才是最富贵吉祥的人生。</quote>
<quote from="星云法师">放生最大的意义是放人一条生路；给人机会、给人方便、给人救济、给人离苦，这是佛教徒应有的护生观念。</quote>
<quote from="星云法师">不要把假相放在心中不除，若能将「假相」随事随遣，就能提起佛法的正知正见。</quote>
<quote from="星云法师">信仰是人生的目、轨道。有了信仰，可以找到自己，明白自己，发觉自己。因此，我们什么都可以不拥有，但是不能没有信仰。</quote>
<quote from="星云法师">世俗认为多子多孙多「福气」，有福就有气；佛门则言善心善行多「福报」，种福田即有善的果报。</quote>
<quote from="星云法师">佛教的本质是和平忍让，但佛教徒要有护教的勇气。当佛教徒受到灾难时，要挺身而出；当佛教的权益受到侵犯时，可以用理性表达或争取我们应有的权益。</quote>
<quote from="星云法师">防患未然，也是一种进德修业，防他人的恶意恶行，更要提防自己的恶心恶念，才是真正的身心环保。</quote>
<quote from="星云法师">社会混乱脱序乃由于贪心、自私、执着，故我们要勤修戒定慧，息灭贪瞋痴，让佛在我们心中显露。心中有佛，则眼视、耳闻、手做，皆是佛的风范；大家都能想佛所想、行佛所行，则人间就是佛国净土。</quote>
<quote from="星云法师">「佛光普照三千界，法水长流五大洲」，不只是「佛光」，更重要的是「我的光」；我的执着能放、解脱，才能形成光，这种光自然能普照众生。 「我的法性之水」清净无私，则能流淌世间，滋润大地，洗涤众生的罪业。</quote>
<quote from="星云法师">佛教讲因缘，凡事必须因缘具足、众缘和合，方能成事。即使佛陀说法也必须具足信、闻、时、主、处、众六种成就，才能开演法筵。</quote>
<quote from="星云法师">书画、桌椅、衣服等一切物品，都有时间上的生命，只要我们悉心爱护它们、尊重它们，让这些物品能耐得久，这也是护生之道。</quote>
<quote from="星云法师">以贪求的心态来信仰，是信仰的没落。真正的学佛，讲究的是慈悲、布施、奉献、服务、破邪显正、隐恶扬善、牺牲自我、成就别人等等。</quote>
<quote from="星云法师">世间的事事物物都离不开因缘法，一个懂得感谢因缘、珍惜因缘的人，必定是一个成功的人。</quote>
<quote from="星云法师">遭遇逆境、挫折时，只要肯努力改变自己，尽心改善因缘，就会有美好的未来。</quote>
<quote from="星云法师">因缘所生法，缘起、缘灭，都在启示「无常」的道理。无常并不可怕，无常告诉我们：好的会变坏，坏的也能变好。很多苦难都因「无常」而有无限的希望，而面对好缘、顺境时，也因懂得「无常」而能把握现在、珍惜所有。</quote>
<quote from="星云法师">缘，不是佛教发明的真理；缘，是宇宙人生本来的真理，佛陀发现了它，让我们知道它是属于每一个人的。人一生中都是在因缘中轮转，如我们靠因缘结朋友，靠因缘建立家庭，也靠因缘成就事业。</quote>
<quote from="星云法师">世事虽兴衰无常，仍有一些常轨可循，如果自身有不败之资，即使是外患交加，也能继绝存亡，否则，尽管是因缘殊胜，终将步入穷途。</quote>
<quote from="星云法师">有因有缘，一切事才能成就。如果自己不能把握因缘，破坏了因缘，万事万物就很难圆满。因此，做事不顺遂，是因缘未具之故，不要怨天尤人，不要丧失意志。只要广结善缘，培养福德因缘，等条件具备了，必然能成功。</quote>
<quote from="星云法师">天地间一切的存在，都是由因缘相依相辅而成，因缘和合则万法生，成因缘离散则万法消失。天地间没有创造主，任何事物都是借着人为的力量和因缘，使之促成或消灭。</quote>
<quote from="星云法师">有因缘，就有希望；有因缘，就有方便；有因缘，才能成就一切。因缘，实在是美妙无比！所以我们不但要感谢过去的因​​缘，把握现在的因缘，更要培养未来的因缘，为自他开拓光明的人生。</quote>
<quote from="星云法师">「佛法」是充塞在宇宙自然中的真理，也是众生本自具有的性能，只要我们依循佛法行事，一切因缘不请自来；否则，纵使富甲一方，权倾天下，因缘尽时也终归失败。</quote>
<quote from="星云法师">「缘」是一种力量，能够生长，能够增上；有「缘」就能生起，有「缘」就会成就一切。</quote>
<quote from="星云法师">感谢因缘、珍惜因缘的人才会富有、才有人缘；不重视因缘的人，终究会贫乏而处处碰壁的。</quote>
<quote from="星云法师">自然就是一种因缘，不随顺自然，到处是障碍；顺乎自然，凡事顺理成章。因缘就是「法尔如是」，所谓「如是因，如是果」，一切都必然有其因缘与果报。</quote>
<quote from="星云法师">所谓「有容乃大」，有包容异己的雅量，就能体会因缘和合的佛法，就懂得相互依存的真理。</quote>
<quote from="星云法师">外在的环境是「缘」，自我的条件是「因」；有缘无因，或有因无缘，皆不能成就大事，所以，平常要广结善缘。</quote>
<quote from="星云法师">只要发大心、立大志、行大愿，摒除一切人我是非，则周遭的一切，都可以变为成就我们的因缘。</quote>
<quote from="星云法师">人活着，最苦恼的是对自己的未来茫然无知，因此很容易被神权控制，把自己的未来交给神权去主宰。如果明白因缘的道理，就会肯定自己的未来，而脱离神权思想，做自己因缘的主人。</quote>
<quote from="星云法师">只要我们珍惜因缘，凡事就会恒久；因为珍惜，让生命能延续；因为珍惜，使生命得永恒。</quote>
<quote from="星云法师">因缘成就一切，尤其人生旅途中，任何一个小小的因缘，都可能影响自己的一生，可以说「一个人结缘愈多，成就也愈大。」</quote>
<quote from="星云法师">没有阳光、水份的滋润，很容易会断「缘」，因此，结缘、培缘，更须「惜缘」，此缘才会绵长。</quote>
<quote from="星云法师">世间一切事的成就，需要有人；而想成就一番事业，必须有缘。因此，平时善修内心，广结善缘，只待因缘成熟，自能水到渠成。</quote>
<quote from="星云法师">现代的宗教信仰，应该从对「神」的依赖，走向对「人」的关怀。信仰不能把一切责任都交付给别人来负担，世间上的幸与不幸、好与不好，都是往昔久远以来的「原因」（业），而形成今日的「结果」，此中还有待「缘」的完成。这当中的因缘包括上帝、包括佛祖、包括他人、包括我们自己。</quote>
<quote from="星云法师">平常心是道！佛教不讲神奇怪异，而是提倡生活的净化、道德的修养，以及建立正知正见、慈悲惜福等观念。</quote>
<quote from="星云法师">般若，是一种能透彻宇宙真相的智慧，般若有知苦灭苦、观空自在的功用。缺乏般若的生活，有如盲者摸象，易为苦乐所动摇。如果我们能以般若来处事，以般若来生活，人生自然美妙无比。</quote>
<quote from="星云法师">学佛没有速成班，也没有特效药，只要养深积厚，时节因缘功行一到，刹那即能与永恒结合。</quote>
<quote from="星云法师">菩萨的大智是为了实践大悲，大悲是为了完成大智，两者运用自如，相辅相成，悲智双运，才可以成就无上菩提。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲，是菩萨度化众生的原动力，是大乘佛教的基本精神。慈悲心来自无我的智慧，所以学佛要有无我的智慧及无私的慈悲，才是自度度人。</quote>
<quote from="星云法师">没有慈悲的智慧是狂慧，离开智慧的慈悲是俗情；唯有体达「同体大悲」的菩萨精神，才能令智者有所知、仁者有所爱、勇者有所为，而相倚互赖，利乐一切众生。</quote>
<quote from="星云法师">每个人都有未来，甚至树木花草、工程、经济、军事、政治，都有未来。因此，我们无须妄想将来，也不用回忆过去，只要把握现在！未来是个什么样的世界？未来是个什么样的社会？未来是个什么样的人生？一切都有因缘果报，一切都在因缘之中。</quote>
<quote from="星云法师">尊重别人、爱护别人，就是最大的慈悲。有慈悲心的人，必能泯灭人我对待，不分亲疏地照顾周遭的人，自然能与别人没有隔阂，而达到人我无间。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲是净化的爱，是无私而充满智慧的服务济助，是不求回报的布施奉献，是成就对方的一种愿心；有了慈悲，人间就有光明与希望。</quote>
<quote from="星云法师">心里没有般若智慧，没有慈悲善念，就好比工厂没有资源，没有原料，无法生产好的物品。</quote>
<quote from="星云法师">日常生活中，眼看耳听的一切，往往在无形中增加心理的压力，所以要用慈悲的法水、智慧的光明来净化我们的心灵。</quote>
<quote from="星云法师">有慈悲心，就能代替众生承担一切痛苦。把慈悲心建立在般若智慧的基础上，自然能利益一切众生，真正做到「心佛众生，三无差别」的境界。</quote>
<quote from="星云法师">在社会上生存，谁也脱离不了政治。佛教徒虽不介入政治，但应该关心社会，关心政治；太虚大师的「问政不干治」是佛教徒对政治的态度。</quote>
<quote from="星云法师">孟子说：「仁者无敌」。用佛教的话来说，就是慈悲没有对手，慈悲可以克服一切魔难。</quote>
<quote from="星云法师">真正的慈悲，不一定是和颜悦色的赞美鼓励，有的时候，用金刚之力来降魔伏恶，更是难行能行的大慈大悲。</quote>
<quote from="星云法师">无，并不是没有，而是无限。学佛应该有无限的慈心、无限的悲愿、无限的热诚、无限的亲切，才能广度无边无际的众生。反之，如果心中执着于有，就是有限。尽管拥有再多的东西，如果有了限度，终有告罄之时。因此在追求「有」的同时，自己就大不起来；唯有无限地付出，才能真正拥有全部。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲如果运用不当，也会沦为罪恶。所以，真正的慈悲必须以智慧为前导，否则弄巧成拙，反而失去善心美意。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲是做人应该具备的条件，是一种不以己悲，不以物喜，却能以天下之忧为忧，以天下之乐为乐的胸怀。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲可以化瞋恨为安和，转暴戾为祥瑞。在慈悲之前，顽石会点头，盗贼能感化，所以慈悲的力量最为强大。</quote>
<quote from="星云法师">「种树培其根，种德培其心」，凡事不勉强、不违逆、不强求，常与人为善，则能广结善缘。今天我们是成就别人的因缘，他日别人也会是成就我们的因缘。能够随顺因缘，随时培养好因好缘，必能获得福报，而「心想事成」。</quote>
<quote from="星云法师">慈悲之心，是万物所以生生不息的泉源；人间所以使我们留恋，即是因为人间​​有慈悲。</quote>
<quote from="星云法师">凡事好坏，多半自作自受，既不是神为我们安排，也不是天意偏私袒护。业力之前，机会均等，毫无特殊例外；好坏与否，端看自己是否能应机把握，随缘得度。</quote>
<quote from="星云法师">「佛法无量义，一以净为本」，学佛首先须具备一颗清净的心。心地如果被无明、烦恼、嫉妒、怨恨所污染，即使倒入法水也会变脏。所以平时要常常审查自己的三业是否清净？不过，世间上没有所谓「清净」的地方，热闹场中作道场，只有心的宁静，才是真正的清净。</quote>
<quote from="星云法师">一个人除了用心于工作，还要珍惜从工作中所得到的功德、慈悲、修身、惜福、包容、信仰等利益。</quote>
<quote from="星云法师">学佛，不是一定要放弃现生的福乐，去追求来世的富贵。人间佛教重视的是人与人之间的和谐，及现实生活的美满与福德。</quote>
<quote from="星云法师">幽兰长在深谷里，因此只能孤芳自赏；牡丹产于我国西北，所以，我国南方人无缘亲炙。如果太坚持表面的清净，反而无法对一切万物发挥正面的力量，必得了解佛法的真谛，合光同尘，不执不拒，如莲花一般出污泥而不染，在暑热中吐露芬芳，才有办法让更多人分享清凉美意。</quote>
<quote from="星云法师">敬佛拜佛，在心不在物；只要心诚意切，纵然是一毫一滴的布施，也必定功不唐捐。</quote>
<quote from="星云法师">人一生的境遇，往往由于各种因素而改变命运，有的人因为一个人而命运改变；有的人为了一块钱而命运改观，有的人由于一件事而走出截然不同的人生。甚至为了一句话、一个念头，使人生有天壤之别的变化。不过；最终能主宰命运的，还是我们自己！</quote>
<quote from="星云法师">生命，有生、老、病、死；生了会死，死了又再生。这种轮回流转是极自然的道理，并不如一般人想像的那么可悲。可惜的是许多人不了解其中的意义，在生灭之间，无法坦然，自在的面对。</quote>
<quote from="星云法师">信仰是一种取之不尽、用之不竭的宝藏。相信世间一切皆美好，在一念之间，信仰就是力量。</quote>
<quote from="星云法师">在工作​​中，除了依法依理之外，还能对人体谅、关怀、鼓励，就是慈悲的表现。</quote>
<quote from="星云法师">一句好话能振奋人心，无异于慧命的延伸；但是再好的话，也要透过实践，才能自受用、他受用。</quote>
<quote from="星云法师">学佛贵在觅得本自具足的佛性，否则即使是读遍千经万论，学富五车，也不过是穷人数他宝，自欺欺人。一旦境界来临，还是照样被五欲尘劳所障碍迷惑，有时甚至铸成大错，还不自知。</quote>
<quote from="星云法师">世间一切事物都离不开轮回，例如：宇宙物理的运转是轮回，善恶六道的受生是轮回，人的生死变异也是轮回。其他如春夏秋冬的更替、过去现在未来三世的流转、昼夜六时的交替、东西南北方位的转换、此处他方的不同等等，也都是轮回。</quote>
<quote from="星云法师">因为有轮回，人生才有转寰的余地；因为有轮回，未来心愿终有实现的一天；因为有轮回，生命才有下一班车可搭乘。轮回，让生命充满无穷的生机。</quote>
<quote from="星云法师">受戒比发财更好，尤其戒杀生而护生、戒偷盗而布施、戒邪淫而尊重、戒妄语而诚实、戒毒品而有智慧，更是圆满人生的不二法门；人生的功名富贵，均在受持五戒中求得。</quote>
<quote from="星云法师">如果我们相信有轮回，努力积德、结缘，道德可以轮回，因缘可以轮回；积德结缘的人生才是幸福的根源。</quote>
<quote from="星云法师">世间一切成败得失、成住坏空，既不是鬼神所能操纵，也不是权势所能左右，是掌握在自己手中的「因果」法则。</quote>
<quote from="星云法师">「处处无踪迹，声色外威仪。」无住生心，随缘应物，虽千钧加顶，也能举重若轻。</quote>
<quote from="星云法师">「善似青松恶似花，看看眼前不如它；有朝一日遭霜打，只见青松不见花。」善与恶的因果就像青松与花，所以，我们要随时提醒自我的言行举止，因为「因果」是谁也不能代替的。</quote>
<quote from="星云法师">佛教信仰和民间信仰最大的不同，在于民间信仰是为自己利益，佛教信仰，则是发自内心为世为的修持奉献。</quote>
<quote from="星云法师">一个人心中有佛，除了可以倾诉、祈愿，更能产生莫大的力量；心中有力，就不怕外界的伤害。</quote>
<quote from="星云法师">佛教是为众生解决痛苦的幸福之教。佛教谈「苦」，是由于苦是人生的真相（而非目的）；人因为知苦，才易入道。</quote>
<quote from="星云法师">人的病痛除了药物治疗外，也有物理、饮食、气功的治疗，另外，还有心力的治疗，如欢喜、乐观、放下等，而在心境脆弱时，则要佛力来加持。</quote>
<quote from="星云法师">世间上的一切都是相对的，有好就有坏，有善就有恶。因此，佛法告诉我们：对不好的要忍，对太好的更要忍。</quote>
<quote from="星云法师">战争是残忍的，也是不得已的，但是，碰到必须加以制裁的恶魔，有时也要杀一儆百，这就是慈悲降魔的精神。</quote>
<quote from="星云法师">劫难，不一定是劫，也许是乘愿之始；福报，未必是福，或许是祸害之苗。劫难祸福，尽由因果相乘，因果则奠基于行为的善恶。</quote>
<quote from="星云法师">一个人即使物质生活欠缺，只要他有慈悲、智慧，生命就会变得充实、富裕。 「心诚则灵，有求必应」，信仰会产生不可思议的力量。</quote>
<quote from="星云法师">一个人不管做什么事业，都没有从事宗教事业来得寿命绵延，就如几千年来，佛经仍为大家所诵持一样。</quote>
<quote from="星云法师">世间乃众缘和合之世间，如水与土，平常物也，但将两者合制为佛陀圣像，则尊贵无比，此即因缘和合为贵之明灯。</quote>
<quote from="星云法师">在一般人的感觉里，人生是向前进取的，退后是失败的。但是在佛教里，向前的人生是半个世界，退后的人生也是半个世界；向前的世界是个窄门，向后的世界则有无限的宽广。</quote>
<quote from="星云法师">一块大石头放进水中，很快就会沉下去，如果把它摆在船上，可以安然地运载至彼岸。众生顽强如磐石的罪业之身，透过诵经功德的慈航普渡，也能免于沉溺在生死大海之中。</quote>
<quote from="星云法师">人生在世，生死乃必经之路，重要的是在临终时能保持正念，心不贪恋，意不颠倒，自然心中就没有恐怖了。</quote>
<quote from="星云法师">死，是非常自然的事，有信仰的人不是不会死，而是面对死亡时，能认识清楚，增强力量，知道死亡不是结束，是另一期生命的关始。死如搬家，如换新衣，所谓死与生、生与死，是二而为一，一而为二；生了要死，死了要生，生固未必喜，死又何足悲！</quote>
<quote from="星云法师">人间佛教，讲究的是生活要过得幸福，如夫妻要相亲相爱，家庭要快乐美满，人际关系要和谐圆满。由于佛教能促进人间的幸福，所以才叫「人间佛教」。</quote>
<quote from="星云法师">真诚忏悔有如法水，可以净除我们的罪业；犯错而知忏悔，再重的罪业也能减轻消除。</quote>
<quote from="星云法师">大海之所以大，是因为不嫌水多；泰山之所以高，是因为不嫌土多。佛教徒对于功德善业的修行也不要嫌多。</quote>
<quote from="星云法师">无，不是没有，所谓「真空生妙有」；真正有用的人，能够从空无中成就一切。此即空瓶能装水，虚空能容万物也！</quote>
<quote from="星云法师">改变自己最大的力量是忏悔，忏悔不仅是一种念头，更是一种由内心发露的力量。忏悔如水，水不是能洗涤一切污秽吗？</quote>
<quote from="星云法师">研究佛法，要用佛教的自由思想，来帮助众生解脱烦恼；用佛法的平等观念，来倡导人性的尊严。</quote>
<quote from="星云法师">佛教之所以不同于其他宗教，在于它不怕「问题」，也因为如此，佛教才有力量解决各种问题。</quote>
<quote from="星云法师">现代教育，除了身教、言教外，还必须「心教」。心教是借着宗教对心灵净化的功效，使人人心灵净化，如此，社会才会充满善意的关爱及理性的法制。</quote>
<quote from="星云法师">有人说成功的要素在于「能力」，也有人说在于「努力」。 「努力」加「能力」之外，如果再加一份「宗教情操」，人生就会更完美。</quote>
<quote from="星云法师">人的犯罪是「心」失落的一种现象，「心」能找回来，世上就不会再有迷失的人了。</quote>
<quote from="星云法师">佛门中的信仰，不只是要大家信佛，更是要人人能肯定自己，认识自己，进而对自己有信心。</quote>
<quote from="星云法师">学佛最重要的是要有正知正见；一个人只要有正知正见，肯发心立愿，则历史会肯定你的价值，大众会推动你的前进，工作会帮助你的成就，信仰会保护你的未来，因缘会安排你的人生，功行会助长你的前途。</quote>
<quote from="星云法师">学佛是向内寻找自我，找到自己的佛心、佛性；是一种向真、向善、向美的智慧之举。</quote>
<quote from="星云法师">愤怒，就像在平静的湖面上丢下一块大石头，会扰乱原本清澄的智慧之水，无法正确判断事理而贻误自害。唯有去除胜负心，泯灭分别识，才能无争自安。</quote>
<quote from="星云法师">「人间佛教」包含生活层面和精神层面，包括入世思想和出世思想，也具有现代特色与传统特色；「人间佛教」的性格是一切普化，兼容并蓄的。</quote>
<quote from="星云法师">钱财要像活水一样，流动的活水才不会发臭。富人的钱财，要造福贫民；贫民的努力，可以换取富人的财富，贫富要相互支应。佛教所讲的布施、喜舍，就是让钱财互相回馈，不是贸易的买卖，不是服票的交换，是人间爱心的交流。</quote>
<quote from="星云法师">所谓「佛法」，就是慈悲、智慧、包容、平等、方便、善巧等等。靠武力征服对方，不能成功；以法布施，感动对方，才是成功。能运用这些佛法，任何困难都能迎刃而解。</quote>
<quote from="星云法师">和平是人性光明表现，和平非一人之力可成，乃集多人团结之力。佛教认为以无我观才能致力和平、以慈悲行才能促进和平、以尊重心才能谋求和平、以平等心才能实践和平。烧火须不时添柴，火种才不会熄灭；信仰亦然，须不时地鼓舞，信心才能持续增上。</quote>
<quote from="星云法师">怀疑是人们的根本烦恼之一，世间许多悲剧都导因于猜疑，疑念一起，如绳缚身，寸步难行。</quote>
<quote from="星云法师">世间上不一定每一个人都要成贤。发愿做一滴水，滋润花草；发愿做一朵花，庄严环境；发愿做一棵树，让人乘凉。只要有心，任何善愿都能开花结果。</quote>
<quote from="星云法师">每一位佛菩萨的成就，皆是由发愿而来。在人生的道上，也因为有愿，才会有力量面对一切困难，此即「有志者事竟成」。</quote>
<quote from="星云法师">一个厚道的人，在道业上能够养深积厚，在人际间能够广结善缘，在事业上更能得道多助；可谓厚道才能成事。</quote>
<quote from="星云法师">遇到挫折，能随顺自然，不抗拒、不气馁、到最后，时间自然能克服一切。</quote>
<quote from="星云法师">管理好自己的身、口、意，不起烦恼，不与人斗争，是处事最好的妙方，其原则不外《华严经》所言：「常乐柔和忍辱法，安住慈悲喜舍中。」</quote>
<quote from="星云法师">人生的旅途上，不一定每步都向前。能退一步想，海阔天空；凡事退一点，不但留给别人一点余地，也是自我的方便。</quote>
<quote from="星云法师">自己最认识自己，所以我们要知道如何弥补自己的短处和不足，做自己的医疗师，看顾好自己的毛病。</quote>
<quote from="星云法师">世间的好坏、苦乐、忧喜、成败，常是一念间的转移，一念之间，很多因缘往往因此而改变。</quote>
<quote from="星云法师">唐太宗曾说：「人欲自照，必须明镜。」一个人要知道自己的长相，必须照镜子。若要了解行为的得失，则必须用「反省」的镜子来观照。</quote>
<quote from="星云法师">学习做人的最高境界是「成佛」，佛之一字，乃「人」要先「弗」去自私执着，「弗」去无明烦恼，袪除人不可有的东西，那就是佛了。</quote>
<quote from="星云法师">人在四大不调时，身体会生病；遇到不悦的事不高兴时，心里会生病；恶口伤人或妄语时，口中会生病；摆脸色给人家看，脸上会生病。因此，学佛的人应该学得健康、学得平常，时常自我提醒，不要让身、口、意生病。</quote>
<quote from="星云法师">命运操纵在每一个人自己手中，在真心的世界里，人人皆有真如佛性。人的烦恼与菩提是相互关系的，「怨恨」是这一颗心，「欢喜」也是这一颗心，甚至情绪起伏、为善为恶，都是这一颗心在妄想分别。若能泯除分别，自然不会有爱恨好坏，那么任何不顺的境界也会成为成功的增上缘。</quote>
<quote from="星云法师">世界上最美丽的一句话，莫过于「阿弥陀佛」，它蕴藏着超越时空的宇宙真理，所谓「无量寿、无量光」是也。</quote>
<quote from="星云法师">学佛最重要的是要有正知正见；一个人只要有正知正见，肯发心立愿，则历史会肯定你的价值，大众会推动你的前进，工作会帮助你的成就，信仰会保护你的未来，因缘会安排你的人生，行动会助长你的前途。</quote>
<quote from="星云法师">很多人做事会失败，是因为没有规画。规画是「智忍」的力量，有力量才可以承担一切，并且对抗境界。有「智忍」的人才能「观自在」；观人自在、观事自在、观境自在、观理自在。反之，则一切都不自在。</quote>
</quotes>